Heil to the King ! [Nosfé]

Billy Bob palpa une nouvelle fois la poche pectorale de son uniforme, mais le paquet de Lucky Strike qu'elle contenait était désespérément vide. Shit. Plus une sèche. Et vue l'heure, guère d'espoir de pouvoir en acheter un paquet neuf une fois arrivé à la caserne. Shit, et fuck même.

De dépit, il se mit à jongler avec son Zippo, le faisant passer entre ses doigts.

Un nid de poule sur la route fit tressauter le cametare, et tous les GIs assis en rang à l'intérieur, Billy Bob compris. Il en perdit son briquet qui glissa entre les Rangers de son voisin. Celui-ci, grand dégingandé édenté, lui lança un sourire mou et narquois.

Billy Bob pouvait faire un trait sur son feu.

Ça pissait dehors. Une sale pluie froide de fin d'hiver. La longue et sinueuse route se déroulait, au creux d'une vallée sombre, emplie de conifères. Billy Bob jeta un œil à l'extérieur, vers l'arrière, par dessous la bâche, et il se dit que ces cons d'Allemands avaient eu le nez creux d'appeler cette région «Forêt Noire». Que des bois et de l'obscurité. Au fond, loin dans la vallée, Billy Bob entraperçut la lumière du soleil, planqué derrière une couche de nuages.

Cinq minutes après, il faisait nuit.

Il y avait un drôle de bordel quand ils arrivèrent à la base. Au poste de garde, à l'entrée, sous une pluie qui me semblait guère décidée à se calmer, une nuée de mectons en imperméables, hurlant en anglais aussi bien qu'en allemand, calepins à la main. Et les flashs de quelques photographes. Des journalistes. Ils entouraient un jeune gars en uniforme, un troufion lui-même encadré par la plus belle brochette de gradés que Billy Bob ait vue depuis qu'il faisait son service. Billy Bob détailla la scène et reconnut le bleu.

Putain d'Elvis Presley.

         Il passait sa main dans ses cheveux comme s’ils étaient encore gominés, balançait son sourire à qui voulait, jouait l'affable. Même avec l'informe uniforme kaki, il avait l'air sapé comme un dieu.

« Oh non, pas lui .»

Billy Bob l'aimait pas, ce putain d'énergumène. Ce minet dont le seul don était de trembler des pattes comme un chien auquel on gratte le ventre, et accessoirement de chanter.

Sûr qu'il allait être chouchouté par les huiles durant tout son service, tandis qu'eux continueraient à se taper des corvées et des sorties en extérieur comme celle d'aujourd'hui, dans ce froid de gueux.

Il y en a qui sont nés avec une cuillère en argent dans la main, juste bon pour lever les couleurs, mais c'était pas lui, ça. Pas Billy Bob. Il était pas gosse de militaire, pas gosse de sénateur, pas gosse de riche. Même pas rock-star.

A la descente du camion, les autres soldats ajoutèrent un peu de vert caca d'oie à l'amas humain qui entourait le King, tandis que lui rejoignait sa caserne, sans s'arrêter.

Les autres ne causaient que de ça, dans les chambrées. Billy Bob s'en foutait, mais c'était le grand sujet de conversation de la soirée, alors il subissait. Il prit une douche rapide et tiède, le plus gros de l'eau chaude ayant déjà été tiré par les autres. Se sapant vite fait, il se dirigea vers le mess. C'était largement l'heure, et il avait les crocs.

En traversant la cour, il jeta un œil au loin sur sa gauche, vers l'entrée principale. Une drôle de cohue entourait toujours le soldat Presley, et ce petit monde n'avait vraisemblablement pas bougé d'un iota.

Billy Bob pensa soudain à ce mec, ce gamin qui n'avait même pas son âge et qui était au cœur de tout ça. Il se demanda ce que ça pouvait faire, d'être Elvis Presley, d'être constamment le centre des attentions, de devoir toujours répondre à ces attentions. Il y a de quoi rester stupéfait et déboussolé, face à tous ces gens, à toutes ces donzelles qui devaient lui tourner autour, aussi !

S'il y avait de quoi être jaloux, Billy Bob se disait aussi que ça ne devait pas être facile tous les jours, et, connement, il se demanda comment ce mec allait finir : est-ce qu'il casserait sa pipe au faîte de sa gloire, façon James Dean, ou alors plus tard, plus vieux, et d'une manière plus bête ? Et s’il partait de sa belle mort, oublié de tous, dans un hospice du fin fond de l'Amérique, où il serait le seul à se souvenir de sa gloire passée ?...

Plongé dans ces pensées, Billy Bob n'avait même pas prêté attention à l'ersatz de dîner qui se déposait mollement dans son assiette : les sempiternelles patates côtoyaient deux immondes cylindres courbes, dégueulant de cholestérol en devenir. De sales saucisses, aussi allemandes que la grosse blonde qui les lui servait. C'était la première fois que Billy Bob voyait ce cageot aux cuisines, sans qu'il eut pour autant de souvenir précis de ce à quoi pouvait bien ressembler la précédente, guère plus gironde. Visiblement, ils ne prenaient pas de risque quand ils avaient a enrôler des filles pour bosser dans une base militaire pleine d'hommes...

Le cuistot habituel, sosie de W.C. Fields avec calot, tablier, et accent germanique, passait justement à côté.

« Hé, l'interpella Billy Bob, y'aurait pas moyen d'avoir autre chose que de ta charcuterie ? »

W. C. Fields lâcha la marmite qu'il portait pour se poster face à Billy Bob.

« De quoi, cochon d'Américain ? Tu n'aimes pas la Wurst ? » crapota-t-il.

Billy Bob fit remarquer à l'entêté teuton qu'il lui avait déjà dit dix fois qu'il ne mangeait pas de viande rouge pour raison médicale, de la même manière que leur défunt Führer.

Cela fut donc le onzième rappel. Rageant, W. C. Fields reprit l'assiette de Billy Bob, et lui en servit une autre, dénuée de saucisse.

« Un de ces jours, je te découperai en petits morceaux. On verra ce que tu en diras, de ta viande » grogna le cuistot en tendant son assiette proprement préparée.

Billy Bob finissait ses pommes de terre, assis seul à sa table, quand le concert de régurgitations débuta dans le réfectoire. Il y eut tour à tour des bruit de rots, des interjections, des Holly shit !, des gargouillis gastriques ou stomacaux, des reflux qui s'amplifiaient en des spasmes douloureux, les tronches des soldats attablés qui passait en revue toutes les couleurs de la maladie. Et puis il y eut l'explosion gerbatoire. Un à un, ils vomirent tout ce qu'ils avaient, à la chaîne, comme des dominos qui tombaient. Tous, la gueule grande ouverte, se crachant les uns sur les autres, sur les tables ou à terre, un flux continu de salive, de bile, d'aliments mâchés et à demi digérés, puis carrément d'aliments digérés, de ceux qui sortaient de l'autre côté, normalement. Ils vomissaient maintenant leur merde, leur pisse, puis s'y mêlait du sang, des tripes, de leurs intestins en train de se digérer eux-mêmes, expulsés du corps par les remous qu'ils avaient créés. Et ils tombaient, les boyaux déchiquetés, pourris vitesse grand V, vidés de fond en comble, et clamsaient, recroquevillés en position fœtale, tordus par la douleur, dans la flaque de ce qui était leurs intérieurs.

Billy Bob eut la nausée quelques instants. Normal, vu l'ambiance. Mais il fut épargné par le festival de claquage de peau, et, regardant autour de lui, se rendit compte qu'il était bien le seul.

« Faut que je sorte d'ici » se dit-il, d'une logique désarmante, dès que son estomac eut retrouvé toute sa stabilité. Slalomant le long des tables, entre les flaques aux relents de bauges à cochons et les cadavres qui y baignaient, il longea les cuisines. Vides.

W.C. Fields et la grosse blonde s'étaient évaporés.

Débouchant dehors, Billy Bob se rendit compte que ça y était la même histoire.  L'esplanade centrale était jonchée de mecs agonisant dans leurs gerbes, fumantes sous la neige fondue qui tombait désormais, ajoutant à la sensation boueuse de l'instant. Il s'approcha de quelques-uns de ces contenant kaki qui baignaient dans leurs contenus. Tous était pareillement cannés. Et pour tous, Billy Bob eut le même sentiment: c'était parce qu'ils avaient bouffé de ces saucisses.

Un silence de mort régnait logiquement sur la base. Billy Bob aperçut cependant un truc qui bougeait, face à lui, dans un des bâtiments de chambrées. Par la fenêtre, il voyait la silhouette d'un mec qui s'agitait. Un mec encore vivant, lui. Puis un autre truc bougea, dernière. Billy Bob s'allongea dans la gadoue neigeuse, ou la neige gadouilleuse, et resta immobile, figé. Se retournant lentement, il vit deux silhouettes sortir du bâtiment du mess. W.C. Fields et la grosse Bertha. Ils avaient abandonnés leurs habits blancs de grouillots de cantoches pour d'autres, gris et autrement mieux coupés, ce qui vu leurs carrures respectives les boudinaient plus qu'autre chose. Alors qu'ils passaient sous un projecteur, Billy Bob put détailler ces habits neufs.

Des uniformes de la SS, ainsi que Billy Bob en avait vus des paquets à la téloche, étant minot, avec toutes ces histoires de guerre.

Alors une lueur de phares attira son attention, là-bas devant lui, au niveau de l'entrée de la base. Un camion passa la barrière, évoluant quelques mètres sur le tarmac avant de s'arrêter. Puis un autre, puis un troisième bahut. Des camions civils, aux plateaux et remorques bâchées.

Un braillement en allemand retentit nuitamment. Alors, des grappes d'hommes en uniformes gris, pareils à ceux de la grosse et du sosie de comique alcoolique, descendirent des véhicules, l'arme à la main et le casque sur la hure. L’ersatz de Wehrmacht commença à s'aligner en rangs parallèles devant l'entrée grande ouverte. Deux nouveaux phares luirent. Une baleinière berline Mercedes évolua entre les soldats au garde-à-vous et s'arrêta.

Billy Bob en avait assez vu. Lentement, il décolla son corps du béton glacé et rampa, puis trotta, courbé, vers l'autre côté de la cour, vers ce bâtiment où il voyait, encore maintenant, un zigue s'agiter.

A la porte du bâtiment, Billy Bob avait piqué son fusil à un planton trop occupé à faire de l'apnée dans sa gerbe. Et il était entré.

Toutes les lampes était allumées dans le couloir d'un beige chiasseux, et les portes étaient toutes grandes ouvertes. Des traces de semelles semblant avoir baigné dans un contenu de fosse sceptique ponctuait le sol. Du bruit résonna dans une chambre, juste là. Billy Bob s'approcha, dos au mur, le M1 bien en poigne. Il se retourna à la John Wayne dans l'encadrement de la porte, le feu prêt à tirer.

« Oh! Chill out, mec ! Attention avec ce truc, c'est dangereux ! »

Le bleu-bite en face de lui était à peine plus loin que le bout du canon, les mains en l'air. Doucement, il les baissa, déviant le canon de sa direction. Billy Bob le considérait, d'un regard noir.

Le soldat Presley. Putain d'énergumène...

« Qu'est-ce qu'il se passe ici ? » demanda icelui.

– Il se passe que l'ensemble de la base a bouffé de la saucisse faisandée et qu'une bande de nostalgiques nazis a décidé d'en profiter pour nous tomber sur le râble. Ca te va ?

– Okay » fit simplement Elvis.

Billy Bob roula des yeux et faisait déjà demi-tour pour longer le couloir, s'accroupissant à hauteur des fenêtres.

« Au fait, je m'appelle Elvis.

– Sans déconner ? Caporal McGee. Mais je t'autorise à m'appeler Billy Bob » lui dit Billy Bob sans se retourner.

Des coups de feu retentirent à l'extérieur, puis d'autres encore. Les deux GIs levèrent leurs regards à une fenêtre pour jeter un coup d'oeil vers les en-retard-d'une-guerre.

Les allemands s'étaient déployés en épervier, se trimbalant sur la base, et s'arrêtant au-dessus de chacun des maccabés pour les gratifier d'une balle dans la tête. Histoire d'être sûrs qu'ils ne survivent pas à leur ingestion de saucisses. En tête des exécuteurs en vadrouille, un vieux tout sec dans un uniforme noir d'officier, impeccable, droit comme la justice, aussi amidonné que son costard. Sûrement le passager de la Mercedes que Billy Bob avait aperçue.

« Brillante brillante les bottes en cuir » murmura Elvis.

Billy Bob le reluqua sous ses sourcils froncés. Et de commenter ses pensées.

« On est censés être là pour surveiller les cocos, et qu'est-ce qui débarque ? Des nazis ! Putain, ça me tue, exprima-t-il.

– On est jamais tuer que par la mort, bébé. C'est la seul chose qui nous rend facile, lui fit Elvis, la tronche toujours collée au carreau.

– Hohoho! T'as vu  la Vierge ou quoi?! M'appeler bébé ? T'es à l'armée maintenant, alors ton numéro de vedette, tu te le carres. »

Elvis posa son index devant Billy Bob, et, dans un mouvement ample, le fit revenir devant lui, tout en disant : « Reste cool. Je t'ai appelé Bébé pour Billy Bob. C'est bien ça ton nom, hein ? Billy Bob. B. B. Voit rien de condescendant là-dedans, mec.

– T'es vraiment un putain de weirdo. » souffla Billy Bob.

« La gégène. L'armoire électrique de la base. Elle est dans ce hangar. Faut qu'on y aille si on veut avoir une chance de se tailler d'ici, de trouver des renforts, et éventuellement de préparer la troisième guerre mondiale. »

C'était ce que Billy Bob expliquait au rockeur alors qu'ils étaient arrivés à l'autre extrémité du bâtiment de vie.

Le hangar en question était à une quinzaine de mètres, séparé d'eux et de la baraque qui les abritait par une vaste dalle de béton aussi plate et vide que la vie sexuelle d'un moine.

Et Billy Bob, après avoir soufflé un « Go ! » à son acolyte, de foncer, trottant comme un chimpanzé, dos courbé, Elvis l'imitant juste derrière. Arrivés au hangar, ils longèrent le mur, et d'un coup de tatane, ouvrirent la lourde du local électrique, libérant le bourdonnement qui régnait à l'intérieur.

« Je veux bien te suivre, mais on s'éloigne de la sortie de la base, là, Buddy.

– Avec les lumières éteintes, c'est moins dangereux... » fit Billy Bob en basculant une série de levier. A chaque claquement, le bourdonnement électrique baissa d'un ton, et l'obscurité gagnait du terrain sur la base.

« Nous y voilà. On s'amuse...

– Je me sens stupide... commença Elvis.

– Sans rire ! ironisa un Billy Bob qui n'en attendait pas tant.

– Vraiment. Un truc comme ça, j'aurais dû y penser ! »

Billy Bob ne répondit rien, préférant lui faire signe de mettre les bouts.

L'extinction des feux avait provoqué un certain désordre chez les nazis. Ça courait et ça hurlait dans tous les sens, et certains, plus malins ou mieux équipés, avaient trouvé le moyen d'allumer une quelconque lampe tempête ou de poche.

Billy Bob et Elvis trottaient sans bruit dans l'obscurité et la neige qui glaviotait. Il se faufilèrent entre les bâtiments et la haute clôture grillagée qui courait sur toute la périphérie de la base. Soudain, le faisceau d'une lampe, juste face à eux, les surprenant. Ça gueulait en allemand. Prenant Elvis par la poigne, Billy Bob le força à opérer un virage, et les deux soldats de se planquer derrière un nouveau bâtiment. Dos au mur, Billy Bob fit claquer la culasse de son M1. Le faisceau de la lampe dansait sur la neige, s'approchait. Billy Bob sortit, se planta en face du faisceau, lâcha deux bastos, puis revint se planquer derrière son mur, le temps de voir les pompes et le froc d'Elvis qui disparaissaient dans une fenêtre ouverte.

« Viens ! » lui lança le King, de l'intérieur. D'un coup d’œil, Billy Bob capta d'autres lumières s'approcher, et d'un coup d'oreilles, les « splosh-splosh » de quelque paires de bottes faire de même.

Il suivit le conseil et se faufila par la lucarne.

A peine avait-il posé le pied à l'intérieur que la lumière re-fut. Et que les boches prenaient d'assaut la baraque. Ventre à terre, Billy Bob et Elvis traversèrent les bureaux qui occupaient ce bâtiment, sautant sur les bureaux, faisant voler documents, chaises, portes. Billy Bob se retourna, fit feux, vidant le peu qui restait dans son chargeur. Quand il reprit le cours de sa fuite, ce fut pour apercevoir Elvis s'écrouler, dans la pièce suivante, cerné par les uniformes verts-de-gris, et l'imiter après d'être pris un gnon sur la cafetière. Rideau.

Billy Bob émergea avec les tempes qui cognaient. Il avait un beau coup de tampon sur le crâne, et du sang couvrait ses cheveux coupés ras. A côté de lui, Elvis, émergea, aussi sonné.

« Wouah ! La dernière chose dont je me souvienne, c'est que je courais vers la porte. Je devais trouver le chemin du retour pour revenir à l'endroit où j'étais avant... élucubrationna Elvis.

– Ouais... Restes calme, ça vaudrait mieux » lui répondit un Billy Bob dubitatif.

Il se redressa, chancelant, et chercha à tâtons un indice quelconque. Le sol était froid et poussiéreux. Il faisait aussi noir que dans le cul d'un d'un singe.

« Où est-ce qu'on est ? » demanda un Elvis qui peinait à se redresser.

Ce fut l'obscurité qui lui répondit, avec un accent allemand à couper au couteau:

« Dans un hôtel d'où on ne peut pas partir. »

Et l'instant d'après, théâtralement, le plafonnier s'alluma d'un coup, éblouissant les deux soldats, et révélant le propriétaire de la voix germanique. C'était le vieux en uniforme noir que Billy Bob avait aperçu plus tôt. Il frôlait les deux mètres, casquette comprise, et était aussi sec qu'un Afrika Korp en pleine débandade. Derrière lui, une poignée de ses soldats l'encadraient, ainsi que le mastodonte de la cantine, large à faire craquer les coutures de sa veste.

« Permettez-moi de me présenter, commença le vieux. Je m'appelle Heinrich Arschloch ; je suis un homme de goût, et fortuné...

– J'en ai rien à carrer de qui tu peux bien être » lui rectifia Billy Bob. Avant de se faire lui-même rectifier d'un coup de crosse. Et de continuer, la gueule en sang. « Tu viens de t'attaquer à la première armée du monde, et tu te pointes avec un costume de perdant. C'est pas ce que j'appelle avoir du goût, et encore moins du bon sens. »

Un nouveau coup de crosse le fit se taire.

« Certes, nous avons perdu une guerre, prit la peine de répondre Arschloch. Toute supérieure qu'elle soit, la race aryenne s'était laissée aller à sa sauvagerie. Je le reconnaîs ! Nous nous sommes montrés trop... enthousiastes. Mais le destin nous appelle de nouveau. En tant que vrais enfants de la nature, nous somme nés, nés pour être sauvages, mais nous allons apporter la vraie civilisation à ce monde, et nous allons voler si haut, et ne jamais mourir ! »

Derrière lui, la grosse fit claquer la cellulite de ses mains en un applaudissement flasque.

« Et vous commencez par des saucisses empoisonnés ? Pas mal, comme ''vraie civilisation'', intervint Elvis.

– Ja. Je reconnaîs que la méthode manque de... raffinement, admit le nazi. Mais force est de constater que les microbes de Herr Doktor Mengele ont parfaitement rempli leur office ! Sauf pour vous deux, évidemment. Vous ne mangez pas de saucisses ? Keine Wurst ?

– Moi je mange des bonbons avec mon porc aux fayots » lâcha laconiquement Elvis. Tous le reluquèrent avec une mine de dégoût. Et d'ajouter : « Je fais ce que je veux, non ? »

La grasse greluche à croix gammée dressa un knack orné d'un ongle qui s'avéra être son index. Elle réclamait la parole, ou du moins l'attention de son sec supérieur. Et de venir lui souffler quelques mots à l'oreille. Les deux côté à côte faisaient penser à Laurel et Hardy...

« Ja » reprit à haute voix Arschloch après avoir soufflé quelques mots en retour à Miss Tonneau. « Ainsi que me le rappelle ma chère fille, il s'avérerait que l'un de vous deux soit une grande vedette ? »

A peine passé l'étonnement d'apprendre que Hardy soit la fifille de Laurel, Billy Bob se dit qu'il aurait dû le sentir venir: Sa notoriété allait sauver la mise à Elvis, tandis que lui irait rejoindre le reste de la base sur la grand-route pour l'enfer...

« Okay, okay, avoua Elvis. Je suis Elvis Presley. Et lui c'est mon assistant personnel, Billy Bob. Je ne serais rien sans lui. »

Billy Bob en était comme deux rond de flan. Il ne savait pas s’il devait mettre une pêche à Elvis ou lui rouler une galoche. Dans le doute, il se contenta de surveiller que les boches ne relèvent pas la supercherie. Ça discutaillait sec du côté allemand, et, sans rien dire au deux GIs, Arschloch, sa fille et une partie de leur garde rapprochée sortirent, laissant les deux américains en tête à tête avec deux plantons allemands. La porte métallique claqua.

« Je vais tenter quelque chose... souffla Elvis aussitôt après.

– Tu vas... ? s'interposa Billy Bob, contenant à peine sa voix basse. Tenter quoi ? Tu crois quoi, soldat Presley ? Que ta célébrité va nous sortir de là ? Vraiment ?

– T'es pas obligé de me croire, Buddy, répondit Elvis, mais il n'y a pas de hasard. Si on est encore ici tout les deux, c’est parce qu'il faut qu'on fasse quelque chose.

– Ah, parce que c'est ton destin, je vois ! fit un Billy Bob qui ne se contenait plus. Parce que t'es une star, tu es forcément supérieur, plus malin, plus courageux ! Tu ne peux que te conduire en héros !

– Ruhe ! coupa un des gardiens.

– Toujours si fier et sûr de toi ! continua Billy Bob. Je vais te dire, Elvis : on n’aurait pas eu le Quatrième Reich Nazi qui débarquait, je t'aurais déjà foutu mon poing dans la gueule !

– Ruhe ! »répéta la sentinelle, argumentant son interjection d'un coup de crosse qui fit cracher un dent à Billy Bob et le réduisit au silence.

Quelques minutes passèrent, dans un silence des plus complets. Arschloch était repassé, histoire de leur annoncer qu'ils allaient peut-être être retenus comme otages, peut-être fusillés à l'aube. Bien que dirigeant toutes les opérations, il n'était apparemment pas le seul maître à bord...

Billy Bob crachait rouge, assis en tailleur, et avait déjà bien salopé son uniforme. Elvis, assis par terre, ne bougeait pas, et les deux SS faisaient de même.

Alors, doucement, sans prévenir, il se leva, et commença à interpeller les soldats, dans un allemand impeccable. Et d'entamer avec eux une discussion à bâtons rompus, comme s’ils buvaient le coup en plein Oktoberfest, dans une langue de Goethe à laquelle Billy Bob ne bitait rien. Elvis qui causait en allemand !...

Il ne bitait toujours pas lorsque celui-ci, tout en palabrant, s'approcha des soldats, annihilant toute méfiance de leur part, et leur sauta soudain dessus, déviant le canon de la MP40 du premier vers le second, le tuant d'une rafale, puis redressant cette même arme sous le menton de son propriétaire, faisant résonner la pièce d'une nouvelle volée de balles qui traversèrent verticalement le crâne du SS, faisant tinter les dernières contre son casque dans un bruit de casserole.

Le nazi tomba comme un sac, la tronche vidé façon citrouille d'Halloween, et Elvis se retourna, sa gueule d'ange maculée de sang. Billy Bob était encore assis, éberlué.

« On y va ? » lui fit-il après avoir ramassé les deux mitraillettes. Billy Bob ne sut pas lui répondre autrement qu'avec un hochement de tête. Il saisit la MP40 qu'Elvis lui balança, et ils sortirent. Un troisième SS poireautait à l'extérieur, qui rejoignit ses ancêtres et la famille des invertébrés après que le King, lui chopant le tarin par derrière, ait fait de la compote avec ses cervicales.

La fusillade dans la pièce n'avait pas l'air d'avoir éveillé trop de soupçons. Des coups de feux résonnaient toujours sur la base, les exécutions de poseurs de gerbes continuaient. Près du bâtiment de commandement, à l'autre bout, un attroupement entourait les quelques marches du petit perron. Arschloch était debout, sous une lanterne, surplombant ses troupes, les arguant :

« Die Scham fiel auf ihre seite ! Wir können sie schlagen für alle zeiten ! Dann sind wir Helden für diesen Tag! Dann sind wir Helden ! »

Les gars recueillirent ces encouragements en gueulant à leur tour. Pour eux, c'était la fête du slip, visiblement. Convaincus d'avoir déjà gagné la partie, qu'ils étaient.

Elvis et Billy Bob les observaient, dans la pénombre, accroupis près d'un baraquement.

« L'arsenal, l'armurerie. C'est où ? » demanda Presley.

– Le deuxième bloc de bâtiment sur notre droite » répondit Billy Bob.

Elvis trottait déjà vers la direction indiquée.

« Attends ! le retint son compagnon. Tu veux faire quoi ? On est que nous deux ! Réfléchis : il doit bien avoir un moyen de sortir. Avec toute cette confusion, ils n'ont pas pu mettre de relève. En longeant la tour de garde...

– Je te l'ai dit, Billy Bob, coupa Elvis. C'est pas un hasard si on est là, toi et moi. On a un rôle à jouer dans tout ça, une mission à remplir. Et on va s'y tenir.»

Il ne laissa pas le temps à Billy Bob de lui répondre quoi que ce soit, ayant déjà repris sa course.

Une sentinelle gardait l'entrée de l'arsenal. Discret comme un chat, Elvis l'égorgea, la saignant par derrière à l'aide d'un poignard qui n'avait rien de réglementaire, et qui avait vraisemblablement échappé à la vigilance de leurs geôliers quelque temps plus tôt. Ils pénétrèrent dans le bâtiment après consentement de la porte.

A l'intérieur, c'était l'arbre de Noël du deuxième amendement. Sur des dizaines de mètres de rayonnage, tout ce que l'US Army proposait en guise de joujoux qui faisait ''boum'' se trouvait exposé. Billy Bob n'avait jamais passé le guichet, le comptoir où on leur fournissait ponctuellement leurs armes et leur munitions. Il était stupéfait. Elvis, lui, déambulait là-dedans comme s’il était coutumier de la chose, faisant ses courses en bonne ménagère, choisissant avec soin tout ce dont il jugeait avoir besoin. Sans un mot.

« Bon, Elvis, faut que tu m'expliques maintenant, trancha Billy Bob. T'es qui, en fait ? Tu dis que c'est pas un hasard si on est là, alors expliques-moi, si t'es si bien informé. Pourquoi t'es là ? »

Elvis lui fit la tronche du mec qui ne comprenait pas, puis enchaîna, tout en continuant ses emplettes:

« Je suis le fils réchappé de la bombe A, je suis un garçon oublié du monde.

– Ouais, bien sûr ! T'es surtout censé n'être rien d'autre qu'un putain chanteur qui vient faire son service militaire ! Et voilà que tu tailles le bout de gras en allemand comme si t'étais né à Berlin, que tu te dézingues du bad-guy par paquet de douze et que maintenant tu te la joues expert en armement comme si t'avais fait tes classes avec Patton ! Tu m'expliques, oui ou merde ? »

Elvis se tourna vers lui, le fixant avec une froideur qu'il n'aurait jamais imaginé dans le regard du rockeur.

« Je suis celui qui cherche et détruit. Si je t'en dis plus, je serai obligé de te tuer. »

Malgré le côté cliché de la réplique, Billy Bob ne moufta pas. Le silence tomba, seulement interrompu par le claquement du couvercle d'alimentation de la grosse mitrailleuse M60 qu'Elvis portait maintenant, le bipied pendant en l'air.

« Allons buter du nazi » lâcha laconiquement le King.

[UW7]

Les boche semblaient s'agiter quand ils sortirent de l'arsenal. Ils avait dû trouver la geôle vide et repeinte à la cervelle laissée par Elvis.

« Finden sie und töten sie ! teutonnait la voix d'Arschloch.

– Kommen, you fuckers ! » hurla Elvis en retour, attirant alors à lui l'attention des allemands.

Et d'avancer en plein dans la lumière d'un projecteur, au beau milieu du tarmac.

Et de balancer une première volée de grenades, déclenchant une série d'explosions tout autour de lui, faisant voler indistinctement neige, boue et morceaux d'allemands. Billy Bob, timidement, restait sur le pas de la porte, abasourdi par le spectacle.

Elvis était planté au milieu de la cour, bien campé sur ses guibolles, dans un rond de lumière immaculée. Une vraie posture de scène, se dit Billy Bob. Son nouveau spectacle, son et lumière ! Sauf qu'il avait troqué sa gratte et son micro contre une sulfateuse gros modèle et une ceinture chargée de grenades à main, et qu'il mitraillait à tout va. Le tonnerre et les éclairs. Les SS arrivaient de partout pour mieux gicler en petits morceaux, pour mieux se faire scier en deux dans le sens de la largeur, tandis que lui, au milieu, restait imperturbable, arrosant méthodiquement d'une volée de plomb ou d'un petit ananas dégoupillé le moindre mouvement suspect. Une vraie Valkyrie, les couilles en plus.

Dans un claquement, la M60 cessa de cracher le feu, laissant en suspens le déchiquetage d'un petit gars de Berlin. Enrayée. Le canon surchauffé fumait et rougeoyait dans la pénombre, ça sentait le soufre et la barbaque. Elvis laissa tomber le capricieux engin de mort, et se saisit des exemplaires modèle fillette qu'il portait en bandoulière sous la forme de deux Thompsons à chargeur camembert.

« Suis-moi ! » hurla-t-il en direction de Billy Bob, lequel obéit.

Courbés, arrosant les quelques inconscients qui tentaient encore d'approcher, Elvis et Billy Bob Traversèrent un bout de cour, et se planquèrent derrière une Jeep, chacun à un essieu, le cul engeluré dans la neige fondue.

« Le sac » ordonna Elvis. Billy Bob lui tendit la besace de grenadier, pleine ras la gueule de munitions, que celui-ci lui avait confié avant de sortir de l'armurerie. L'autre côté de la Jeep se faisait consciencieusement transformer en passoire par les nazis, Billy Bob tirait une rafale en réponse pour la forme. Elvis fit le plein.

«Hé ! Maintenant que tu nous a fait ton numéro, il faudrait peut-être penser à essayer de sortir d'ici vivant, proposa Billy Bob.

– Pas maintenant, lui répondit Elvis. Pas avant d'avoir mis la main sur Arschloch et sur un échantillon de leurs armes biologiques.

– Leurs armes...? balbutia Billy Bob. Tu veux aller piquer une saucisse ?

– Affirmatif, répondit simplement Elvis. Le mess, c'est le bâtiment en face, c'est ça ? Balance une grenade. »

Billy Bob fit voltiger un pétard à clous en direction de la poignée de boches qui s'évertuaient à démonter leur cachette en tirant dessus, et s'élança. Dans le même élan, Elvis mitrailla dans la trajectoire de l'engin, le fit péter, transformant les verts-de-gris à proximité en steak tartare sauce au plomb. Puis ils tracèrent vers les murs barrés de briques rouges du réfectoire.

Un frisson tenace au fond d'eux, pistolets hurlant, ils couraient dans la grisaille infinie. Les blessures endurées testaient leur orgueil. Soudain, cinq hommes, toujours en vie dans l'embrasement furieux, devenus fous d'une douleur qu'ils connaissaient certainement. Les deux GIs leur sonnèrent les cloches, tintant la neige de leurs tripes.

Le réfectoire empestait toujours le dégueulis. Les calanchés du souper jonchaient encore le sol de leurs dépouilles et de leurs régurgitations. Prenant à l'inverse toute bonne procédure de sécurité, Elvis et Billy Bob bloquèrent toutes les issues avant que le reste des nazis au dehors ne leur tombent dessus.

« C'est peut-être pas la meilleure idée du monde que de s'enfermer, non ? » fit remarquer Billy Bob.

Elvis ne releva pas, et demanda expressément la direction des cuisines. Ils s'y dirigèrent.

L'inox et le carrelage blanc façon laboratoire à bouffetance contrastait avec le jaune pisse des murs. Mais il y avait plus désagréable à l’œil. Telle un tonneau habillé par Hugo Boss, la barbare baderne de Bavière occupait l'espace de son enflée silhouette. Coincée entre deux plans de travail, gantée de caoutchouc, elle enfournait les saucisses, objets du délit et pièces à convictions en devenir, dans un sac en papier aussi adipeux qu'elle.

Voyant les deux Américains, elle s'interrompit dans sa tâche, et, retirant ses préservatifs à mains, commença à borborygmer dans la langue de Goethe et d'Adenauer, en direction d'Elvis. Puis de lui répéter « Komm ! Komm !».

Elvis lui répondit, dans le même idiome, et, tout en parlant, commença à se délester de tout son barda.

« Tiens-moi ça et surveille les issues, fit-il à Billy Bob en lui tendant une de ses mitraillettes. J'en ai pour une minute.

– Attends, à quoi est-ce que...? » Billy Bob laissa tomber sa question, se concentrant sur sa mission qui consistait à balancer tout ce qu'il pouvait trouver afin de barricader les portes.

Elvis s'arqua sur ses jambes, en position de défense. La grosse s'était également débarrassée, et tous deux se faisaient maintenant face, à un mètre ou deux de distance, dansant d'un pied à l'autre, se jaugeant, tel des catcheurs. Ou plutôt tel un lutteur grec et une sumotorie.

« Je bouge comme un chat, je charge comme un bélier, je pique comme une abeille. Je suis ton homme, bébé ! » lui fit Elvis.

Alors l'ignoble demoiselle s'élança, dans un râle. Le King encaissa l'impact, la retint, la tronche embourbée dans les bourrelets. Elle poussait, cherchait un point d'accroche, là où lui n'en avait que trop. Sa grosse paluche descendit, et attaqua la rock-star par les valseuses. Elvis répondit à ce coup bas en expédiant un coup de boule avec recommandé à l'obèse, qui se répercuta par vague sur ses bajoues. Puis il lui administra un magistral bourre-pif, avant de lui malaxer la cellulite à coups de poings. L'énorme chancela, tenta de répliquer, mais Elvis esquiva et, profitant du déséquilibre du poids-lourd, prit le risque d'un tassement de vertèbres qui le condamnerait au nanisme et, prenant le mammouth à l'encolure, exécuta un German Suplex des familles.

La grosse vola, tel un Zeppelin, la grâce en moins, la graisse en plus. Et elle atterrit, dans un séisme. Échouée, incapable de se relever, la demoiselle crachait, faisant le tri dans l'émail qui lui encombrait la bouche entre les morceaux de carrelage que le choc avait décollé et ses dents.

Elvis était déjà au dessus d'elle.

« Où est Arschloch ? Wo ist Arschloch ? interrogea-t-il.

–Ich weiss nicht. Er geht weg » s'obstina à répondre la matrone.

Une paire de baffes fit onduler son triple menton. La réponse restait la même. De surcroît, elle ouvrit les vannes, chialant tout ce qu'elle pouvait, rendant son baratin germanophone plus inintelligible encore à force de reniflages.

Des détonations, des coups et des cris résonnèrent à l'extérieur.

« Va falloir penser à abréger, Presley. » lança Billy Bob, inquiet.

Elvis se redressa dans un « Ouais », récupéra le sac en papier sur la table en inox et, piochant une saucisse du bout des doigts, revint au dessus de la grosse pour lui balancer au dessus du museau.

« Nein ! Nein ! Bitte ! Bitte ! réclamait la grosse.

– Fait: Aaaah. » lui ordonna Elvis. Hésitante, elle obéit dans un gémissement, et il lui déposa la charcuterie empoisonnée dans la gueule.

« Ruhig, okay ? » ajouta-t-il avant de faire le tour de la cuisine, ouvrant en grand les brûleurs de chaque gazinière. Billy Bob attendait, portant déjà leurs bardas.

« On a une issue ? demanda Elvis.

– Par la réserve, fit Billy Bob. La porte est discrète, vue de l'extérieur, et je n'ai pas entendu de bruit jusqu'à maintenant. »

Sans un mot, ils disparurent dans un sombre corridor, et débouchèrent à l'extérieur. Pas un chat.

Dans les cuisines, les portes donnant sur le réfectoire cédèrent aux assauts des soldats.

« Attends ! » souffla Elvis à Billy Bob. Celui-ci lui retint la porte, et le King balança une grenade qui rebondit tout le long du couloir, jusque dans la salle pleine de fridolins. Un « Scheisse » plus tard, l'explosion secouait tout le bâtiment.

Elvis et Billy Bob s'étaient éloignés.

« C'était bien la peine, pour un sac de saucisses. T'aurais pu te contenter de lui faire sauter le caisson, fit remarquer Billy Bob en contemplant l'incendie.

– J'ai fait ça à ma façon, répondit Elvis.

– Ouais. Comme d'habitude, quoi.»

Longeant l'enceinte de la phase, à l'écart des projecteurs, Elvis et Billy Bob s'approchèrent de l'entrée sans trop de problème. Les nostalgiques de Tonton Adolf avaient tendance à devenir une espèce en voie de disparition, et la plupart d'entre eux préféraient aller jouer les badauds près de l'incendie.

Quelques grenades sous les châssis firent sauter les trois bahuts, quelques bastos dans le buffet neutralisèrent les soldats les surveillant.

La Mercedes noire d'Arschloch était encore là, abandonnée sans surveillance.

« Il serait parti à pied, l'animal ? demanda Billy Bob.

– Pas grave, on l'aura une autre fois », lui répondit Elvis en s'installant au volant.

Billy Bob rejoignit la place du mort, balançant leurs affaires à l'arrière.

« Tu sais conduire ce genre d'engin ? interrogea-t-il en claquant la portière.

– C'est guère différent d'une voiture américaine, Buddy » lui répondit Elvis tout en forçant le Neiman de la bagnole avec un gadget sûrement sortit de sa panoplie d'espion à la petite semaine. « J'en ai acheté une de la même marque, une 300SL. Une vraie balle, avec des ailes de papillon... » Tripatouillant son bidule, il finit, d'un coup sec, par mettre le contact, et écrasant l'accélérateur, propulsa la voiture vers l'entrée de la base. Deux SS se jetèrent alors sous ses roues, armes aux poings, et Elvis ne se fit pas prier pour leur rouler sur le râble, usant vraisemblablement de la petite étoile surmontant la calandre comme d'un viseur.

Le pare-choc de la Merco étant ainsi déjà esquinté, Elvis n'eut aucun remord à le défoncer plus avant contre le portail resté fermé.

La caisse tressauta, le portail pivota sur ses gonds, et Billy Bob faillit faire connaissance avec la boîte à gants.

« La ville la plus proche ? interrogea Elvis dans la foulée.

– Friedberg, juste à côté. A droite, répondit Billy Bob, semblant causer dans le vide vu le silence qui suivit.

– Non, grimaça Elvis après réflexion. Mauvaise idée. Réfléchis : leur plan était trop bien organisé. Ils savaient, à Friedberg ; ils étaient au courant, d'une manière ou d'une autre, et en haut lieu. La plus grande ville à proximité ?

– Francfort est à trente bornes. A gauche.

– Parfait. J'ai l'adresse d'un contact là-bas. Here we go » fit Elvis en écrasant le champignon.

Les essuie-glaces valsaient sur le pare-brise, la nuit se déchirait devant les phares. Elvis jouait les Fangio avec un certain talent, et bien qu'ils n'eussent encore parcourus que quelques hectomètres, Billy Bob se surprit à se dire que les conneries étaient terminées pour la soirée.

Le canon d'un Luger P08 se posant sur la nuque d'Elvis foutut ses espoirs en l'air.

« Retourne-toi, Beethoven ! » fit la voix d'Arschloch. Le vieux nazi s'était planqué, allongé sur la banquette arrière, et n'avait pas moufté quand les américains lui avaient emprunté sa bagnole.

« Allez, regarde-moi quand je te tue, ajouta-t-il.

– Fuck you ! » répondit Elvis en donnant soudain un grand coup de volant sur la gauche. La voiture traversa toute la largeur de la route, et partit en tête à queue. Arschloch, surpri, déséquilibré, tira au pif. La bagnole fonça droit sur un fossé et, tapant de côté contre une murette mal placée, partit en divers tonneaux et autres figures non répertoriées par le code la route. Roulant dans le talus, la tôle se tordit, s'écrasa, des bouts de verres, des brins d'herbes sèches, de la neige traversèrent l'habitacle en tous sens. Dans un dernier choc, la caisse se stabilisa au fond du ravin, le toit dans un ruisseau, se remplissant d'une flotte glacée.

Billy Bob rampait, grimpait sur la berge détrempée, tentait de se faufiler hors de la carcasse. Il faisait nuit noire, seul la bancheur de la neige étendue dans le champ adjacent donnait un poil de lumière au paysage.

A peine était-il sorti qu'un coup de botte dans le bide le fit rouler dans le pré. Arschloch était là, debout, fringuant. Un nerf de bœuf déguisé en humain. Il n'avait guère perdu que sa casquette dans l'accident.

« Schweinkopf d'américains! râla-t-il. Incapables de respecter l'ordre, l'autorité, la hiérarchie ! Incapables de rester à votre place ! » Et il ponctua son discours d'un nouveau coup de godasse dans la panse. « Nation de truands, de voleurs, de juifs !

– Attends que je me relève, tu vas voir...» grinça Billy Bob, à quatre pattes.

Arschloch lui décocha un nouveau coup de tatane et ricana.

« Que tu te relèves ? En 1918, est-ce qu'on nous a laissés nous relever? En 1945, est-ce qu'on nous a laissés nous relever ? Nein ! »

Ce fut au tour de Billy Bob, encore plié de douleur, de ricaner, les paumes contre les genoux.

« Ben ouais ! Quand je te disais que t'avais des fringues de perdant... »Il se redressait lentement, s'étirait.« …Maintenant, je suis debout. Viens te battre, bitch ! »

Arschloch, laissant tomber les phrases sentencieuses pour se laisser aller au bourrinage, se jeta sur lui. Les grandes élingues qui lui servaient de bras lui donnaient de la détente, mais Billy Bob esquiva les coups, et fonça tête baissée dans la cage thoracique du dégingandé, qui fit « Oumpf ! »

Arschloch recula de quelques pas, et se campa correctement sur ses cannes. Tordu par la douleur, il était enfin à portée des poings de Billy Bob. L'Allemand goutta à ses phalanges droites, puis aux gauches. Arschloch tapa de nouveau dans la rate, Billy Bob lui lui fit remonter les glaouis d'un coup de pied bien placé. Et encore un bourre-pif. Le nazi tituba, un nouveau coup de latte le fit basculer, rouler à terre, la tronche dans la boue, le nez qui pissait. Il peinait à se redresser. Un cocard à chaque œil, ça lui faisait une tronche de panda anorexique.

« Alors ? Tu vas pas nous abandonner comme ça, non ? le chauffa Billy Bob. Regarde-toi ! T'as du sang sur la tronche, tu te fais honte, alors que t'as voulu planter tes bannières partout ?! Debout si t'es un homme ! Je vais te secouer ! »

Arschloch se relevait, furax, la bave aux lèvres. Il allait foutre sa pâté à l'Américain, lui faire bouffer ses dents. Dans un grand cri de rage, il se jeta sur lui.

Une détonation le coupa dans son élan, lui arrachant accessoirement la moitié de la gueule. Il s'écroula, mort.

Billy Bob resta un instant interdit, puis se retourna. Elvis était allongé, près de la bagnole, le Luger tendu vers eux. Une tâche noire souillait son uniforme au niveau du ventre. Il laissa tomber son bras et le flingue dans la neige.

« Ça va ? s'inquiéta Billy Bob.

– Une balle dans le foie. Ça fait un mal de chien et j'en ai pu pour longtemps, répondit Elvis.

– Sans déconner ? Tu t'es ouvert en deux pour en être sûr ?

– Me fais pas chier, Billy Bob. J'ai des bases en médecine traumatique, c'était dans ma formation... » Il soufflait, respirant difficilement. « Écoute-moi bien: dans la poche de mon treillis, il y a un papier, avec une adresse à Francfort, expliqua Elvis. Tu récupéreras les saucisses dans la voiture, et tu iras là-bas. Tu leur raconteras tout. Absolument tout. Ils s'occuperont de la sui... »

Une grimace de douleur l'empêcha de finir sa phrase. Sa poigne attrapa le bras de Billy Bob, le serra, fort. Il le regarda dans les yeux, avec ce même air de benêt qu'il avait parfois sur les pochettes de ses disques. Il sourit.

«Je repense à cette chanson... commença-t-il. J'écris les paroles, comme elles me sont venues... J'ai pas la mélodie... » et de commencer à réciter : « When you've been in a desert for too long, you're wondering who is it for, all those slightly fake rules, of this game you have to play, with blindfolded eyes... »

Il coupa son récit, sa voix devenant rugueuse, étouffée, et une quinte de toux le secoua, comme autant de spasmes.

« Je ne comprenais pas ces paroles, ce qu'elles voulaient dire, mais... Après tout ce qui s'est passé ce soir... Cette histoire... Et tout qui devient de plus en plus sombre,... que je me sens en train de toquer aux portes du Paradis, je comprends ces paroles, leur sens m'apparaît, limpide, clair... J'ai été content d'avoir été avec toi, d'avoir traversé ce bout de désert avec toi, Billy Bob. »

Son visage se crispa en une grimace. Puis la pression de sa main se fit moins forte, ses traits se détendirent. Dans un dernier souffle, il lâcha le bras de Billy Bob.

Celui-ci resta un instant interdit. Elvis Presley était mort.

Le gravillon crissait sous sa semelle.

Un soleil rouge s'écroulait là-bas devant lui. Billy Bob marchait, son barda sur l'épaule.

Il palpa de nouveau la poche pectoral de son uniforme, mais le paquet de Lucky Strike était toujours aussi désespérément vide. Et il n'avait pas remis la main sur son Zippo.

Il avait soif aussi, pour arranger le truc.

Il marchait encore. Le bitume se déroulait, rectiligne, au milieu de prés en friche, de grandes herbes jaunes, cramées par le soleil. A perte de vue.

C'était bien beau d'avoir été muté pour être au pays, bien beau d'avoir une permission pour rentrer au bercail. S’il n'y avait pas de bus pour l'emmener...

Un reflet. Une forme, loin devant lui, se découpant dans la lumière crépusculaire. Comme un mirage prenant corps.

Billy Bob devina la silhouette d'une voiture. Une tronche de poisson-chat, collée à l'avant d'une carrosserie interminablement longue. La Lincoln Continental noire ralentit à sa hauteur, roula quelques mètres, puis fit une large embardée, les roues dans le bas-côté, un demi-tour qui faisait figure d'acrobatie vu le gabarit de l'engin, pour venir se poser comme une fleur juste à côté de lui.

La glace latérale arrière descendit se cacher dans la contre-porte, et révéla une tête de bulldog humain, habillé en costume cravate.

« William Robert McGee ?

– Ouais. Mais je préfère qu'on m'appelle Billy Bob, répondit Billy Bob.

– J'aimerais vous posez quelques questions sur ce qui s'est passé à Friedberg, Allemagne, Billy Bob. » Le gars ne lâchait pas son regard, ne cillait pas. Ça foutait Billy Bob mal à l'aise, mais il se reprit. Fallait pas flancher face à ce mec, il le savait. Il l'avait reconnu.

« Ça dépend, monsieur J. Edgar. C'est un truc que j'ai déjà raconté pas mal de fois... » Billy Bob était assez content de lui, de ne rien laisser paraître.

« Oui, mais cette fois, je voudrais que vous me le racontiez à moi, directement. C'est pour ça que je me suis déplacé, lui répondit le patron du FBI.

– Ça ne ferait aucune différence, et je sais que je pourrai toujours essayer...

– Ça ne ferais aucune différence, oui, le coupa Hoover, mais vous feriez mieux de vous y tenir, d'en avoir besoin, et d'en user jusqu'au jour de votre mort.

– De quoi est-ce que vous causez ? » demanda Billy Bob en se disant que, pour le coup, Hoover parlait drôlement. Comme Elvis, en fait.

« Je vous parle de l'histoire, Billy Bob. De celle que vous allez me raconter, de ce que je vais en retenir. De ce qu'Elle, l'Histoire, va en retenir. L’Histoire, ainsi que je vais l'écrire. »

Billy Bob poussa un soupir. J. Edgar Hoover ouvrit la portière et translata sur la banquette, libérant une place.

« Y aurait pas moyen d'avoir une clope, par hasard ? demanda Billy Bob.

– Je peux arranger ça. Aussi » lui répondit Hoover.

Et le caporal McGee, seul témoin de la mort d'Elvis Presley, de s'engouffrer dans la berline, qui redémarra aussitôt.

Annexe

Bon, ce n'est pas comme Pow-Wow, nul besoin d'un appendice explicatif, non?

Alors venons-en au point important : LE JEU !

Je m'explique.

Trouvant que mon texte manquait de « saucisses », j'ai cherché à pallier à cette carence par l'absurde, et j'en ai donc rajouté... au niveau « rock n'roll ».

Voilà donc un petit jeu qui fera appel à votre culture Rock et - un peu - à vos connaissances en anglais (pardon d'avance aux anglophobes).

Heil to The King est ponctué de références à des standards du rock. Des titres ou des paroles de chansons (ou les 2), traduits (ou non) et intégrés au texte. Plus parfois quelque menus indices (un mot ou deux...).

Il y en a 25 à trouver, sauf erreur ou référence inconsciente de ma part.

Couvrant à peu près toutes les époques et tous les styles (bon, j'me connais, c'est pas mal orienté 60-70's, mais j'y peux rien si c'était la meilleure période).

Et ces 25 titres sont, hors reprises postérieures, de 25 groupes/artistes différents.

A vous de les retrouver !

Bonne lecture et bonne chasse !

(les réponses au jeu, c'est par ici)

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

(scroll)

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

Allez, à tout hasard, un semblant de vrai appendice pour ceux qui ont déjà lu :

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

Elvis Presley a bien effectué son service militaire en Allemagne, à la base Ray Barracks de Friedberg, entre le fin janvier 1958 et le 5 mars 1960. Il acheta même une maison dans la ville voisine de Bad Nauheim.

Si on s'est interrogé à l'époque quant à la raison de cette mobilisation (pour certains, l'objectif était de juguler l'influence néfaste d'Elvis sur la jeunesse américaine), il est quand même très peu probable que son enrôlement en Allemagne cache la mission secrète du super agent secret qu'il serait en réalité. Ni même qu'il eut à affronter des néo-nazis, et encore moins des saucisses empoisonnées.

Bref.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

(scroll)

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

(pas de triche, hein?)

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

(d't'manière, il y a rien à gagner)

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

.

Ca y est !

Bon, il fallait relever :

« La longue et sinueuse route se déroulait... » : la plus tordue pour le début. Référence à The Long and Winding Road des Beatles.

« Il y en a qui sont nés avec une cuillère en argent dans la main, juste bon pour lever les couleurs, mais c'était pas lui, ça. Pas Billy Bob. Il n'était pas gosse de militaire, pas gosse de sénateur, pas gosse de riche. Même pas rock-star » : référence aux premier et deuxième couplets et au refrain de Fortunate Son, de Creedence Clearwater Revival.

« De quoi rester stupéfait et déboussolé »: en Anglais, ça se dit Dazed and Confused, comme la chanson de Led Zeppelin donc.

« Un de ces jours, je te découperai en petits morceaux. »: référence aux (seules) paroles de One of These Days, de Pink Floyd.

« Brillante brillante les bottes en cuir » : référence aux premières paroles de Venus in Furs, du Velvet Underground

« On n’est jamais tué que par la mort, bébé C'est la seule chose qui nous rend facile » : référence (assez tordue je l'avoue) au Killed by Death de Motorhead (« The only time I'm gonna be easy's when I'm Killed by death »)

« T'es à l'armé maintenant »: celle-ci, je ne l'ai même pas faite exprès, mais il aurait été dommage de passer à côté! In the Army Now, de Status Quo.

« Avec les lumières éteintes, c'est moins dangereux (...) Nous y voilà. On s'amuse (...) Je me sens stupide... » : recollé, elle paraît plus évidente, non, la référence à Smell Like Teen Spirit de Nirvana ?

« La dernière chose dont je me souvienne, c'est que je courais vers la porte. Je devais trouver le chemin du retour pour revenir à l'endroit où j'étais avant (...) Dans un hôtel d'où on ne peut pas partir » : pas la plus évidente non plus, cette référence au dernier couplet d'Hotel California des Eagles.

« Permettez-moi de me présenter (...) je suis un homme de goût, et fortuné. »: celle-ci parait facile par contre ; on reconnait l'intro de Sympathy for the Devil des Rolling Stones.

« En tant que vrais enfants de la nature, nous somme nés, nés pour être sauvages (...) et nous allons voler si haut, et ne jamais mourir ! » : là, j'avoue qu'il y avait une part de vice à mettre dans la bouche d'un nazi les paroles de l'hymne Born to be Wild de Steppenwolf !

« Moi je mange des bonbons avec mon porc aux fayots » : les références à la charcuterie et aux saucisses étant rare dans la culture rock, je me devais de mettre celle-ci. Pork and Beans, de Weezer. Et puis quand on voit la fin du King, elle prend (un peu) de sens...

« La grand-route pour l'enfer »: Je ne pouvais décemment pas me passer d'un référence à AC/DC!

« Die Scham fiel auf ihre seite! Wir können sie schlagen für alle zeiten! Dann sind wir Helden für diesen Tag! Dann sind wir Helden ! » : malgré les apparences, pas de travail de traduction de ma part sur celle-ci ! Il s'agit juste des paroles de la version allemande du Heroes de David Bowie. Ben oui...

« Il doit bien avoir un moyen de sortir. Avec toute cette confusion, ils n'ont pas pu mettre de relève. En longeant la tour de garde » : paroles du premier couplet, agrémenté du titre de All along the Watchtower de Jimi Hendrix.

« Je suis le fils réchappé de la bombe A, je suis un garçon oublié du monde (...)Je suis celui qui cherche et détruit »: là encore, paroles du premier couplet agrémenté du titre de Search and Destroy des Stooges.

« Un frisson tenace au fond d'eux, pistolets hurlant, ils couraient dans la grisaille infinie. Les blessures endurées testaient leur orgueil. Soudain, cinq hommes, toujours en vie dans l'embrasement furieux, devenus fous d'une douleur qu'ils connaissent certainement » : paroles du premier couplet de For who the Bell Tolls de Metallica.

« Je bouge comme un chat, je charge comme un bélier, je pique comme une abeille. Je suis ton homme, bébé ! » : référence aux paroles de 20th Century Boys de T-Rex.

« J'ai fait ça à ma façon (...) Comme d'habitude »: la réponse est dans la question ! Référence au My Way chanté entre autre par Elvis Presley (et par Sid Vicious, pour la meilleure version).

« Une vraie balle, avec des ailes de papillon »: référence à Bullet with Butterfly Wings des Smashing Pumpkins. J'en profite pour placer l'anecdote gratuite : Elvis parle ici de sa Mercedes 300SL, une voiture restée célèbre pour ses portes ''papillons''. Elvis en a vraiment eu une, mais en cabriolet, et donc avec des portières classiques. De plus, l'appellation anglo-saxonne parle d'ailes ''de mouette'' (Gullwing) et non de papillon, ce qui me nique la traduction...

« Retourne-toi, Beethoven ! »: Référence au Roll Over Beethoven de Chuck Berry (et de plein d'autres).

« T'as du sang sur la tronche, tu te fais honte, alors que t'as voulu planter tes bannières partout(...) Je vais te secouer ! » : référence aux paroles du deuxième couplet de We Will Rock You de Queen.

« When you've been in a desert for too long, you're wondering who is it for, all those slightly fake rules, of this game you have to play, with blindfolded eyes... » : bon, là, j'ai craqué. Mais faire chanter à Elvis une version anglicisée de Quand t'es dans le Désert de Jean-Patrick Capedevielle, il fallait que ce soit fait.

« Je me sens en train de toquer aux portes du Paradis » : quoi de mieux pour une scène d'agonie qu'une référence au Knockin' on Heaven's Door de Bob Dylan ?

« Ca ne ferait aucune différence, et je sais que je pourrais toujours essayer. Ca ne ferait aucune différence, oui, le coupa Hoover, mais vous feriez mieux de vous y tenir, d'en avoir besoin, et d'en user jusqu'au jour de votre mort. » : et pour finir, une référence à Kozmik Blues de Janis Joplin, parce que tout ça manquait quand même de gonzesse.

Running in madness [Vieille Harpie]

         Au volant de sa 4-L Vincent mange son énième hot-dog de la matinée. Sa dalle est cosmique, il n'en n'a jamais connu de semblable. Faut dire que la cuite de la veille était foutrement hystérique. Il n'arrive pas à se sortir du crâne c'te putain d'vautrage de son pote. Il glousse devant son hot-dog. « Putain, la tête la première dans la bouse. Comment il schlinguait. Ils étaient tellement bourrés ces cons qu'ils ont fumé la bouse - Il se marre - Ils sont bien chtarbes tout de même. » Il ouvre une bouche immense pour engouffrer la moitié de la saucisse à la moutarde tout en pensant : « Ah ouais, clair, y'a qu'la saucisse et la bière qui valent la peine de vivre ». Mais bon, là, faut retourner chez les vieux, ils vont encore gueuler c'est sûr.

         Il redémarre, les New York Dolls à fond dans la 4-L :

         « All about that Personality Crisis you got it while it was hot
         But now frustration and heartache is what you got ».

         Le paysage morne de la Creuse le déprime. Il s'imagine alors sur la route 66 au volant d'une mustang jaune. Ouais, un jour il ira aux States avec ses potes. Les States, le pays de la drogue, du sexe et du rock'n'roll. Ça pue trop la décomposition en Europe. Tout y est petit, étriqué, asservi, c'est un peuple de vieux. Lui, il veut vivre vite, se consumer vite et crever dignement, l'aiguille au bras en plein concert, ou dans sa gerbe, comme les plus grands.  Il pense à sa chanson fétiche et la sélectionne dans le mp3 :

         « Je n'ai pas d'avenir,

         Je n'ai qu'un destin
         Celui de n'être qu'un souvenir
         C'est pour demain
         Je n'ai rien à croire
         Je n'ai pas d'espoir
         Je n'ai plus de passion
         Je suis en prison  » (Les frères misères)

         Il hurle dans la caisse, le poing levé. Comme il aimerait s'barrer loin de ce trou du cul du monde. Il y a trop de misère et de consanguinité. Pas un bar sans ces foutus cons d'racistes, flippés et haineux. Des vrais yorkshire putain. Toujours à sermonner, à s'croire plus intelligents que les autres. Heureusement qu'il y a ses potes et quelques filles mal élevées. Il pense à Angélique. Elle est belle et trop cool. Elle est un peu désaxée il paraît. C'est ouf tout de même comment les gens ont des visions tordues des autres. Angélique respire la joie de vivre, elle kiffe les teufs, le pogo, la turpitude des nuits blanches. Elle est généreuse. Bref, Angélique est un ange. Putain si elle entendait ça il se prendrait une belle mandale dans la gueule.

         « And now I'm ready to close my mind
         And now I'm ready to feel your hand

         ... I wanna be your dog » (The Stooges)

*

         Quand Vincent arrive chez lui une voiture de la police et une ambulance sont dans la cour. La trouille lui serre la gorge et le bide. Qu'est-ce-qu'il y a ? Que se passe-t-il ? Il voit sa mère en larmes et sa soeur. « Mais merde, putain, qu'est-ce-qui s'passe !? » Il hurle et bouscule l'homme qui essaie de lui parler mais dont il n'entend pas les paroles. C'est à travers un brouillard qu'il comprend que son père s'est tiré une balle dans la tête. Le corps est dans l'ambulance. Il veut le voir mais sa mère le retient et le supplie. Il reste près d'elle, hébété. C'est en fin d'après-midi qu'il verra le sang dans la grange. L'enquête ne durera pas longtemps. Suicide. Tout ce qu'il y a de plus banal dans le coin. C'est le quatrième depuis trois mois déclare le flic. « Est ce que c'est censé nous réconforter ? » pense Vincent. Son père allait donc si mal ? Il était fier, autoritaire, taciturne. Cette fierté de l'homme qui ne dit rien, qui encaisse en silence jusqu'à s'éclater la cervelle. « Quelles conneries que la virilité et le courage ».  Sa mère se sent coupable de n'avoir rien vu venir. Elle  s'inquiète du remboursement des dettes. Dettes pour les machines agricoles, pour la construction d'une nouvelle étable, les conditions hygiéniques devenant de plus en plus strictes. Pourront-ils garder la ferme ? Non, ils vendront les bêtes, ils vendront tout. Comment continuer à vivre dans une maison où l'un des membres s'est tué ? Et pourtant, elle ne veut pas vendre. Cette maison était celle de ses parents, de ses grands-parents. Mais lui ne veut pas être agriculteur. Lui ne veut pas exploiter les animaux. Il ne veut pas arracher aux vaches leurs veaux. Ils ne veut pas envoyer les veaux à l'abattoir ou dans les corridas. Mais comment peut-on vivre près des bêtes et nier leur souffrance ? Il a toujours haï la ferme. Il ressent une pitié monstrueuse pour sa mère. Cette femme incapable de vouloir autre chose que ce que ses proches lui ont foutu dans le crâne dès la naissance, pendant trente ans, quarante... jusqu'à son dernier soupir. Il s'enferme dans sa chambre. Il ne veut voir personne. Il écoute en boucle le même morceau fumant clope sur clope :

         « Les dingues et les paumés s'arrachent leur placenta
         Et se greffent un pavé à la place du cerveau
         Puis s'offrent des mygales au bout d'un bazooka

         [...]

         Les dingues et les paumés sacrifient Don Quichotte
         Sur l'hôtel enfumé de leurs fibres nerveuses... » (Thiéfaine)

         Après deux jours d'enfermement, il téléphone à Angélique. Il est ivre et elle l'écoute jusqu'au soir. Pendant qu'il lui parle il se lacère les bras, le torse, passe du rire aux larmes. Après trois heures de conversation il raccroche pour la rejoindre près de la rivière. Sous la clarté lunaire Angélique scintille et le son de la rivière la revêt du mystère des créatures aquatiques. Il pense « Mon dieu, je suis timide comme un enfant mort-né ». Le sourire d'Angélique le transperce, il tremble. Il avait enfilé une chemise blanche sans penser à soigner ses plaies. Le sourire timide de Vincent la bouleverse mais très vite elle voit le sang qui tâche la chemise qu'elle lui demande d'ôter : « T'es vraiment qu'un petit con. C'est tout ce que tu as trouvé à faire pendant que je t'écoutais chialouter ? Putain, tu mériterais une bonne beigne. Tu te sens mieux maintenant ? Peut-être que tu veux que je te fasse des scarifications un peu plus géométriques pour bien garder inscrit sur ton corps cette belle après-midi de juin ? » Il ne savait pas quoi dire. Il ne disait rien. Des larmes brillaient dans ses grands yeux effrayés. Elle le prit dans ses bras et ils restèrent assis sur la berge à écouter les sons de la nuit. Au petit matin, ils se sont réveillés dans les bras l'un de l'autre. Ils se sont souri et elle l'a embrassé. Il a glissé sa main sous sa jupe, a caressé son sexe à travers le fin tissu de son slip. Elle l'a repoussé. « Putain, j'ai toujours baisé bourré. Sans alcool c'est trop stressant, j'aime pas me sentir fébrile comme ça. – T'as jamais baisé en étant clean ? - il semble réfléchir - moi non plus en fait. Mais merde, j'suis trop excité-là, t'es sûr que tu veux pas essayer quand même ?  – Non, d'toute façon maintenant c'est mort, j'ai plus envie. » Ils sont un peu gênés. « Allez avoue, c'est parce que t'es encore vierge, - et il se marre – Non, le premier type avec qui j'ai baisé je ne le connais même pas. Ça s'est fait dans un champ de maïs, je voulais connaître le coït, marre de me masturber. – T'étais bourrée là aussi ? – Ouais. - elle s'allume une clope. Tu t'es jamais demandé comment j'faisais pour avoir toujours  d'la tune ? J'matte les vieux qui s'branlent, ils paient cher rien qu'pour tu les mates se frotter la pine » Il reste bouche-bée « Sans blague ? T'es une pute ? – Ouais, si tu veux. Tu crois qu'c'est pire que l'vieux Robert qui s'tape ses brebis, ou Isabelle qui profite du bain pour tripoter la nouille de son gosse ? – Elle tripote son fils ? – Ben, mon gars, ça arrive plus souvent qu'on n'le croit. Le cul chez l'homme c'est un truc de ouf. Tu t'es jamais demandé pourquoi y'a tant d'interdits qui tournent autour du sexe ? Parce que, dans le règne animal c'est l'humain qu'est le plus obsédé par son sexe. Et il transfère son obsession sur les bêtes. – Ok, ouais, mais j'm'en fous moi que tu sois une pute de toute façon. Tu fais c'que tu veux, hein. J'suis pas un p'tit bourgeois moi. J'suis pour l'amour libre. Pas de souci. – T'es trop mignon. Je fais un pacte : j'baise gratos et sans être bourrée qu'avec toi – Ok, idem ». Ils se tapent les mains pour signer l'accord, se sourient et s'embrassent tendrement puis de plus en plus goulument. L'excitation les gagne. Vincent sent son sexe durcir. Il glisse à nouveau la main sous sa jupe. Cette fois-ci elle se laisse faire. Elle caresse sa bite à travers le jean avant d'ôter les boutons un à un. Il glisse sa main sous son slip. Il sent ses poils épais, les lèvres charnues du con et glisse un doigt dans la fente. L'intérieur est humide et palpitant. Angélique gémit. D'une main elle frotte la verge et de l'autre, elle glisse lentement un doigt dans l'anus de Vincent. Il gémit, elle se cambre. Il lui ôte son tee-shirt noir, lèche ses tétons dur comme des épis, son pouce va-et-vient de plus en plus rapidement et il sent le clitoris grandir et durcir. Il la pénètre enfin et sent son con serrer son vit. Elle se démène pour bien sentir les couilles de Vincent cogner contre son cul et ils finissent par jouir en même temps. Vincent sent le liquide féminin se déverser et Angélique sent au fond d'elle les palpitations de l'éjaculation. Ils s'enlacent fortement pour savourer en silence ce moment d'extase.

*

         Depuis ce jour Vincent et Angélique ne se quittent plus. Au bout de deux jours, ils ont pris la décision de s'barrer. Vincent a d'abord été voir ses deux potes pour qu'ils partent ensemble. Mais ses potes veulent attendre leurs 18 berges et puis, tenir la chandelle, c'est pas trop leur truc. Vincent récupère sa guitare et avec Angélique ils fauchent la 4-L pour fuir le trou du cul du monde. Sur les routes désertes de la Creuse ils chantent en cœur :

                   « Il parait qu'l'amour c'est un truc dangereux,

                   Que ça va faire chialer tes jolis p'tits yeux,
                   Il paraît même que ça fout la fièvre,
                   Il paraît qu'y'en a certains qu'en crèvent... » (Mano Solo)

         La première nuit ils dormirent à la belle étoile en plein cœur de la forêt. Ils burent de la bière et mangèrent des hot-dogs. Ivres, ils s'allongèrent sous les grands bouleaux. À la fois brutaux et maladroits, ils se dévêtirent l'un l'autre et il la pénétra violemment. Leurs halètements intriguaient la chouette nichée en hauteur. Surexcités ils jouirent en moins de deux minutes et s'endormir l'un sur l'autre presque au même moment. Pendant ce temps leurs mères, inquiètes, les attendaient à la ferme. Dès le lendemain la mère de Vincent appela l'un des amis de son fils qui lui apprit que Vincent était parti avec Angélique. Elle joignit la mère d'Angélique et ensemble elles allèrent au commissariat pour prévenir la police de la fugue des jeunes adolescents.

         Au réveil, leur gueule de bois est terrible. Et très vite ils découvrent sur leurs corps des dizaines de tiques. Ils sont écœurés par toutes ces bestioles qui leur sucent le sang. Ils secouent leurs vêtements et partent à la recherche de la voiture. Au détour d'un sentier ils voient un immense lac. Ils se sourient et se ruent dans l'eau en riant. Après un bain agréable ils s'épouillent l'un l'autre. Un héron descend du ciel pour pêcher un poisson. Dans le silence d'une nature foisonnante le temps est suspendu. Ils s'enlacent tendrement. « J'aimerais vivre ici. Ne plus retourner dans leur société qui pourrit tout. Je veux rester inadapté, jusqu'à la fin de mes jours. –  Ouais, on vivrait de pêche et de cueillette, on dormirait nus dans les arbres. Ok, ben dis adieu à la bière et au hot-dog. Hippie ! » Il rit. « Ouais, t'as raison on va plutôt s'chercher d'la saucisse, je commence à avoir la dalle. »

         Ils retrouvent la caisse et Vincent met la zik à fond pendant qu'Angélique chante et danse en ouvrant avec un briquet sa bouteille de bière :       « Call Me Animal, That's My Name
                                                                  Call Me Animal, I'm Not Ashamed »
Et Vincent se joint à elle, gueulant dans le pré :     « I Use The Juju Of My Ancestors
                                                                  To Drive This Piece Of Meat
                                                                  I Scream The Music Of The Pleistocene
                                                                  Just Because It's Got A Good Beat » (MC5)

         Un type débarque avec son fusil et son chien. Il tire en l'air pour que le silence se fasse. Vincent baisse le son. « Qu'est ce que vous foutez dans mon pré ? Vous vous croyez où à gueuler comme ça ? Fichez-moi le camp, p'tits cons. » Bouches bées, ils restent cois. Le vieux tire à nouveau. Ils montent dans la caisse et Vincent démarre. « Putain mais quel connard ! Putain, putain, j'suis trop vénère ! Enculé ! » Angélique est hors d'elle. « C'est pas grave mon cœur on va trouver un autre endroit. –  Pas grave ?! Non mais putain, j'ai trop envie de lui faire la peau à ce connard » Elle pleure de rage  « Il fait le malin en se cachant derrière son flingue et son chien, mais quel fils de pute ! » Vincent monte le son mais le cœur n'y est plus. Ils roulent silencieusement et prennent l'autoroute. Le rose et le bleu du crépuscule se mélangent et le soleil plonge lentement derrière des nuages annonciateurs d'orage. Ils roulent une bonne partie de la nuit et Angélique est la première à briser le silence. « Faut peut-être bouffer quelque chose là, non ? Et puis dormir aussi. Arrête-toi à la prochaine aire, on s'prendra des sandwichs et de la bière. Putain, cette caisse est une vraie casserole. » Elle sourit enfin, pense Vincent qui s'inquiétait de la voir si renfrognée. Elle jette un œil au lecteur mp3 : « Putain t'as les Ramones, je suis trop fan ! C'est eux les premiers punks de l'histoire, oh la vache, j't'adore ! » Elle l'embrasse.

         « I was feeling sick I was loosing my mind I heard about these treatments
         From a good friend of mine he was always happy smile on his face
         He said he had a great time at the place...

         Gimme gimme shock treatment Gimme gimme shock treatment » (Ramones)

 *

         Ils entrent dans la ville. Ils veulent un vrai pieu. Ils se trouvent un hôtel un peu miteux mais propre dans un des faubourgs. Le black de l'accueil a plutôt l'air cool malgré son regard de félin sur les nerfs. La tune part vite, dès le lendemain ils devront trouver un boulot. « J'pourrais jouer dans la rue  des morceaux. Tu sais chanter toi ? – Ouais, comme une lionne. Non, j'chante trop faux, c'est horrible – T'es sûre ? On va essayer. Tu connais quoi comme chanson ? – Tu sais jouer quoi ? – Tout ce qui est punk rock. – Mouais, ben moi j'aime bien « 50 Foot Queenie ». – Hey, ouais, c'est PJ ça, elle est terrible. J'sors la guitare, prépare-toi bébé. » Il lui fait un clin d'œil tout en enlevant ses Doc et sors la guitare de son étui. Il l'accorde pendant qu'Angélique enfile sa mini-jupe rouge et son haut léopard. Les premières notes démarrent et elle chante comme un fauve déchaîné :

         « Hey I'm one big queen

         No one can stop me

         Red light red green

         Sat back and watching... »  Elle saute dans tous les sens comme une furie levant les poings et les jambes. Vincent est médusé, il ne l'avait encore jamais vue danser comme ça. Ça ne ressemble vraiment à rien et c'est ça qui est formidable. Elle est totalement ouf. Et ouais, elle ne sait pas chanter, mais sa voix qui déraille ça en jette bien plus. Ils entendent quelqu'un frapper à la porte. Vincent soupire, se lève et ouvre la porte au type de l'accueil  « Eh les gosses, vous êtes pas tout seul. Y'a des gars qui bossent toute la journée et qui ont besoin de dormir. Si vous voulez vous déchaîner vous devriez plutôt aller dans un bar. Ceci dit, j'vous ai écouté. C'est des trucs barbares que vous aimez-vous. Vous devriez faire un tour au Pick-up bar. Peut-être qu'ils vous laisseront faire le spectacle. Ils aiment ça là-bas, les trucs qui ressemblent à rien. – Vous avez aimé alors ? demande Vincent – Non p'tit, j'aime que le blues moi, mais y'a de l'énergie chez la petite, j'crois que pour ce genre de zik c'est important. » Il leur donna l'adresse du bar et repartit s'installer dans le hall de l'hôtel. Une fois la porte refermée Angélique sauta de joie sur le lit : « Wouaouh, la vache, si on peut s'gagner du fric dans les bars mais quel pied ! D'la bière à gogo, d'la danse, des cris, des nuits blanches. Wouaouh, j'suis trop excitée. Tu m'as trouvé bonne toi aussi ? – Bonne ne serait pas le mot, mais j't'ai trouvée surprenante. Ouais, t'en jettes. – On va au bar ? Ça a l'air cool, au pire on s'prend une murge. »

         Le bar n'était pas trop blindé. Vincent parla au barman. La soirée étant calme il l'autorisa à sortir sa guitare. Et pendant deux heures Angélique sauta dans tous les coins en braillant tout et n'importe quoi. De l'impro total rythmée par des shooters. Vers 2 h du mat ils étaient totalement torchés mais ils voulaient continuer à boire et danser. Ils partirent à la recherche du bar « le caïman » ouvert toute la nuit. Angélique continuait de sautiller, on ne pouvait pas l'arrêter. Vincent était plus râleur, il aurait voulu trouver le bar tout de suite plutôt que de tourner en rond dans les coins les plus sordides de la ville. Mais ils s'enfoncèrent de plus en plus dans les quartiers les plus pauvres. Une épicerie était ouverte, ils y achetèrent des canettes et s'installèrent dans une usine désaffectée. Ils entendirent des gémissements, de faibles jappements. Attaché à un des piliers un chiot de 7 mois qui puait la pisse et la merde. Il avait l'air affamé. Ils le détachèrent et lui filèrent les restes de saucisses. « Putain, il schlingue trop, faut le laver. Faut être un sacré enculé pour abandonner son chien. » Ils lavèrent le chien sommairement dans l'eau croupie d'une flaque. « Putain dire qu'on a payé une piaule et qu'on va dormir dans ce taudis.  – Ouais, on est trop des cons. » Ils se marrent.

*

         Au p'tit matin ils embarquent le chien et quittent l'hôtel. Vincent a repéré une affiche avec leurs deux gueules. Leurs vieux ont lancé un avis de recherche. Le black de la veille a été remplacé par un jeune qui danse du new style sur un vieux tube d'ODB. Il leur envoie la clé avec un p'tit clin d'oeil en chantant « I dead niggas like a dog buries a bone ». Tout en rangeant leurs fringues ils se demandent où s'planquer. « J's'rais bien pour qu'on s'planque à Barcelone,  dit Angélique –  Ouais, wouaouh, on va faire la traversée des Pyrénées, comme les anars fuyant le franquisme. Ok, bébé, on charge la caisse de bière et de saucisses et on s'casse ».

         Ils dévalent les escaliers en courant, Angélique lance la clé au danseur de popping qui continue de chanter le morceau qu'il écoute en boucle : « I get the cocaine it cleans out my sinuses ».

         Le premier à remarquer la présence des keufs est Vincent. Il murmure à Angélique de tracer. Mais à la vue des flics Angélique, qui sait parfaitement qu'il vaut mieux filer droit et en silence, se sent soudainement possédée par l'envie d'insulter la maréchaussée. Dominée par le démon de la perversité elle se retourna vers eux et s'met à brailler : « Hé, les défenseurs de la hiérarchie établie ! Les p'tit toutous des nantis ! Combien de démunis comptez-vous enfermer aujourd'hui ? Vive l'anarchie, à mort les condés ! ». Vincent l'attrape par le bras et la jette dans la caisse. Il démarre en trombe laissant les deux flics bouche-bées. Angélique se marre « Trop bon, c'te gueule, t'as vu, ils s'y attendaient pas ces cons.  – Ouais ben c'était pas très malin. Tu veux retourner chez ta mère toi ? Moi pas alors merde, sois plus maline la prochaine fois. – Ouais, ça va, je sais qu'c'était débile, mais on a rien eu alors réjouissons-nous, on les a insultés les doigts dans le nez. » Elle s'allume une clope et choisit la zik :

         « We didn't do nothing hey, hey, hey But now we're running and hiding » (L7)

         Angélique braille : « running'from the law ! »  Vincent sourit et le chien Nestor aboie joyeusement.

         Ils arrivent dans un p'tit bled où les rues sont remplies de punks et de chiens. Sur la place de l'église des étales débordent de saucisses. Dans l'air l'odeur de la vinasse, de la bière et du hot dog.

« C'est la foire à la saucisse ? » demande Angélique. Une tribune de fortune a été montée devant l'église. Sur la scène une gonzesse chante comme une chienne enragée :

                            « Mais ils ne perdent rien pour attendre

                            Leur lâcheté est notre démence

                            L'anti-conformisme un totem à vie » (Heyoka)

         Nestor, oreilles au vent, court vers ses semblables, mais tous n'ont pas sa bonne humeur. Il trouve tout de même un p'tit cocker pour jouer. Ils courent l'un derrière l'autre, jappent en se mordillant les oreilles. Pendant ce temps Angélique et Vincent bavent comme des gosses sur le tas de saucisses. « C'est quoi c't'hallu ? »  Un  vieux barbu chevelu, un survivant de Woodstock pensent-ils, s'avance vers eux « Salut, les jeunes. Les saucisses sont gratis si vous connaissez le mot de passe.

– Le mot de passe ? – Ouais,  on a fait une descente hier soir à l'usine. Mais on partage pas avec les p'tits cons, hein. D'où vous venez ? – Arrête de faire chier , servez-vous. Faut tout le temps qu'il fasse le malin. – Tu m'emmerdes rat d'égout. C'était juste pour engager la conversation – J'crois qu'ils ont trop la dalle pour taper une causette. » Angélique et Vincent se ruent sur les saucisses. Sur le sol un type est enroulé dans des mètres de saucisses. Seuls son poing levé et la partie supérieure de son visage sont visibles « Être saucisse pour m'auto-dévorer, c'est l'extase électriiiqueeeee ! »

         Ils s'empiffrent, se saoulent, pogotent. Ils se prennent un acide chacun offert par une gonzesse aux cheveux orange flamboyant. À quelques mètres un type tente de scarifier son pote qui porte un kilt et une casquette léopard. Le couteau est trop émoussé. L'autre s'énerve mais ne tient pas debout

« Putain, tu vas m'la faire c'te scarif ouais !? ». L'effet de l'acide ne tarde pas. Angélique voit les deux hommes qui causent de scari se transformer lentement en lézard à la langue pendante tandis que Vincent voit débarquer Iggy avec sa silhouette nerveuse gainée de cuir. Putain, Iggy lui parle : « Morrison c'était qu'une pédale, son fute c'était pas du vrai cuir. » Vincent est en extase. Chacun plonge lentement dans son trip. Angélique voit des oeufs avec de grands yeux et des nouilles qui se dressent à leur sommet. Ils lui parlent mais elle ne comprend pas leur langage. Ils semblent être en accéléré ou peut-être est-ce elle qui est dans un temps ralenti ? Elle sent sa bouche se tordre douloureusement à chaque syllabe. Parler est devenu un effort surhumain. Vincent rampe et tourne en rond. Il halète, il ne comprend pas comment il a pu un jour être à la verticale. Il se transforme en serpent et la sensation n'est pas agréable. Il se tord et ses muscles trop contractés sont douloureux, il ouvre la bouche en anaconda, à s'en déchirer la mâchoire. Comment cet écartèlement de la mandibule est-il possible ?

         Soudain, une douzaine de types en uniformes débarque. L'aube n'est pas loin et la place est jonchée de corps ivres ou médusés par la drogue. Les keufs en profitent pour embarquer un maximum de types. Angélique et Vincent sont encore dans leur cauchemar de lenteur. Il voit les condés s'approcher comme une image 3D. Vincent tente de tendre le bras mais il a beau se creuser les méninges son cerveau ne trouve pas la commande du bras. Il sent qu'il est porté. Angélique parvient à s'extraire de sa léthargie. Prise de panique à la vue des uniformes elle tente de s'enfuir. Mais elle se sent comme une roche métamorphique, plissée dans une immobilité croissante. L'un des flics l'aide à se lever « Lâche-moi connard » parvient-elle à dire au ralenti en tentant de l'éloigner d'un geste de la main. Impossible de se défendre, impossible de s'enfuir.

*

         Une fois au commissariat Angélique était dans un tel état de panique qu'elle se mit à donner des coups de pieds et à hurler. Elle fut hospitalisée et mise en sédation. Vincent, plus calme, échappa à ça. Il avait des circonstances atténuantes son père s'étant mis une balle dans la tête. Le drame justifiait son pétage de plomb. Mais elle, elle n'avait aucune excuse. Et ses parents étaient bien trop heureux de trouver une occasion de la mater. Sa mère n'hésita pas à signer les papiers pour l'enfermer. Angélique ne prenait pas ses médicaments et trouvait la psy totalement conne. Mais elle aimait certaines internées qui n'avaient rien à foutre là et qu'elle aurait bien voulu sauver. Et un soir, elle mit le feu à l'hôpital chantant comme une truie que l'on égorge :

         « La politique sécuritaire est payante

         économiquement, électoralement payante

         victimes des matons ou des paumés qu'on entasse ? »  (Mon dragon)

         Elle se défenestra du 2ème étage pendant que l'alarme rugissait. Vincent et Nestor l'attendaient en bas dans la magnifique 4-L et ils s'enfuirent de nouveau. Des fous et des infirmières sautaient par les fenêtres qui, sous l'effet de la chaleur, explosaient, fichant dans les corps des bris de verres.

Le Grand Processus Invariable [Mac Ready]

1

La vieille femme regardait son fils. Ses yeux bleus, un peu délavés avec l’âge, avaient conservé cette capacité à lui filer des frissons, même après tout ce temps. Un regard qui le transperçait. Un regard qui l’avait toujours transpercé. Même aujourd’hui, alors que la vieille était reliée à un nombre conséquent d’appareillages médicaux, elle gardait intacte sa capacité à imposer son autorité.

Elle releva d’une main à peine tremblante le petit masque de l’appareil respiratoire et murmura :

-         « Ils vont te bouffer tout cru, mon fils.  Ils vont te bouffer tout cru… »

Damien avait entendu cette litanie toute sa vie. Le Grand Processus Invariable, pensa-t-il. Un processus visant essentiellement à le couper de tout, et à le ramener dans le giron maternel. Eux contre le monde, et rien d’autre. Ils vont te bouffer tout cru, mon fils. Comme dans un conte de fées, où le monde ne serait qu’une vaste forêt uniquement peuplée de loups affamés, aux longues dents acérées. Ils vont te bouffer tout cru.

-           « Je sais, maman. Tu avais raison. Tu as toujours eu raison. Mais pas cette fois, répondit-il. Ils ne me boufferont pas, maman. Pas encore. Pas cette fois. »

2

Damien dominait la scène assis sur son trône, posé au fond de la pièce. Une pièce vide de mobiliers et où seuls quelques tapis et autres futons la composaient. Il sirotait un verre. Il contemplait l’amas de corps gigotant. Il se délectait de la musique des extases, des petits gémissements timides, et des débordements grossiers aussi. Il était entièrement nu. Tout comme ses invités. Une trentaine, avait-il compté. C’était un bon chiffre. Il avait commencé à organiser des orgies dés les premières années de son succès.  Tout d’abord de manière totalement improvisée – partouzes entre le groupe et les plus belles et coquines de ses fans, dans les loges, après concert – puis de manière beaucoup plus ritualisée. Mélanger de la chair est un art, s’amusait-il à dire. Et cette soirée allait être son chef-d’œuvre.

Une femme – une petit trentaine, belle à se damner, sans doute droguée jusqu’aux yeux – s’avançait jusqu’à lui à quatre pattes, posant sur lui des yeux de panthère. D’un œil distrait, Damien l’observait. Arrivée à sa hauteur, elle s’empara de son sexe et se mit à le sucer un peu. Damien lui releva le visage, se pencha pour mieux l’embrasser, et la repoussa avec un petit sourire. Visiblement déçue, la femme fit marche arrière et, toujours à quatre pattes, repartit vers les festivités. Une trentaine de seconde plus tard, elle suçait quelqu’un d’autre (un de ses producteurs, reconnu Damien), tout en se faisant prendre en levrette  par un petit gros. (une de ces célébrités du net, qui postait des vidéos de lui critiquant, avec un humour à la con, les disques du mois). Intérieurement, Damien s’esclaffait. Comme voilà une scène pleine de vérité, pensa-t-il. La femme était une journaliste papier reconnue. A croire que sucer un producteur tout en se faisant baiser par un blogueur était finalement inévitable, pour elle. En tout cas, elle semblait apprécier. C’était déjà ça.

Les soirées de Damien avait acquis au fil du temps une certaine notoriété, et cela même avant l’Affaire, à la fois dans le milieu de la musique (il n’était pas rare qu’une des techno-lolitas à la mode y fassent des apparitions)  que dans le milieu plus général de la nuit. D’habitude les règles d’admission étaient strictes. Mais ce soir était une exception. Il avait décidé d’inviter plus de monde : producteurs, journalistes et blogueurs, donc, mais aussi deux ou trois animateurs télé et radio, quelques minettes présidant le Club Officiel de ses fans, ce genre de trucs. Toutes ces personnes - et même si certaines ne s’étaient pas privé de lui cracher à la gueule dans leurs chroniques (ils vont te bouffer tout cru, mon fils…) – toutes désiraient secrètement participer à ses soirées. Il avait décidé de pas les décevoir cette fois.  Ce soir serait son chef-d’œuvre. Il avait tout planifié depuis des mois.

Sans s’en rendre compte, Damien caressa le petit bouton rouge de la télécommande qui reposait sur son accoudoir ; et, devant le spectacle de la chair s’excitant avidement, dans une association d’idée qui n’aurait pas manqué de faire sourciller son psy, Damien repensa à sa mère.

3

Elle était morte quelques jours après sa dernière entrevue avec elle. Ses yeux l’avaient transpercé avec toujours autant de force, et maintenant ses yeux étaient vide de toute vie. Ce qu’avait ressenti Damien à l’annonce avait été bizarre. Un mélange étrange de peine et de soulagement. La vieille était dure, et son éducation l’avait été tout autant. Les punitions et les humiliations avaient été son quotidien lorsqu’il était enfant.  Mais le pire était sans aucun doute Le Grand Processus Invariable. Cette façon insidieuse de lui dire « personne ne te fera de cadeau petit, sauf ta maman… ». La possessivité avide d’une femme ayant élevée son fils unique toute seule,  régnant sur lui par la peur. La peur d’elle, dans un premier temps, et la peur du monde extérieur, dans un deuxième.

Damien n’avait pensé qu’à de très rares occasions à la possibilité que sa mère fût complètement folle à lier. Névrotique, oui, forcément. (en même temps qui ne l’est pas ?). Mais psychotique,  non, pas vraiment. Sauf une fois : lorsque, après avoir été remarqué dans un concert de seconde zone, il était passé chez elle tenant toujours à la main la carte de visite d’un producteur - qui visiblement avait été séduit par sa musique - et la tête pleine des promesses qu’il lui avait fait. Sa mère n’avait jamais aimé le penchant musical de Damien. Pas plus que son groupe, que les concerts qu’ils faisaient ensemble, et encore moins le style rock de la musique qu’ils jouaient. Tout cela éloignait bien trop son fils d’elle. Mais lorsqu’elle se rendit compte que Damien allait pouvoir  en vivre, elle explosa. Elle s’était précipitée sur lui, le plaquant contre le mur, hurlant, ses yeux bleus perçants écarquillés en une expression d’horreur et de rage. Et une fois de plus, Le Grand Processus Invariable avait pointé le bout de son nez. A la différence que cette fois-ci il n‘était pas dicté d’un ton froid et professoral, mais avait tout d’une variation hystérique terrible.

-         « Ils vont te bouffer tout cru mon fils ! Ils vont te bouffer tout cru ! Tout le monde !

Que tu réussisses, ou que tu échoues ! Producteurs, fans, critiques ! Tout le monde ! C’est ça que tu veux ? C’est bien ça ? Te laisser happer par cette machine ? Ils vont te presser, te concasser, te hacher menu et te bouffer tout cru ! Et qu’est-ce que je vais pouvoir y faire, moi ? Qu’est-ce que je vais pouvoir y faire, à part les regarder te bouffer tout cru ! »

      Damien l’avait repoussé. Il l’entendait encore hurler alors qu’il rentrait dans sa voiture. Il ne l’avait plus revu pendant plusieurs années, suite à ça. Alors que ses albums commençaient à fonctionner, alors que l’argent rentrait de plus en plus vite et de manière de plus en plus volumineuse, alors que les papiers de la presse se montraient de plus en plus élogieux, il lui arrivait de penser à elle. Toujours d’une manière pleine de défi. La vieille folle, pensait-il, ils me bouffent dans la main, oui ! Sa carrière musicale s’installa durablement, et quelques années plus tard il était au top. La formation d’origine du groupe avait périclité bien entendu, et les musicos de remplacement s’étaient enchaînés.  Mais peu importait : c’était lui la star. Lui, le compositeur-chanteur-guitariste génial (dixit la nana journaliste, suceuse de prods, baiseuse de blogueurs). Lui, la locomotive tirant le rock vers l’avenir. (dixit l’un des animateurs télé, qui s’astiquait mollement la nouille en matant avidement le cul musclé d’un des animateurs radio). Lui, la méga rock star millionnaire.

Ce n’est que bien plus tard que Damien comprit que l’on pouvait être folle, mais quand même avoir raison.  Sa chute fut aussi rapide que son ascension. Une chute tout d’abord artistique et commerciale avec l’échec incroyable  de son dernier album. Il avait décidé de faire autre chose, d’offrir une autre proposition. Visiblement, ça n’avait pas plu. Mais alors pas du tout.  Désarçonnée, la presse l’avait défoncé ; pris à rebrousse poils, ses fans n’avaient pas suivi, inquiets des sommes dépensées par rapport à celles engrangées, ces producteurs l’avaient menacé.  Puis, nourrie par ce terreau odorant plus que propice, l’Affaire avait germé et fleuri.

On y révélait les soirées spéciales qu’organisait Damien, et les autres aspects dissolus de son train de vie. Tout le monde s’y engouffrait : télés, radios, internet, presse écrite. Le pays n’était pas dupe. Tout le monde connaissait bien le style particulier et très rock’n’roll que pouvaient vivre certaines de ces stars. Pas de quoi relever un sourcil, même celui d’un psy. Par contre, rajoutez à l’équation quelques témoignages anonymes (évidemment) racontant  la présence outrageante de quelques mineures, et là, c’était le jackpot !  Tous les éléments étaient réunis pour l’organisation du Grand Lynchage médiatique. Un Grand Lynchage qui continua même après la fin des enquêtes et l’abandon des charges pour faute de preuves et de témoignages. Les fumiers, pensa-t-il. Ils sont entrain de me bouffer tout cru. Ma mère avait raison, ils sont vraiment entrain de me bouffer tout cru.

Et aujourd’hui, ils étaient tous là, participants gaiement à une de ses sauteries qu’il y a quelques temps ils avaient toutes et tous condamnés.

Damien avait mis du temps à revenir au top. Il avait fait profil bas dans un premier temps, puis avait recommencé à composer. Pas le genre de truc expérimental qui lui avait fait goûter à l’échec, mais la bonne vieille tambouille qu’il avait toujours fait – et pouvait faire les yeux fermés – qui lui avait valu le succès. Et ça avait marché. Evidemment. La presse qui le fustigeait encore malgré l’abandon de l’enquête et des charges, insistait aujourd’hui sur son innocence et ponctuait même certains de leurs papiers en insistant sur le caractère indéniablement libre de l’artiste. Sexualité incluse. Après interviews, certaines et certains journalistes  recommençaient même à lui demander timidement s’il pensait recommencer ses soirées et, bien entendu, s’ils pouvaient y être invités. Un tel niveau d’hypocrisie aurait faire vomir n’importe qui. Mais pas Damien. Sous le ton de la connivence, un sourire affiché au coin des lèvres, il répétait inlassablement : bientôt.

Son Plan n’était pas encore vraiment entré en phase d’exécution, mais il y pensait déjà. Il y pensait déjà, continuellement. Dans son esprit, le Plan prenait invariablement les traits de sa mère et ondulait sous les intonations du Grand Processus Invariable. Car la vieille avait eu raison. Je suis rentré dans la machine, pensait-il, je suis rentré dans la machine, et ils m’ont pressé, concassé, haché menu et m’ont bouffé tout cru. Il avait eu envie de reprendre contact avec sa mère, et il ferait. Il savait qu’elle était à l’hôpital, et il savait qu’elle n’en avait plus pour longtemps. Il devait lui dire qu’elle avait eu raison. Mais avant il avait des achats à faire - de gros achats – et beaucoup de choses à planifier.

4

Damien sortit de sa rêverie alors que la journaliste-suceuse-de-prods-baiseuse-de-blogueurs était revenue à la charge : elle lui léchait les pieds. Il se leva de son trône, la prit par la main, la releva également et l’embrassa une nouvelle fois, un peu plus fougueusement.

-           « Pas maintenant ma belle, lui dit-il. Je dois d’abord dire quelques choses à cette superbe assemblée…

Il termina son verre d’un trait, ramassa la télécommande au bouton rouge proéminent, attira sur lui tant bien que mal une attention jusque là toute occupée à la jouissance, et lorsqu’il l’obtînt, commença son discours.

« Tout d’abord, je dois vous remercier de votre présence en cette soirée inaugurale. D’ailleurs, à ce propos, vous n’avez pas eu de mal à trouver l’adresse ?

Une vague de rires retentit.

« Tant mieux. Comme vous le savez sans doute déjà, ma mère est décédée depuis peu. La vieille folle avait été charcutière/bouchère toute sa vie. C’est pourquoi j’ai décidé d’investir dans ce bâtiment. Le mélange de la chair est un art, selon moi, et il temps que j’admette que la musique ne fut rien d’autre qu’une parenthèse dans ma vie.

Damien attendit quelques secondes pour ménager son effet.

« C’est pourquoi j’ai décidé de prendre ma retraite de la scène musicale.

Un grand et long murmure d’étonnement parcouru l’assemblé. Damien vit la mâchoire inférieure de son producteur retomber presque sur sa poitrine. Les journalistes pros ou amateurs se lançaient des regards confus. Une fan hurla même un « non ! » particulièrement sonore.

« Hé si. Voyez vous, la barbaque, et ce fameux mélange de chairs que j’appelle de mes vœux depuis toujours, voilà un art digne de mon intérêt !

L’assistance explosa de rire. Radical. Ce n’était qu’une blague, évidemment. Qu’une rock star se fasse du blé en vendant des barbecues, du pinard ou des trucs du genre, no problemo. Mais que cette même rock star abandonne tout pour ne se consacrer uniquement qu’à cela, de son plein gré en plus, non ça ne pouvait être qu’une blague.

Damien riait également. D’un rire un peu trop aigu et un peu trop hystérique à son goût, mais ça lui faisait un bien fou. Depuis combien de temps n’avait-il pas ri ? Il n’aurait su le dire. Entre deux hoquets, il réussit pourtant à continuer.

« Non, non. Je vous assure que ce n’est pas des conneries. Et je dois vous remercier pour apporter ainsi la touche finale à ma première production. Mon chef-d’œuvre ! Mon authentique chef-d’œuvre !

Toujours en riant comme un dément, Damien appuya sur le bouton rouge de la télécommande.

5

Il y eut tout d’abord une vibration venant du sol. Puis un son. La machinerie s’activait. Damien repensa à l’achat de ce vieux bâtiment industriel en périphérie de la ville, aux innombrables travaux et aménagements qu’il y avait initié, aux appareillages coûteux tous automatisés qu’il avait fait venir d’un peu partout ; le tout répondant au Plan qu’il avait mitonné.

Le plancher de la pièce qu’il avait aménagé en salle de réception pour cette soirée orgiaque s’ouvrit brusquement, et les invités tombèrent tous dans un grand cri de surprise et d’effroi. Les premiers corps à tomber dans le grand entonnoir moururent pratiquement sur le coup, empalés sur les lames du hachoir. Les suivants purent bénéficier d’un tapis de chair humaine pour s’éviter l’empalement, mais se retrouvèrent vite écraser par la chute des autres. Quant aux derniers, ils essayèrent tant bien que mal de s’appuyer sur les autres pour s’extirper de ce piège, aggravant les dégâts parmi la deuxième couche de corps gigotant, entremêlé les uns dans les autres. Il y eut des nuques brisées, des yeux crevés, des étouffements.

Au-dessus d’eux, de nouveau assis sur le trône qui était solidement attaché à un renfoncement,  Damien observait la scène, toujours hilare. Il pouvait distinguer le visage du petit gros déformé par le pied de la journaliste-suceuse-de-prods-baiseuse-de-blogueurs qui lui cassait la mâchoire, alors qu’elle essayait de prendre appui sur lui. Il pouvait reconnaître l’animateur télé, entrain de convulser, le cul musclé de l’animateur radio recouvrant totalement son visage, l’étouffant. Les autres se perdaient dans le nombre. De là où il était situé, on aurait dit un immense puzzle humain en trois dimensions, des bras, des jambes, des têtes s’agitant de toute part, engoncés, prisonniers les uns des autres dans un amas grotesque.

Oui, le mélange de la chair est bien un art, pensa une nouvelle fois Damien. Et il appuya une nouvelle fois sur le bouton rouge.

6

Les lames du grand hachoir se mirent en route, déchiquetant la viande avec une terrible facilité. La deuxième couche de personnes – en tout cas ceux qui n’avaient pas péri sous le poids et les tentatives des autres à se hisser hors de l’entonnoir – auraient très bien pu mourir noyés dans les hectolitres de sang, de boyaux et autres fluides corporelles qui remontaient inexorablement, s’il avaient eu de la chance. Seulement, ils n’en avaient pas. Les lames étaient bien trop aiguisées. Ils moururent donc déchiquetés, broyés, laminés, le visage pour la plupart enfoui sous les décombres innommables des précédents qui ne tardèrent pas à décroître. Le hachoir automatique était relié à une grand pompe qui aspirait, récoltait et conservait le sang pour d’autres utilités. Dans cet abattoir cauchemardesque, les derniers tombés, se croyant chanceux de leur position, pouvaient voir et ressentir le magma bouillonnant et la vibration de plus en plus proche des lames se rapprocher, entendre les hurlements étouffés, ainsi que le bruit de milliers d’os se faisant concasser et découper. Ils constatèrent alors qu’ils avaient tort de se croire chanceux, et disparurent de la vision de Damien, descendant lentement vers leurs fins, comme s’ils étaient dans un ascenseur infernal. Un ascenseur composé de débris humains.  Leurs hurlements furent les plus retentissants alors qu’ils se faisaient mettre en pièces, nota Damien. Il fut ravi de reconnaître parmi eux la voix de la journaliste-suceuse-de-prods-baiseuse-de-blogueurs. Vraiment ravi.

7

      Il ne fallut pas longtemps à la police pour recouper les informations et entreprendre une descente dans l’usine à viande rachetée par Damien.

Lorsqu’ils pénétrèrent au sous-sol, ils furent d’abord assaillis par un arôme de viande pourrissante absolument épouvantable, qu’une légère odeur de barbecue comblait à peine.

C’était Damien qui s’en foutait plein la panse.

Il était toujours nu, et maintenant sale comme pas permis.

Lorsqu’il vit les forces de l’ordre, il se leva et avec l’œil écarquillé par la folie,  de sa voix aiguë bien trop hystérique, il leur dit :

-           « Venez ! Entrez ! Je vous en prie ! Il y en a pour tout le monde ! Des steaks hachés, des saucisses, tout ! Tout est cuit à point ! Un chef-d’œuvre ! Un authentique chef-d’œuvre ! Mais le mélange est si parfait, la viande tellement de première qualité, que vous pourriez tout bouffer tout cru ! »

Son rire de dément – ou était-ce un cri ? – se répercuta contre les murs de l’usine, son usine, qu’il avait rebaptisée pour l’occasion Usine à Viande Maman.

SCROFANOVAX [Gallinacé Ardent]

SCROFANOVAX

Au milieu d’un tas de souvenirs pourrissants,

comme, au restaurant, lorsqu’un garçon vous fait la note

et énumère, à vos oreilles écœurées,

tous les plats que vous digérez déjà depuis longtemps

(B-M Koltès)

PAPA, c’est quelqu’un. Avec ses petites mirettes de furet engoncés dans le repli des paupières, le nez exponentiel, la bouche épaisse et luisante comme du cirage, les bajoues parsemées de poils solitaires, il fend son chemin dans le monde. C’est la personne la plus décidée que je connaisse. Tout file droit.

La plupart du temps, il hurle des ordres. Fais ci, fais ça. Ta gueule. Tu nous les casses. Fils de pute (là, Maman rigole en toussant). La claque part souvent, administrée avec ses gros doigts de scolopendres boudinés et huileux. J’ai alors la joue chaude comme si j’avais mis mon visage contre la vitre du four. Ou bien, variante, c’est le coup de pied au cul, comme un mouvement réflexe, paf dans le gras de la fesse.

Par contre, quand Papa commence à picoler, il sait tout sur tout, il vous explique ça avec les pupilles un peu dilatées, qui tremblotent comme de la gelée dans le blanc d’œuf de ses yeux. Et comme il picole souvent... C’est dans ces moments-là, c’est dans la beuverie qu’il veut à toute force démontrer les grands mystères de l’univers. Les bougnoules, les pédés, les politicards de merde, les assistés, c’est un festival, tout le monde y passe, en rangs d’oignons, alternativement, de l’un à l’autre (les frontières sont poreuses). Décidément, la Terre est peuplée de bien vilaines personnes. Quand Papa a bu, c’est le seul moment où il me parle normalement. Il me prend par le bras (il serre un peu fort), décidant soudain que je suis en mesure de comprendre des notions très avancées pour mon âge : les origines des inégalités parmi les hommes, par exemple. Le problème est que sa parole se liquéfie progressivement, à mesure de l’alcool ingurgité. A la fin ce n’est plus qu’un clapotis caverneux traversé d’éruptions sonores. Il finit par s’endormir, le front contre le bois de la table.

Et puis de temps en temps, il est pris de bouffées de tendresse, et alors il faut toujours qu’il me bave dessus, m’embrasse et frotte le papier de verre de sa joue contre mon visage. Je n’aime pas trop ça : d’ordinaire, j’ai toujours envie que mon père me prenne dans ses bras, soit tendre avec moi. Mais quand il m’enserre comme ça, comme un grand orang-outan murgé, je veux juste me libérer (il me fait mal). Mais quand je veux partir, quand je me débats, il se met à couiner : « Mwais pourquoi t’veux pas qu’j’te serre dans les braaaaaaas ». Il essaie de me retenir de ses doigts graisseux, mais je file, je me claquemure dans ma chambre. Il ne rentrera pas. Alors je l’entends beugler : « Fiiiils indigne ! » Il tape sur le chambranle. Je tremble. Je me bouche les oreilles. Je rentre en moi. J’oublie. Je m’écroule de fatigue. Des fois, je me réveille sur le tapis, le lendemain matin. Je n’ai pas eu la force de me glisser dans mes draps. Papa me pompe mon énergie. L’éviter me prend du temps.

MAMAN, c’est quelqu’un aussi. Elle a des yeux remplis d’ombre, une peau parcheminée, sèche comme du papier à cigarette (on a beau lécher sa joue – j’ai essayé –, ça ne s’humidifie pas plus). Elle a une voix qui descend dans les mines de charbon : un grincement de rocaille dans une carrière à ciel ouvert. Elle fume, aussi. Beaucoup beaucoup beaucoup. Et elle tousse. C’est comme un pot d’échappement qui brinquebale. Ses poumons sont macadamisés au possible. Elle a aussi des cheveux épars, des mèches ébouriffées qui ne se décident pas à faire toison : ça fait vieille chouette déplumée. Entre moi et moi (c’est mon secret), je l’appelle : Maître Hibou. Comme dans la série. Elle aussi, elle crie. Moins que Papa : quand elle pousse un peu trop la voix, la toux la coupe, et elle se met à cracher, les épaules secouées, la bouche comme les crapauds des reportages télé National Geographic.

Alors je grandis là-dedans, moi.

Je suis fils unique, il n’y a personne pour prendre les coups à ma place. Ou au moins répartir. J’aimerais bien avoir un petit frère, histoire qu’on partage un peu les taloches. Et puis que ce soit lui, un peu, qui se fasse serrer par Papa bourré. Moi j’aurais Papa seulement lorsqu’il serait à jeun. Mais quand il a bu, c’est un animal malodorant traversé d’échauffements, ça bouillonne là-dedans, il bave et grogne.

Drôle de Papa. Parfois j’aimerais qu’il crève.

***

Alors un jour, Papa m’appelle. Il me dit qu’il y a une souris coincée dans son nombril. Il retire son débardeur, me laisse voir sa chair adipeuse marbrée comme un foie de volaille. Il me dit : « Vas-y, mets le doigt dedans ». Son nombril poilu est comme un œil sombre. Comme j’hésite, il me prend d’autorité la main, et me fourre le doigt dans la grotte plissée. C’est légèrement humide. Dès que j’ai enfourné la dernière phalange de mon index dans le repli du nombril, Papa lâche un énorme pet sonore. Ça se répand autour de lui, ça pue. L’air est chargé de vestiges de picole décomposée. Aussitôt, mon paternel éclate d’un gros rire hoqueteux. « C’est la petite souris qui est sortie ! ». Je sors mon doigt. Au bout de l'ongle, il y a un petit morceau de laine issue du débardeur, et bloqué dans la cavité du nombril.

***

Ce jour-là, je ne suis pas tranquille du tout. Je rentre avec un bulletin de notes désastreux.

J’aime pas l’école. J’arrive pas à écouter. La maîtresse a l’air d’une autruche atrabilaire : elle roule des yeux de piaf, derrière ses grosses lunettes. Elle est taillée comme une allumette, anorexique dans ses habits de grand-mère. Elle crie : « voulez-vous bien vous tenir tranquiiiillle !! » Je ne l’aime pas non plus. Elle me hérisse le poil, y a du verre pilé dans sa voix, ça crisse, ça irrite. Je suis incapable de prêter attention à autre chose qu’aux intonations de sa voix (pas le contenu) pendant l’heure de cours. Ça monte, ça descend, ça crisse et ça clenche. Du coup, je comprends rien à ce qu’elle dégoise. Un charabia.

Bon, donc, je rentre chez moi en tenant le morceau de papier paraphé par tous les profs. Il n’y a pas grand-chose de positif, je me suis fait crucifier la peau des fesses, mais c’est pas direct : à l’école on ne frappe pas, on écrit. Le problème est que ça reste. Il y a une preuve. Élève dissipé. N’écoute pas. Trimestre médiocre. Compromet son passage en classe supérieure.

Mais ce n’est pas ça le problème. Le problème s’appelle Papa. Il va comme à son habitude me faire la leçon pendant une heure, tout en commençant à descendre compulsivement son kil de rouge. Et je n’aurai pas le droit de bouger... Je resterai droit comme un i, en train de voir mon paternel expliquer en long et en large à quel point sa scolarité à lui était supérieure, limite si le directeur de l’école ne l’appelait pas « mon fils » tellement il en était fier. Ça prend plus tellement depuis le jour où Maman m’a montré ses vrais carnets de notes. Mais ça, je ne peux pas lui dire : je ne peux pas le défier comme ça. Pas maintenant. Pas encore.

***

J’ouvre la porte. L’appartement est dans la pénombre. Il n’y a personne, peut-être. Je rentre sur la pointe des pieds. Je suis pas très rassuré. Une voix me parvient du fond : « C’est qui ? »

« C’est Léo ! » m’écrie-je.

« Qu’est-ce que tu veux ? » C’est la voix de Papa. Je redoute une farce, un mauvais coup.

« Je rentre de l’école... Tu dois signer mon carnet de notes ! »

Pas de réponse. Puis, après un moment : « Plus tard. Plus tard. Je suis... fatigué »

Je commence à être intrigué : je m’approche. La voix semble provenir de la salle de bain. La porte est entrouverte. Je jette un œil à l’intérieur.

Papa est torse nu, laissant son ventre déborder. Il se regarde dans la glace. Il a l’air un peu vague. Il répète : « Oh bon dieu ! Oh bon dieu ! » Il s’approche de la surface du miroir, se scrute le fond de l’orbite. Il a vraiment une sale gueule. On dirait qu’il a la chair du visage qui tombe un peu. Ça me rappelle le basset de la voisine. Une gueule attirée par la gravité. Là, c’est pareil : Papa s’est perceptiblement alourdi. Il y a quelque chose de changé... jusqu’à son odeur. Ça sent fort, mais ça sent pas l’odeur dense et agressive de mon Papa habituel. C’est plus sauvage. On dirait presque qu’un tigre s’est installé dans la baignoire pour que ça empeste autant.

Il se tourne vers moi. C’est un choc : ses joues pendent sur les côtés de la bouche. Exactement comme  un chien. Ses yeux se sont enfoncés, épaissis, sa peau est devenue plus coriace, la teinte a foncé (elle fait terreuse). Son nez s’est aplati, s’est garni de deux trous, comme pour une prise électrique. Ce sont ses narines, probablement. Ses oreilles se sont déployées, elles sont en forme de losange maintenant, plates et dressées. Je recule, très sensiblement. Mais Papa me retient, d’une voix pâteuse et plus rauque qu’à l’accoutumée :

« Tu m’as dit que tu avais ton carnet de notes ?

-          Oui-oui. »

Je pose mon cartable à terre, sors la feuille et un stylo. Je baisse la tête, je prépare mentalement ma joue à la mandale qui va suivre. Comme rien n’arrive, j’entrouvre un œil : Papa est en train de signer le bulletin en s’appuyant sur les carreaux de la salle de bain. Il me rend le document :

« C’est bien. Très bien »

Mon nouveau Papa est complètement dans les vapes.

***

Et c’est ainsi que du jour au lendemain, mon père est devenu un pourceau.

J’avais assisté à la première étape. Après, ça s’est intensifié : la peau devenait de plus en plus sombre, granuleuse. Il y avait des soies qui sortaient de partout. Il prenait du poids très rapidement. Pourtant, il n’avait plus guère d’appétit. Mon papa était très déprimé, d’un seul coup. Sa lippe devenue pendante comme un bout de jambon trahissait son émoi. Il agitait des yeux chassieux et jaunes, craintifs. Il avait complètement perdu de sa superbe d’humain pour devenir un superbe porc. Il continuait à parler cependant ; et sa nouvelle voix était descendue d’un octave supplémentaire. Ça faisait comme un souffle, qui sentait mauvais en plus.

A l’école, je n’avais rien dit. Je m’étais dit : les copains, les profs, ils vont se foutre de moi. Je deviendrai le fils du goret. La maîtresse me virerait de la classe, on me mettrait dans un enclos boueux, avec les épluchures de patate de la cantine. De temps en temps, les copains viendraient et me balanceraient des endives pourries et des morceaux de carotte brunis, et s’écrieraient : « mange, fils de cochon ». Alors je tiens ma langue. Je ne dis rien. C’est Maman qui signe les carnets de correspondance, qui se rend aux réunions de parents d’élèves. C’est comme si j’avais perdu mon père. Mais en fait, j’en ai toujours un : il est tapi dans l’obscurité, à m’attendre tous les soirs. Dès que je rente, il se met à gueuler. Plus fort encore qu’avant. On ne sait plus pourquoi. Juste le plaisir de gueuler. Et il me frappe. Des coups de poings, souvent.

C’est parce que Papa nage en plein milieu d’une citerne d’alcool. Il picole. Mais violemment cette fois. Il ne sort plus. A cessé de se rendre au travail. Refuse de voir personne. Ferme les rideaux. Et là, dans la semi-pénombre de notre appartement, scotché à notre table de formica constellée de taches diverses, il enchaîne verre sur verre, avec tous les alcools à disposition. Bière, vin, prune, liqueur, kirsch, whisky, vodka : c’est devenu une bauge à boissons alcoolisées, un shaker porcin de mille flacons. Et quand il n’y a plus à boire, il crie ! A ce moment-là seulement, sa voix n’est plus humaine. C’est un RRRRRRRRUHHHHRRRR immonde. Ça me glace les sangs. Je me griffe les joues, je me tape la tête contre les murs, je m’enfouis le visage dans les rideaux, hagard, harcelé. Je finis toujours par crier : « Maman, achète-lui à boire ! » Ma mère, qui s’est barricadée dans la cuisine, jaillit alors, comme si elle attendait mon signal. Elle n’est déjà plus qu’une petite silhouette toute tassée, presque momifiée à présent.

Maman. Si vivante et calcinée à la fois. Maintenant, elle est comme un fruit confit. Elle trimbale son visage lunaire et gris partout, la lèvre violette, et roulant des yeux jaunâtres de biche. Elle est à bout.

Je ne sais pas pourquoi elle ne se transforme pas en cochon, comme Papa. Histoire de faire un joli couple assorti. On les sortirait le dimanche, dans leurs habits plein de rubans et de dentelle. Il marcherait, Monsieur et Madame Cochon, fièrement, la tête haute, et on dirait : « voilà les plus beaux cochons de la ville. » Papa ferait un concerto de grognements, Maman baisserait son pantalon et déféquerait une vaste pâtée marronâtre qui ferait les délices des petits et grands. Notre ville s’enorgueillirait d’avoir des spécimens uniques de cochons humains. Et moi, Léo le porcinet, on m’adorerait. Je me serais transformé aussi, bien sûr ! Tel père, tel fils : mon destin était en marche. Bon pied bon œil, habillé d’une veste de velours, avec des jolis brodequins (ou des guêtres), je danserais sur du Fred Astaire... Ce serait le succès : et je ferais le tour du monde. J’éviterais juste les pays de ces pourritures de Musulmans.

Et je forcerais la maîtresse à manger ma merde.

***

C’est arrivé un autre soir. Je rentrais de l’école. A cette heure-ci, Maman est encore au boulot. Je vais me retrouver seul avec mon paternel ivre mort qui me pincera, me tiendra des discours incompréhensibles. Hurlera en me malaxant de gnons. J’attendrai alors qu’il vomisse pour avoir un répit. J’irai dans ma chambre et me barricaderai. Je l’entendrai farfouiller partout, les tiroirs, les placards, à la recherche de je ne sais quoi. J’entendrai le pschitt des canettes ouvertes, le pop des bouchons extraits au tire-bouchon, le glouglou de la bouteille de whisky. Maman rentrera plus tard, elle devra passer la serpillière partout où le gros aura vomi, pissé et chié. Je verrai dans l’œil de ma mère un petit frémissement : le dégoût, et une petite goutte de folie qui arrondit l’iris. Combien de temps cela peut-il durer ?

J’ouvre la porte. La pénombre habituelle. Les rideaux sont tirés comme toujours. J’essaie d’allumer, mais ça ne marche pas. La lampe du plafonnier a dû griller. En tous cas, ça empeste encore plus que d’habitude. Et cette fois il y a une sorte de parfum alcalin, aigre qui flotte dans l’air. J’avance dans la semi-obscurité. Je sens tout de suite la peau de mes couilles qui se ratatine un peu. J’ai peur. Si Papa est encore en état de le faire, il va encore m’attraper et me faire mal. En faisant quelques pas, je constate deux choses. D’abord, ça crisse sous la semelle. Papa bourré a encore dû balancer ses boutanches contre les murs. Il y avait toujours ces traces brunes sur le papier peint, qui ne partaient pas. Et c’était toujours Maman qui ramassait. Papa était de toute façon d’habitude trop bourré pour bouger, pour aider (pas qu’il en aie envie mais bon).

Le crissement sous mes pieds n’est pas quelque chose de surprenant. Mais quand même, ça crisse beaucoup. Il avait dû prendre toutes les bouteilles vides qui s’accumulaient dans le garde-manger, et les balancer une à une, méthodiquement, froidement (ou alors en gueulant, les yeux pleins de larmes).

La deuxième chose que je constate, c’est que dans les rares espaces où le sol est dégagé de tessons de verre, la consistance est poisseuse. Du vomi, de l’alcool, ou autre chose. J’arrive devant la cuisine plongée dans le noir. Ça sent le brûlé, la viande. J’allume la lumière. Ce que je vois alors, c’est comme un coup de couteau dans l’œil.

Mon père est affalé sur la chaise, devant la table, juste en face de moi. Il me fixe sans me voir.

Il y a du sang partout. Par terre, sur le carrelage, les murs. L’évier déborde de vaisselle et d’hémoglobine mélangée à l’eau. La table est couverte de casseroles remplies de liquide rouge.

La chemise de mon père est entrouverte sur une poitrine poilue et lacérée de profondes stries. Il s’est automutilé, ce con, je pense d’un coup. Sa cage thoracique se gonfle rythmiquement comme les joues des crapaud-buffles. Il respire. Il est vivant. Un filet de bave ensanglanté pend de ses babines.

Je m’aperçois que la mâchoire bouge. Il est en train de mâcher un truc. Les yeux sont vitreux, tout noirs et luisants. C’est pas tellement un regard humain. D’ailleurs, il n’a jamais autant ressemblé à un porc. Un porc rescapé de l’abattoir, poursuivi par le boucher, qui le lacérerait de son grand couteau, sur la poitrine, sur les avant-bras.

Je déglutis lentement, comme si j’avalais un caillou. Je reste coi. Le sol de la cuisine est intégralement trempé de sang. Quand Maman verra ça..., que je pense bêtement.

Et puis, ça gicle d’un seul coup : « LÉÉÉÉÉOOOOOOOO ». Papa vient de hurler. Il me regarde maintenant, le groin couvert de sang et de sanies. « Approche ! Viens voir Papa ! ». Je suis incapable de bouger. Le sang par terre, c’est comme de la glu. Je sens comme un escargot qui me descend le long de la colonne vertébrale. Il va me buter. Je remarque qu’il tient le grand couteau de cuisine au bout de son bras droit tailladé. « LÉO ! » Papa parle en gifles. Je recule imperceptiblement, je ne veux pas rentrer dans ce lieu dégueulasse, suintant le sang, la folie. Il se lève d’un coup, renverse la chaise. Il court vers moi. Je ne peux pas l’éviter. Il m’attrape par le bras. « Tiens, bouffe ! » Et il me fourre de force un truc dans la bouche. Je ne veux pas. Je recrache. Alors mon père me colle un gnon dans la tête, de toute la force de ses phalanges. Je tombe en arrière, je me heurte la tête à la table du salon, je ne vois plus que des étincelles. Je m’affale dans le verre pilé. J’ai l’œil droit fermé. Je ne peux plus ouvrir les paupières.

Maman rentre. Elle crie. Tout est confus. Je concentre ma conscience en débris dans une seule direction : fuir. Je rampe, je me relève titubant. Mes jambes ne me porteront pas, j’essaie, je vacille, je me raccroche au rideau. Ça devient terriblement strident, derrière moi. Cramponné au tissu, j’ai la force de jeter un coup d’œil en arrière. Papa est en train de faire une clé de bras à Maman qui a la bouche ouverte comme un gouffre. Ça me fait mal, ça me fait mal de voir tout cet espace de nuit qui lui remplit la bouche. Papa lui plaque le visage contre la table, et il essaie de lui enfourner quelque chose entre les dents. La lumière provenant de la cuisine décalque leurs silhouettes qui paraissent quasiment danser.

Je me glisse dehors en me cognant contre les murs, j’ouvre la porte, je descends les escaliers en tombant sur les dernières marches, je m’engouffre dans la nuit, souffle froid, vague rumeur de la ville. Je me traîne jusqu’au terrain vague, je me roule sur le talus. Je suis dos face au ciel. Je vois les étoiles. Et une boule compacte me remonte la gorge (je n’ai pas avalé pourtant), je me mets de côté, et je recrache. J’ai le visage constellé de vomissures.

***

Il y a du bruit là-dehors. Des rires d’enfants. Des roucoulements de pigeons. Des klaxons. Le brouhaha urbain.

Mes pieds tapent l’un contre l’autre. Mes doigts se crispent dans l’herbe du talus. J’ouvre un œil. Un seul. L’autre a été bel et bien cloué par les phalanges de mon père : je ne peux plus l’ouvrir.  Je vois une moitié de ciel, vaste et moutonnée de nuages. Je me sens endolori. Le visage est insensibilisé. Le corps fait mal. J’ai des courbatures. Un goût de vomi dans le palais. Je rote. Ça a un goût aigre, mauvais. Je me mets debout. Il fait beau. Je suis en plein milieu du terrain vague. Je suis tout seul, complètement groggy.

J’ai donc passé toute la nuit couché sur le petit tertre, au centre du terrain vague. Nuit comateuse, paupière de l’oubli. La scène de la veille, non, ça c’était un cauchemar. Un épisode absurde. Inconsciemment, je touche mon nez. C’est encore un nez. Il ne s’est pas encore changé en groin.

Et je pense : Maman ! Est-ce que Papa l’a tuée ? Il l’a dépecée avec son grand couteau de cuisine, il lui a arraché les viscères, il l’a bouffée... Une nuée de panique s’installe dans mon plexus. Je me mets à courir, manquant de dégringoler du petit tertre. Je zigzague dans le terrain vague. Direction : l’appartement. Là, juste devant : la tour de lotissement. Je dois atteindre le numéro 213, je dois voir ce qui est arrivé. La police doit être là, les secours, la morgue. Les voisins éplorés. Je suis orphelin, je suis orphelin, Maman. Que je me répète. Je pousse la palissade. Je suis dans la rue, c’est juste en face. Il y a un attroupement, en bas, devant la cage de l’ascenseur. Une fumée s’échappe. Ça sent la viande. Merde ! Je me dis, ils sont en train de cuire mon père ! Ils l’ont surpris en train de bouffer ma mère, ils l’ont choppé, ils l’ont égorgé, maintenant ils le grillent au barbecue ! Ils se sont fait justice !

Je me faufile à travers les adultes. J’entends des exclamations. Il y a plus de monde que je ne pensais. Et d’ailleurs beaucoup de gens accourent. Quelqu’un lance : « Yiipeee ! ». Je ne comprends pas. Les gens sourient. Ah bon. Je franchis enfin le cordon de badauds pour débouler tout devant.

Maman est là, avec un énorme sourire. Énorme, énorme. Le plus beau sourire que je ne lui aie jamais vu. Elle irradie littéralement. Elle a un tablier noué autour de la taille. Elle touille une grosse bouillie rougeâtre dans une marmite d’aluminium. En-dessous, un réchaud. Une table sur tréteaux a été installée dehors. A sa gauche, il y a Monsieur Denis, notre boucher. Il prend du boudin noir, il en vide le contenu dans une poubelle. Je ne comprends pas pourquoi il jette ainsi sa marchandise. Il ne veut pas la vendre ? Au lieu de cela, il récupère les boyaux, les rince avec de l’eau en bouteille. Puis il cherche l’ouverture de la poche transparente. Il met le bout ouvert dans la queue d’un entonnoir, il le fait glisser. Puis il prend une louche de la marmite de liquide rouge préparé par ma mère, en verse par l’autre bout du boyau. Celui-ci se remplit, enfle. Avec toute l’habileté du métier, le boucher lie le boudin nouvellement fait avec de la ficelle, aux deux extrémités. Je remarque alors à son côté une immense chaudière à boudin. Ce que je vois est tellement incongru que je rentre dans une espèce d’hébétude pendant de longues minutes. J’ai la tête qui me tourne, j’ai une migraine horrible. J’essaie d’interpréter la scène. Notre boucher a vraiment déplacé tout ce matériel pour faire de la saucisse en plein air, comme ça ? J’ai l’impression d’avoir dormi plusieurs jours, plusieurs semaines. Où est Papa ? Est-ce que Monsieur Denis l’a tué ? Est-ce que Maman s’est remariée avec lui ? Est-ce qu’ils tiennent un stand de boucherie en plein air, comme ça, tous les jours, en bas de chez nous ? Qu’est-ce qui se passe ?

Les boudins sont bien cuits. Monsieur Denis prend une pince, en prend un, qu’il dépose sur une feuille de papier sulfurisé. Il ajoute une petite serviette en papier, un peu de sel, et la préparation est bonne à être mangée. Je m’aperçois qu’il y a une queue de clients. Le premier de la file s’approche, donne deux euros, puis tend le bras. Monsieur Denis donne un coup de tampon à motif de cœur sur le dos de la main. Manière de dire : A voté. Ou plutôt : a mangé. Le monsieur reçoit le boudin. Il souffle doucement dessus : c’est encore chaud. Il attend que ça refroidisse, les yeux brillants.

L’attroupement, c’était ça. Des acheteurs de boudin noir, préparé en plein air par Maman et Monsieur Denis. La pensée de cette absurdité me donne le courage de me lancer en avant vers Maman. Celle-ci, qui est en train de verser un mélange d’ail, d’oignons et de fines herbes dans la marmite, interrompt son geste. Elle me renvoie derechef un éclatant sourire.

« C’est toi ! Où étais-tu donc fourré ? Tiens, va demander une part de boudin à Monsieur Denis ».

Maman a l’air d’avoir dix ans de moins. Et d’un coup, je repense à sa face convulsée, cette grande bouche ouverte sur un cri silencieux pendant que Papa lui tordait le bras, les traits porcins révulsés en un masque d’épouvante, dans la lumière rouge bavée par la cuisine.

« Je rêve. Je dois être mort »

Je marche presque sans m’en rendre compte vers Monsieur Denis. C’est comme une force qui me tire jusqu’à lui. Il me regarde, les yeux pétillants.

« Ah, toi aussi, tu veux du boudin ? Bien sûr, tu es prioritaire. Tu vas te ré-ga-ler ».

Et il me pose dans la main un boudin enveloppé. C’est encore chaud, je ne peux pas le manger tout de suite. Tout en soufflant sur le morceau de viande cuit, je jette un coup d’œil à mon voisin, le dernier client. Celui-ci dévore le boudin à grandes bouchées, les yeux larmoyants, en poussant de petits soupirs. On dirait un clochard qui prend son premier repas chaud après trois jours de jeûne. Je sens que quelque chose, là-dedans, profondément, est... incongru. Les clients qui ont fini leur repas pleurent à chaudes larmes. Leurs lèvres tremblent de remerciements muets, adressés au ciel, ou au boudin même. Ils sont tous émus, humidement émus. Certains sont à genoux, les yeux révulsés. Je regarde mon boudin qui refroidit lentement. Qu’est-ce qu’il y a dedans qui le rend si bon ? que je me demande. A côté de Maman, il y a toute une cohue qui se presse et s’exclame. Je m’approche tout en tenant mon trophée de chair cuite.

J’aperçois Papa. Il est assis sur une des chaises de la maison. Il est torse nu. Son ventre considérable se pavane. Son thorax poilu est sillonné de lacérations. Il a quatre tuyaux qui viennent se planter dans les bras. Il y a une sorte de pompe qui ronronne, et qui aspire son sang (il vient goutter dans des cathéters). L’un d’entre eux est quasiment plein. Un homme que je ne connais pas s’en empare, et le verse dans la marmite de liquide touillée par ma mère.

Autour de mon paternel, les clients, sincèrement émus, n’arrêtent pas de le congratuler bruyamment, avec des grands sourires. Papa sert des mains, sa grande tronche de goret particulièrement réjouie.

Le boudin est fait avec le sang de mon père.

Je lâche ma saucisse noire. Elle tombe au sol sans bruit.

***

Je suis blanc comme un verre de lait. Je tangue entre les passants sans les voir. Je suis fatigué. Je veux juste me coucher. Mais je ne veux pas manger la charcutaille de mon père. Jamais. JAMAIS.

Je veux m’éloigner le plus vite possible de ce réceptacle de magie noire, de cet esprit de meute en adoration devant Papa. Ils l’aiment, tous. Tous. Je dois leur expliquer, je dois leur dire ce qui est arrivé hier.

Comment il a fait du mal a Maman. Comment il s’est automutilé, comment il a foutu du sang partout dans la cuisine... Qu’est-ce qu’il faisait, au fond ? Le brouillon d’aujourd’hui ?

Oh, m... Le salaud a essayé de me faire avaler de force son sang cuit ! que je pense soudain. Heureusement que j’ai recraché... Il veut forcer le monde entier à le bouffer. Et le monde entier en redemande. J’étais son premier cobaye (-erreur : il était déjà en train de s’autogoûter dans la cuisine quand tu es arrivé, tu le sais, tu l’as vu mastiquer).

Je dois dire aux gens. Je dois expliquer. Mais je ne peux pas intercepter la foule. Tous se précipitent en sens inverse. Il n’y a que moi qui aille dans la direction opposée. C’est un courant, je me heurte, je veux les arrêter, les agripper par les vêtements, les tirer hors du champ d’attraction... Je suis trop petit, je passe à travers les revers des vestes comme à travers des rideaux successifs, combien sont-ils...

Je me retrouve soudain face à face avec trois élèves de l’école : Arthur, Xavier, Lucas. Le clan. Je ne les aime pas. D’ailleurs, je ne leur ai jamais adressé la parole. Cette fois-ci, les mots se précipitent vers la sortie de ma bouche, je veux leur parler, leur dire de fuir, leur dire de ne pas s’approcher de la boucherie improvisée, de ne pas mordre dans la chair noire et odorante, attirante...

Je reste cependant bouche bée. Les trois m’ont déjà entouré, enthousiastes, et m’assaillent de paroles, comme s’ils n’attendaient plus que moi.

« On vient de manger le boudin de tes parents ! »

-          C’était génial ! J’ai jamais rien mangé d’aussi bon !

-          Hallucinant !

-          On le sent.

-          On le sent.

-          Mortel.

-          C’est le truc ultime.

-          Et c’est ton père en plus.

-          On t’envie trop.

-          Tu en as de la chance.

-          Pouvoir en manger tous les jours...

-          Ah oui ! Vraiment de la chance !

-          Veinard !

-          C’est la folie depuis ce matin ! Depuis qu’ils ont commencé, ca arrête pas !

-          Toute la ville est en train de venir.

-          C’est de la bombe.

-          Eh ! T’as pas un truc pour effacer l’encre ? Parce qu’ils nous mettent un tampon pour éviter qu’on en reprenne trop d’affilée... »

Ils me montrent fièrement le dos de leurs mains. Le motif d’encre en forme de cœur. Je hausse les épaules en signe d’impuissance. Ils ont l’air déçus.

-          Ben oui mais il faut attendre demain pour en avoir un autre !

-          Tu peux pas faire quelque chose ?

-          C’est ton père après tout !

-          Tu peux pas nous en apporter en douce ? »

Je hausse une nouvelle fois les épaules. La gorge me serre, je ne peux plus parler.

-          Bon ben tant pis alors.

-          Ils ont dit qu’ils allaient ouvrir demain matin à 6 heures.

-          Je serai là !

-          Moi aussi.

-          Je peux à peine attendre.

-          Ouais.

-          On peut pas commencer les cours sans.

-          ...Sans ce machin chaud qui réchauffe le bide.

-          ...Sans ce machin chaud qui réchauffe le bide. Tout à fait.

-          On sera là demain en tous cas.

-          Immanquable.

-          Sans faute.

-          Sans faute.

Je m’attends à ce qu’ils me sortent un « Amen » tellement ils ont l’air pénétrés. Ils m’ont parlé en bourrasques, habités par je ne sais quoi. Ils me rendent triste, tellement triste. Ils se sont coupés de moi. Je vois qu’ils ont pleuré, ils ont les yeux rouges et gonflés. Pleure de joie. Ce qu’ils ont mangé leur a déchiré le cœur. Maintenant, je le sais : ils aiment mon père. Ils sont intimement liés à lui. Plus que je ne le pourrai jamais.

Et ils n’ont même pas remarqué mon œil poché, épais comme un abricot. Pas non plus mes habits salis par l’herbe du talus, les traces de gerbe sur le pull, les zébrures des tessons de verre sur mes mains, la pâleur mortelle de mon teint... Ils ont oublié tous ces détails. La seule chose qu’ils font, c’est me regarder béatement, avec un grand sourire abruti, la mine solaire, pleine de chaleur, comme s’ils s’étaient abîmés dans des oreillers de douceur, à en perdre les os, à en devenir tout mou, un marshmallow de tendresse et de force qui les aurait saisis, transformés, malaxés, rendus aimables et attendris. Je suis vraiment devenu leur Porcinet, je pense, le fils de Monsieur Cochon, le plus beau goret (spécimen !) de la ville. Mais au fond de leurs yeux, je vois pressée contre leur pupille comme contre un hublot, la face immonde de mon père... Il me regarde, j’ai l’impression. Il s’est installé dans leurs globes oculaires, dans leur bouche, dans leur poitrine, dans leur cœur. Et ils sont charmés.

Je serre les dents à m’en faire péter la mâchoire. Je sens bien clairement, comme un sous-marin qui remonte en dépressurisation d’urgence, la petite mécanique de la HAINE la plus pure qui me grimpe le long de l’intestin, qui se propulse droit dans mon cerveau comme une flèche, ivresse, fureur à m’en faire hérisser les poils. Tout ce que je ne pouvais exprimer, tout ce que j’avais refoulé, tous mes espoirs d’avoir de l’attention, de l’estime, tous ces moments à quémander des gestes humains, tendres, affectionnés, à guetter derrière les repoussances l’embryon d’une relation père/fils, du respect, un Papa normal, même chômeur, même pédé, même musulman, pas ce PORC qui détruit, casse tout ce qu’il bouge, et maintenant après nous avoir torturé Maman et moi pendant tout ce temps, il se fraie un chemin dans les cœurs, dans les âmes des gens, il se fait passer pour de l’amour, comme d’habitude, pour envahir la tête, regarde, il est déjà dans tes potes (ce n’était pas mes potes !), il les a mis de son côté... Il les ronge, patiemment. Il va ronger tous les habitants de la ville, leur bouffer les sangs, le parasite, le pourceau, il aspire, il tire, de l’au-delà il veut contrôler les consciences, les boudins sont comme ses étrons, vous bouffez ses étrons, arrêtez, bande de cons, vous courez droit dans la savonnière, vous allez vous retrouver entre ses dents et sa langue... Il y a tant de bulles de haine qui viennent éclater dans mon cerveau, je n’y vois plus clair, ils m’opposent leur amour béant comme des missionnaires apprentis charcutiers, j’en attrape un par le col, je vois au fond de ses yeux mon père qui rigole, je vais lui arracher les yeux, à mains nues, non, ça ne va pas, donnez-moi un cutter, un canif, un objet tranchant, que je lui fouaille la cornée, que j’extraie le MAL qui s’y dandine, je l’ouvrirai en deux comme un chapon, je traquerai au sein de ses tripes toute la présence de mon père, sale liquide noir, ils ne te digéreront pas, tu ne te diffuseras pas dans leur organisme, j’extrairai tout, je trancherai tout, je les purifierai malgré toi, malgré eux...

Mais je lève les yeux, et je vois la foule qui me regarde, aimante, compassionnée. Ils ont tous mangé du boudin. Ils aiment mon père. C’est irrémédiable. C’est trop tard. Je ne peux pas les disséquer tous. Tous les bistouris de la ville n’y suffirait pas. Mes bras retombent.

Je tourne le dos. Et je cours comme une fusée, sans prendre garde où je vais, qui je bouscule, dans le froissement continu d’une masse infinie d’habits.

***

Sous un pont, un petit garçon roulé en boule, épuisé, affamé. C’est moi. C’est Léo.

Un cancrelat s’approche. J’ai la main ouverte, paume en l’air. L’insecte avance, un peu timide. Puis il grimpe, et trottine le long de la ligne de vie. Crac ! J’ai refermé les doigts, de toutes mes forces. Je porte la main à la bouche, je gobe le petit tas de chitine humide. Ça bouge encore un peu au moment où je mâche. Ça a un goût âcre, ça pique la langue, c’est infernal à broyer des dents ce truc, la langue s’active, ça gratte le palais. J’arrive à avaler, en crachant.

Je ne veux plus manger que des insectes. Je sais que tout le monde est en train de déguster les boudins de mon père. J’espère bien qu’il se tarira. Il va bien finir par se vider complètement ! Il n’y a plus qu’à attendre... Attendre. Les habitants vont lui lécher le sang jusqu’à la dernière goutte. Et Papa crèvera.

Alors, en attendant, je me nourris d’insectes. Je n’ai pas le choix. C’est ça ou le boudin. Je vais bien finir par trouver ça bon.

Je repose la main par terre, paume tournée vers le ciel. Un autre cafard s’amène. Le piège est en place.

***

Maman.

Au crépuscule, les ombres dansent, la ville s’est parée de diadèmes de lumière, et moi je cours la rage au ventre. Pourtant, faible. Très faible. J’ai encore vomi (la diète au cafard c’est pas génial, mais un jour je m’y habituerai, je m’y habituerai, il le faut). Je me précipite pour Maman. Son image m’a sauté à la tête alors que j’étais courbé dans les hautes herbes, dégueulant ma bile (c’est ça quand on a presque rien à vomir).

Maman... Elle est en danger. Elle au moins je peux la sauver Je peux l’arracher du porc. Je sais qu’elle aussi elle a mangé le boudin, plus d’une fois certainement. Mais je sais qu’elle m’aime aussi. Pour moi, elle acceptera de tuer le monstre. Un coup de couteau dans la gorge, schouik ! Les cris, le sang qui emplit le matelas. Le corps mort du paternel. On lui fermera les yeux, on le laissera là, on s’en ira quelque part après le meurtre. On sera tous les deux. Et on aura sauvé le monde. On aura stoppé la propagation du cochon. On aura protégé l’univers de la grande porcherie.

Des étoiles tourbillonnent sur mon front gelé, je n’ai rien mangé de la journée sauf des bestioles noirâtres et croustillantes, puis je les ai gerbées, je trébuche, tombe, me relève. Les passants me regardent bizarrement. Je me fous de savoir si ce sont des sectateurs du boudin ou pas. Maman, Maman d’abord. Fonce, Porcinet.

J’arrive en bas de chez moi. Il y a des dizaines de tentes installées par terre, à proximité du stand de boucherie laissé tel quel à la belle étoile. Ça sent la barbaque (dieu, que j’ai faim, ça me mord le bide), le barbecue de plein air. Même maintenant, il y a une queue de plusieurs dizaines de personnes. Ils veulent être les premiers demain à manger les boudins tout frais tout chauds.

Je suis devant la porte. Numéro 213. Je tiens à peine debout. Je ne veux pas sonner à la sonnette, je veux juste rentrer discrètement, ne pas avertir le dragon. Ma clé a du mal à rentrer dans la serrure, je tremble tellement. Le trou gigote, je me balance d’avant en arrière. La faim me brouille les gestes. Pour Maman, courage. Tu la verras, et tu pourras manger. Au moins ça...

Je parviens enfin à rentrer. Les rideaux sont ouverts, la lumière du soleil couchant vient me taper dans la gueule. Le profil de Maman s’y détache en ombre chinoise. Elle est assise. Je vire les papillons qui picotent dans mes yeux : je distingue mieux. Tout est rangé de manière absolument parfaite. Immaculé, comme les salons d’exposition des magasins de meubles. Toute trace a été effacée. Ça sent le détergent, avec une touche d’huile essentielle.

Papa est allongé sur deux chaises, sa tête est sur les genoux de Maman. Elle lui caresse doucement le cuir chevelu. Lui dort comme un bébé, une expression tout à fait tranquille sur son visage. La Bête est assoupie : apaisée.

Maman se tourne vers moi. Elle est à contre-jour, je ne vois que le blanc de ses yeux qui brille comme des dents. Elle est très calme, sereine. Comme si elle avait dû encaisser l’inéluctabilité d’un décès, la douleur, puis l’apaisement. Elle revient d’une grande tempête. Elle me dit de son inimitable voix rauque :

« C’est toi. Tu rentres tard. Tu as faim ? »

Mon estomac fait la ola en entendant cela. Je ne vois plus que le visage tout sombre de ma mère, comme retenant la lumière. Je fais :

« Maman...

-          Oui ?

-          Fais attention. Il... euh lui. Là... »

Incapable de parler, je montre du doigt la forme couchée dans son giron. J’ai des suées qui me déconcentrent. Je dois rassembler mes efforts parce que je suis éreinté, je ne peux pas beaucoup parler. Je dois dire l’essentiel en quelques mots.

-          Là... Le cochon...

Le visage de ma mère bouge imperceptiblement. Je ne vois que de l’ombre, mais je sais qu’elle est contrariée.

-          On ne parle pas de son père comme ça...

La phrase a été dite sur un ton posé, de vérité générale.

-          Tu devrais le plaindre. Il est tellement, tellement fatigué. Il a tant donné aujourd’hui... Sa vie, son sang. Il en avait des réserves épatantes. Des réserves prodigieuses. Il a produit des dizaines de boudins. Je le voyais s’amenuiser... les joues se rentraient... les lèvres blanchissaient... Les yeux devenaient absents... On a arrêté alors. On est reparti sous les applaudissements. Bien sûr, certains ont été frustrés, mais ils... »

J’interromps ses petits coups de pinceaux verbaux :

-          Mais hier... C’était horrible... Il t’a fait du mal... » La migraine tombe sur moi comme un parpaing.

-          Ce qui s’est passé hier soir était exceptionnel.

-          Mais...

-          Tu n’as rien compris. Je le sais. Sinon tu aurais été touché... tu aurais été convaincu. Mais tu refuses de voir l’évidence. Tu es le seul à ne pas avoir mangé. Quelque part, ça me fait honte. »

Tout ça énoncé avec une sérénité presque dérangeante. Cela devenait de plus en plus dur de fixer cette silhouette parlant tout bas (pour ne pas réveiller le porc ?). La migraine s’était changée en une barre à mine qui me traversait les lobes cervicaux.

-          Sache que ton père a fait l’une des plus grandes découvertes de l’Histoire de l’Humanité. Il a décidé de se saigner, de se lacérer pour verser son sang, et le cuire. Lui qui se traînait dans la dépression, qui ne savait pas quoi faire de sa carcasse, s’est lancé dans cette expérimentation. Ça s’est passé sur un coup de folie. Il a commencé par se goûter lui-même. Et il a compris. Après, il a voulu t’en donner à toi. Mais tu as refusé. »

Je sens ses yeux sur moi. Je souffle :

-          Mais toi-même tu ne voulais pas !

-          Parce que je ne comprenais pas. J’avais encore des écailles devant le cœur. J’ai goûté ton père. C’était extraordinaire. Je l’ai senti, dans toute sa spécificité, ses espoirs, son amour pour moi, toutes les contradictions, les hésitations, les maladresses, tout ce qui en fait un être touchant. J’ai compris tout ce qui nous unissait tous les deux. Mais toi, tu as choisi de sortir de la famille, de ne pas reconnaître ce qui nous unissait si fort... Alors, le suivant, ça a été Monsieur Denis, qui a tout de suite accepté de nous aider. Et maintenant, toute la ville est derrière nous. Tout un chacun a pu saisir toute la profondeur de l’amour de ton père pour le monde, ton père qui s’est ouvert le flanc pour nourrir ses enfants...

-          Mais pas moi.

-          Mais pas toi. »

Maman se glace. Elle cesse de diffuser son phrasé bas et monocorde, languissant. Et une fois rompu le fil de la parole, la présence devant moi devient de plus en plus ténue, avalée par la lente montée de l’obscurité.

      -      Il est encore temps de nous rejoindre. Il est encore temps de venir manger le sang de ton père. De réintégrer la famille. Viens, comme le fils prodigue, t’excuser auprès de Papa. »

La pièce est infiltrée de ténèbres. Les contours de mes parents fusionnent. Je perçois un infime grattement. C’est Maman qui gratte le cuir chevelu de mon gros pourceau de père.

Je vois qu’elle est de son côté. Je ne peux pas la sauver malgré elle. Il me faudrait des trésors de force. Il me faudrait la prendre par les cheveux, et la tirer hors de l’appartement.

Mais je ne peux pas accomplir ce programme. Je suis à bout. J’émets un son ambigu : une longue expiration articulée. Elle vaut pour : découragement, indifférence, embarras, épuisement. Je tourne les talons, je vais dans la cuisine propre et nettoyée comme un bloc chirurgical. J’ouvre le frigo : plein de casseroles dégoûtantes de sang, des paquets de boudin dans du papier sulfurisé... Les restes, en somme. Et dans un coin, intact, préservé : il y a une vieille carotte. 4 yaourts. Un morceau de camembert. Une tomate flétrie. Et 3 grains de raisin. Je vais chercher le couteau de cuisine dans le tiroir, puis je reviens prendre le tout, que je serre contre ma poitrine. Je repasse par le salon pour aller dans ma chambre. Je m’arrête un instant.

Maman n’a pas bougé. Papa dort toujours. De les voir ainsi enlacés - tendrement, sans conflit, je ressens le besoin, moi aussi, de faire partie de la famille. L’espace d’un instant, je suis sur le point de tout jeter par terre, de me précipiter vers le frigidaire, et de me bourrer de boudin. Devenir comme eux, m’insérer dans le tableau - tendrement, sans conflit. Oublier ma défiance et devenir ce que j’ai toujours rêvé de devenir : l’enfant d’un père.

Mais à ce moment-là, dans son sommeil, Papa lâche un criaillement suraigu, qui se prolonge aussitôt en grognement caverneux. Le cri d’un monstre. Et Maman, rendue si pure, adoucie, intouchable, est sous son charme. Un jour, je tuerai le pourceau, et je la libérerai.

Je claque la porte de ma chambre et mets le verrou.

***

Ça crie beaucoup, tout d’un coup. Et ça tambourine, ça secoue, ça piétine. Qu’est-ce qui se passe ?

Je me réveille ; j’ai encore dormi par terre. Un coup d’œil à la pendule : 7 heures du matin. La lumière du jour tombe de la fenêtre entrouverte de ma chambre. Autour de moi, on trouve les 4 yaourts récurés. Le reste, carotte, tomate, camembert, raisin, a disparu dans mon ventre. Heureusement qu’il était resté quelques victuailles autres que notre plus fameux produit maison.

Je me redresse. C’en est après la porte d’entrée que l’on en a. A l’oreille, j’estime que le bois est en train de céder : les sons sourds deviennent de plus en plus nets et secs. Je défais le verrou précautionneusement. Je jette un coup d’œil par l'entrebâillement de la porte de ma chambre. Des citoyens furieux ont défoncé l’entrée et sont en train d’investir l’appartement. Ils scandent : « Du boudin ! Du boudin ! » dans une espèce de parodie de manifestation. Maman se tient crânement devant eux. Je ne vois pas Papa.

-          Non, messieurs-dames, vous ne passerez pas. Il n'y aura pas vente aujourd'hui. Il est trop fatigué de la veille, il a besoin de récupérer. Vous savez, même s’il a une certaine ressource, il a donné beaucoup de sang.

-          LA FERME ! »

Un grand costaud vient de gifler ma mère.

-          Où est-il ? Où est-ce que vous l’avez caché ? »

L’agresseur de Maman tourne sa tête en ma direction. Un fragment de seconde, nos yeux sont en contact.

-          Eh, y a quelqu’un là-bas !

-          Allons le chercher ! »

Je me replie dans ma chambre à toute vitesse, je remets le verrou. Ces verrous de merde qu’ils vendent dans le commerce... D’un grand coup de pied, le costaud a fait sauter la protection, ouvert la porte en grand.

Pourquoi vont-ils vers moi plutôt que vers la chambre des parents ? je me demande affolé. Je m’empare du couteau de cuisine, je me rencogne contre mon lit. Le malabar chauve hésite un instant. Il voulait attraper un cochon, il tombe sur un gosse.

-          Hé ! C’est pas lui ! » il meugle.

Derrière lui, je vois toutes ces personnes s’agiter dans notre trois pièces. En moins de deux, deux personnes empoignent mon père trouvé endormi dans la chambre des parents, ils le jettent dans le salon. Certains le griffent, le mordent déjà. Il leur faut leur saucisse.Ils ont besoin de leur dose, et ils n’ont pas assez de jugeote pour attendre. Ils vont dévorer mon père vivant. Maman un peu groggy s’est relevée, et s’est précipitée dans la cuisine. J’entends la porte du frigo claquer. Presqu’aussitôt, elle réapparaît avec des boudins noirs.

-          Hey ! Regardez ! »

Elle en tend quelques uns vers les émeutiers. Visiblement, elle veut faire diversion, avec un sang-froid remarquable. Mon grand bonhomme se retourne. Je suis pris d’une impulsion sauvage, électrique – je ressemble à mon père, parfois -, et je me jette en avant de toutes mes forces. Le couteau de cuisine passe à travers les habits, rentre dans la chair du dos, au niveau du rein gauche, bien profond. L’homme hurle. Je l’ai poignardé par-derrière, et il agite les bras pour m’attraper. Je le pousse en avant avec mon arme. Entre ses jambes, je vois ma mère, ayant vu ses boudins de secours arrachés, prendre les casseroles du frigo et en balancer copieusement le contenu aux assaillants. L’hémoglobine demi-cuite éclabousse tout. Alors j’ai une sorte d’éclair serpentin qui me traverse l’œil :

Maintenant, nous sommes une famille. Notre rôle à nous, c’est faire couler le sang.

Mais d’autres fous furieux inondent l’appartement. Maman est attrapée par les cheveux, traînée hors de l’appartement. Elle ouvre une fois de plus la bouche sur un cri que l’on n’entend pas. Papa a disparu sous les membres déchaînés des intrus, ils tirent, ils déchirent, mon paternel va finir en bouillon de porc.

Je lâche le couteau. Le gros costaud reste planté debout, cambré sur ses deux pieds, la tête vers le ciel, tremblant. Je l’ai sérieusement blessé. Il y a maintenant d’autres grandes personnes échevelées qui se dirigent vers moi.

-          C’est son fils !

-          S’il est comme son père, on peut récupérer son sang alors...

-          On en aura assez !

-          Viens ici, mon petit cochon...

Ils me regardent, affamés. L’homme que j’ai poignardé a fini par tomber à genoux, il essaie de se relever. Il n’en a pas le loisir : les autres le bousculent, entrent dans ma chambre. Je bondis jusqu’à la fenêtre. Leurs doigts sont presque sur moi. Je me projette en avant. Je bascule dans le vide, tête la première.

Mes parents ont disparu, avalés par la foule. A mon tour je tombe, en chute libre, vers l’attroupement amassé en contrebas. Ils tournent tous vers moi leurs centaines de visages altérés et tordus, comme battus par la pluie.

Je ferme une dernière fois les yeux en prévision de l’impact.

AU-DELA DU SCROFANOVAX

LE REVE DE LEO

Le rêve était blotti dans les veines.

C’est l’anniversaire de mariage de Papa et Maman.

Alors Papa a mis une belle cravate verte, Maman s’est maquillée et a mis une robe. Ils ont bu quelques verres de whisky avant de partir, puis on a été au restaurant.
Ils ont roucoulé toute la soirée. Ils sont pour une fois d’excellente humeur. Rarissime. Temps précieux : pas d'ordre, pas d'insultes. Je trouve ma place naturelle. Je suis un fils, et j'ai deux parents.
Trois bouteilles de bordeaux éclusées par eux deux. J’ai pu prendre deux verres. Ça m’a tourné la tête, je me suis demandé : « C’est vraiment ça que les adultes trouvent bon ? » Ça n’a pas le goût direct et pétillant des sodas ; c’est lourd et velouté, d’un rouge qui tire vers le noir. Ouh, c’est fort aussi. Mes parents ont vraiment des estomacs puissants comme des poings fermés, durs, denses, pour absorber tout ça. Moi je pourrais pas ; déjà que deux verres... Le restaurant commençait un peu à se gondoler, je ne comprenais plus rien, j’étais tout chaud à l’intérieur.
Alors on est repartis. Je marchais derrière, en sueur, sous la nuit étoilée. Les deux autres gloussaient en se tenant par la taille. On a regagné notre bon vieil appartement 213. On s’est assis autour de la table du salon. Moi j’aurai bien aimé boire un peu plus. Je commençais à deviner ce qu’il y a de si excitant dans l’alcool, ça brûle à l’intérieur, et c’est ce feu que mon Papa recherchait tellement qu’il pouvait plus s’en passer. Papa a été chercher une bouteille, un tire-bouchons, et TROIS verres. J’ai eu une sorte de joie secrète : maintenant je suis grand. Je vais pouvoir boire comme Papa, raconter des conneries en bavant, lécher la table en voyant des trucs invisibles.
Maman s’est approchée de la chaîne Hi-fi, elle appuie sur PLAY. En même temps, mon père verse le vin dans les verres. Il me fait un clin d’œil grasseyant : signe tacite d’autorisation.
Les deux premiers accords de guitare suffisent à déclencher un jappement de joie chez mon paternel. Les Rollings Stones ! Avant même que Mick Jagger ait commencé à chanter, Papa fredonne déjà : « Na-nna, nanana, nanana, Na-nna, Satisfeuqu’shion ! »
Comme mué par un ressort, il se lève, renversant presque les verres, fait claquer ses doigts, dit « olé », et mimant un torero de carnaval, s’approche en se dandinant de ma mère qui a déjà commence à danser. Ouais. Il se colle contre elle, bougeant ses grasses fesses. Ils n’ont pas le même gabarit : Maman fait vraiment frêle à côté du gros. Ils gueulent tous les deux : « Gna-ggna, gnagnagna, gneu-gnagna, Satisfeuqu’shion ! », et peu importe si c’est na, gna, ou gneuh (de toute façon ils parlent pas anglais) : la musique, répétitive et narquoise, leur agite les chairs. Moi je sirote le pinard doucement, et je me dis : ils sont beaux. Ils vont presque me faire pleurer, il y a un sentimentalisme nouveau qui éclot dans mon cœur, c’est comme si tous les muscles avaient été pris d’une mollesse incroyable, ma pensée s’est répandue sur tout mon visage devenu chaud comme un radiateur, je me sens tout grignoté d’hébétude. Mes parents tourbillonnent dans la lumière poussiéreuse, il y a des paillettes d’argent qui leur volettent autour. Maman a la gorge renversée, l’autre y picore des bisous, en rythme. Maman rigole, elle se redresse, prend son châle qui traînait sur la chaise, le jette sur la lampe. Aussitôt, l’appartement est baigné de lumière orange tendance carotte. Papa et Maman se tenant l’un l’autre commencent à sautiller en rond. Mon père me hurle : « Léo ! Aboule ton p’tit cul ! » Je me lève, woups, rupture d’équilibre, je me cogne au mur, je réussis à m’approcher d’eux. C’est comme sauter dans un manège en marche ; je suis happé, ça tourne, je suis au milieu de mes parents, ils rigolent, leurs syllabes de rire me tombent sur la tête comme une pluie, nos corps sont emmêlés, nous sommes trois à s’emboîter, véritable famille pour une fois, les défenses mis à bas, ils m’ont pris dans leurs bras, on a le même système sanguin en commun entre nous, ça circule, le sang vermeil comme le vin, lourd, acre, qui rend léger comme une bulle savon prête à éclater - et on valdingue, on valdingue, on va creuser un trou dans le parquet à force de tourner, ou plutôt non, on va s’élever comme un hélicoptère, vroum, défoncer le plafond, on grandit, on monte, monte, on traverse tous les étages, on arrive bientôt sous les étoiles, on traverse l’immeuble de bout en bout, on ne va plus s’arrêter, on est partis pour un grand voyage sidéral, ça ne s’arrêtera jamais, direction Alpha du Centaure, tous les trois propulsés par l’AMOUR et le plaisir d’être ensemble, enfin, enfin je vais pleurer, j’ai un sanglot de bonheur, depuis le temps, tendresse, chaleur, flou un peu écœurant, je sens que je vais vomir.
Satisfeuqu’shion.
Et la musique s’arrête.
On se désolidarise. On ne sera plus jamais unis, sans penser à rien, dans la même ronde, sans penser à rien : un seul corps, un seul souffle, six pieds qui soutiennent trois corps, trois têtes fendues du même sourire, le même rythme qui lézarde la peau, déchire l'ombre et touche le feu.
Non. Les cœurs retomberont dans leur gangue, dès demain les doigts se durciront, les bouches cracheront à nouveau les insultes, oublieuses, oublieuses de ce moment d'apesanteur.
La cochonceté prendra le pas sur TOUT.
Le châle sur la lampe commence à fumer ; puis d’un seul coup se met à flamber.

***

BOM. Je suis disloqué. Chaque centimètre carré de mon corps me hurle qu'il a mal. Tellement mal que ça me fait rire. J'étouffe. Tous mes os sont devenus comme de la gelée, je gis sur le bitume, la jambe repliée dans mon dos. Ça fait un angle pas naturel du tout, ça doit être tout pété à l'intérieur. Tout pété de partout. Je suis incapable de bouger, impuissant. A présent des centaines de doigts s'abattent sur moi comme des légions de chenilles pour prélever leur part de viande. On me touche, on m'arrache, on me palpe. On me déchire, un voile de sang est tombé sur le monde. Moi je regarde le ciel, avec un sourire de supplicié. Je pleure dans la lumière carotte, je décolle en hélicoptère pour rejoindre Alpha du Centaure. Papa, Maman, Porcinet se meurt, il s'en va vers une autre galaxie ! Mes lèvres balbutient le mantra qui me permettra de franchir les portes du ciel, de quitter la porcherie, et de tourner, tourner, tourner avec vous deux, vous deux idéalisés, transfigurés par le souvenir de cette soirée qui n'a peut-être jamais existé... Des montagnes de lait nous engloutiront, le soleil pleurera du vin. Et pendant tout ce temps, tout ce temps d'ascension et d'extase, nous serons réchauffés par la délectation goguenarde de trois accords de guitare canaille et d'une voix qui graille :

Na-nna, nanana, nanana, na-nna,

Satisfeuqu’shion

Oh no no no !

Les aventures de Clothain et Chagane [Gallinacé Ardent]

LES AVENTURES DE CLOTHAIN ET CHAGANE

Pour Harley.

Sa croupe se recourbe en replis tortueux.

(Racine, Phèdre)

Grande Dalle du Mirail, Toulouse, samedi après-midi.

Il y a deux hommes désœuvrés nonchalamment assis sur les escaliers entre la fac et le quartier résidentiel. A leurs côtés, un poste de radio qui joue Cheri cheri lady de Modern Talking.

Deux hommes qui se sont réunis là afin de, je cite, « choper de la fouffe ».

[Oh I can't explain, every time it's the same...]

Le plus vieux s’appelle Clothain. Un grand escogriffe blanchâtre dépourvu de cheveux, les lunettes noires achetées pour deux pièces au discount du coin. Il s’étale sultanesquement sur les marches sales. Le tissu blanc de son débardeur pend comme un chiffon sur une poitrine imberbe, comme rétrécie au lavage. Heureusement, il a un peu de touffe aux aisselles pour compenser son absence de pilosité : mais les quelques poils épars et timides ont plus l’air de vermicelles marronâtres et séchés que de toison de mâle alpha.

En ce moment, il a le rictus satisfait du bronzeur urbain. Le soleil du mois de mai, comme un sèche-cheveux tentant sans succès de brunir un cachet d’aspirine, lui chauffe son corps pâle, dévitalisé, à la musculature rétrécie, fondue.

En face de lui, son acolyte, Chagane s’est levé. Il a vu une Femme.

Femme. L’information traverse les couches inférieures de la masse cervicale, et déclenche un réflexe quasiment pavlovien : le mot « chatte », réitéré mécaniquement. Le temps que la donzelle passe, Chagane l’a poursuivie de son cliquetis verbal « chatte-chatte-chatte-chatte-chatte », la lippe humide, la truffe dilatée, l’œil exorbité. La passante l’a superbement ignoré. Elle aura juste eu le temps de jeter un regard de mépris pour son agresseur. Un regard de mépris sur ce corps adipeux qui rentre à peine dans sa chemise à carreaux, ce nombril obscène en forme d’hémorroïdes, oasis d’une jungle de poils ventraux. Un regard de mépris pour ces bajoues de hamster surmontées de grosses lunettes aux verres épais, gratifiant le porteur d’un regard écarquillé de tortue sous datura.
Un regard de mépris pour l’autre gars derrière, l’allumette aux velléités de caïd, qui se vautre comme une loutre bourrée sur le béton du Mirail, et qui lui grasseye avé l'assent :

«Tu veux qu'on en parle ? T'as un numéro de téléphone ? Tu as la chatte bombée ou plate ? » Losers.

Ces deux messieurs, Clothain et Chagane, sont malades de la bite. Viscéralement. La leur est un petit organe esseulé, apeuré. Il se tapit dans le nid des poils pubiens, prêt à fuir dans sa cachette au moindre danger, mais désespérant d’en sortir et d’explorer le vaste monde.

Zob assoiffé, zob martyrisé, zob autiste. Zob névrotique, hargneux de se faire entendre, mais n’ayant qu’une toute petite voix, à peine un léger filet.

[I've been lonely too long, oh I can't be so strong. Take the chance for romance, I need you so...]

Clothain n’a pas fait gicler sa tige de rhubarbe dans un organisme étranger depuis plusieurs années. Mais il garde des souvenirs émus de La Baule, 1993. A cette évocation, son zob pousse un soupir, laissant échapper quelques gouttes. Ça avait été bien mieux que la tentative Bali 2003 (beurk) et ses filles mineures. La baise triste, sinistre dans les paillotes. Nyoman, la petite vierge, la salope de 15 ans, qui ne bougeait pas, raide comme un balai, se contentait de regarder le plafond d’un air absent, en attendant que ce soit fini. Le tourisme sexuel, ça ne s’était pas avéré autre chose que l’ampoule nue sur un lit de paille humide, pendant que la maquerelle guette derrière la porte, le temps que la besogne laborieuse se termine. Et puis une crise d’herpès génital, en prime. Plus jamais ça.

Chagane, quant à lui, n’a pour ainsi dire jamais inséré la partie durcie de son anatomie dans une grotte suintante femelle. Alors il sent que son ouistiti est poursuivi par la nécrose. Il est vrai que la teinte rosâtre de son gland tire à présent sur le grisâtre. Alors, pour ranimer la petite chose, il effectue sur elle des massages frénétiques et journaliers. Il se sert pour cela de supports visuels : en général des vidéos humides de femmes qui frottent leur sexe contre la caméra, si près que le spectateur pourrait presque mordre dedans. L’organe masculin du voyeur, secoué avec constance, finit par se purger de ses humeurs en un soupir. Cependant, il faut recommencer l’opération maintes et maintes fois : le pus s’accumule si vite dans les bourses. A présent, l’irritation ne le quitte plus, l’épuisement pèse durement sur les fibres. Mais Chagane n’a pas le choix : comme une dent cariée lance douloureusement la gencive, sa queue de rat lui cuit l’entrejambe. Alors il poursuit les passantes de ses obscénités compulsives. Il est venu pour ça. Ils sont tous les deux venus pour ça.

Il se fait faim toutefois. Chagane va chercher des saucisses à la moutarde pour le repas de midi. Les deux amis mordent dans la chair avec appétit. La glande, ça creuse. Clothain commence à être rassasié. Par conséquent, sa langue se délie. Il se met à postillonner, projetant des petits morceaux de saucisse alentour. Car c’est un grand parleur : il a fait l’Indochine, il a écumé les 7 mers du globe, il a vécu 9 vies. C’est en quelque sorte le gourou de Chagane. Surtout en ce qui concerne le sexe.

(Fond sonore craché par le poste : Licence IV : Viens boire un p'tit coup à la maison)
Leçon numéro 396 :

« L'Homme a la force. C'est ça qu'il fait qu'il règne. Basiquement. Comme le premier animal venu. Alors il montre la femme comme il voudrait qu'elle soit tout le temps. Une grosse salope qui se colle en levrette et suce la bite d'un claquement de doigt, de préférence avec des gros seins mais pesant moins de 60 kg pour minimum 1m70. Le coup de la "part féminine" chez l'homme, ou l'inverse, ça c'est de la vraie connerie. Nos chibres sont là pour nous le rappeler. (...) Une chienne qui taille 20 pipes par jour à n'importe qui, j'ai connu ça. Une cochonne de compétition, très sympa en plus. Qui savait rester digne alors que c'était une "pute gratuite". C'est l'exception qui confirme la règle. L'homme propose, la femme dispose. Ne l'oublie jamais, espèce de branleur. (...) Tu vois pour moi, les gros mots que sont "préjugés" ou "clichés", j'appelle ça des "vérités". Pas 100% du temps sur 100% des sujets mais très souvent. A l'inverse de toi, je crois que les remettre en cause sert plus à créer des tensions et des inégalités qu'à vivre harmonieusement. Les mieux éduquées des demoiselles (et les plus jolies aussi, je discute pas avec les thons) aiment bien qu'on leur parle de cul comme un porc avant de les sauter. Tu rentres dans le trou et tu limes. Tu dois chier dans une assiette en traitant les gonzesses de salopes pour avoir l'air cool ? Tu le fais... »

Et Chagane écoutait d’un air pénétré. Clothain avait une forme de sagesse suprême, le temps avait buriné son front suant de fines rides philosophiques... Et ça lui faisait bouillir le sang, au Chagane... Ça lui remettait les idées à l’endroit. Ça lui montrait bien qu’une femme, c’est avant tout un sexe, et que la force et la vulgarité représentait le plus court chemin pour y parvenir. Finalement, la personnalité des filles était plutôt quelque chose de superflu, un obstacle à la baise directe, au jouissif dégorgeage de poireau. Tout ces complications modernes, c’était une invention des mal-baisées féministes, alors qu’avant tu pouvais promener ton chibre où tu voulais, quand tu voulais, elles mouftaient pas les salopes. Putain de merde. Ça fermentait sous sa peau, ça lui chauffait la bile, Chagane fumait, fulminait, moi aussi je veux ma part de foufoune, les salopes elles font des mines genre je-veux-pas, mais elles demandent que ça, ramper, lécher, faire la pute, se faire foutre profond, se faire cracher et pisser dessus, essuyer le sperme dans les cheveux, tirer les tétons, claquer les fesses, insulter. Se faire montrer qui est le maître.

Le cornet de saucisses de Clothain est terminé. La chanson s’arrête. Une autre commence. Georges Michael : I want your sex. Les deux hommes lâchent des roucoulements ravis. A ce moment, une petite étudiante de l’université du Mirail vient à passer. L’œil humecté de stupre, Chagane se lève comme un suricate jovial : il se plaque à la fille, passe langoureusement sa langue râpeuse sur la peau d’une de ses saucisses restantes, fait « Tu veux ? Tu veux ? Chatte-chatte-chatte... ». La fille scandalisée le repousse : « Mais dégage pauvre type, c’est quoi ton problème putain ?!? » C’en est trop pour Clothain : il se lève lui aussi, saisit l’étudiante par le bras, la toise. Il déclame d’un ton rageur :
« Chatte-chatte-chatte-chatte... C'est pas plus vulgaire que le discours féministe forcené que toi et tes copines étalez trop souvent. Je pense qu'un jour, tu devrais essayer de baiser avec un gars de ce genre. Tu sais pas mais peut-être qu'il va te défoncer la chatte comme t'as jamais vu. Et que ça va te plaire. » Il lui jette un grand sourire plein de dents en lui tordant le poignet. « Tu veux qu’on continue encore un peu ou j’ai prouvé que j’avais raison ? »

La jeune fille le regarde avec un air mi-surpris, mi-furieux. Elle n'a pas peur : elle a bien vu que l’homme qui la maintient ainsi est à peu près taillé comme un coton-tige sidéen. Elle s’apprête à le frapper, du genou, au point de jonction des deux jambes. Mais l’autre gros réagit plus vite : il s’exclame d’un  « salope ! » suraigu, qui contient curieusement comme une petite note de détresse ; et il saisit l'étudiante par l’autre bras. Ha !

Lâchez-la, serpents. Lâchez-la tout de suite.

L’ordre a jailli à l'intérieur de la tête des deux agresseurs. Pris de court, ils libèrent la jeune fille qui en profite pour se reculer et s’enfuir. Dans le même temps, ils sentent un grand vent glacial qui attaque leurs corps, comme si quelqu’un avait ouvert un hublot dans un avion. Le soleil est parti, une ombre s’est couchée sur le monde. Qui a parlé ?
Clothain et Chagane se retournent. Ils ont le souffle coupé.

A 10 mètres d’eux, se tient une femme à la peau mate, si intégralement nue que George Michael en perd la voix. Des jambes fermes et effilées, qui aboutissent à une toison noire en triangle, prélude à un nombril goguenard, surmonté d’une cage thoracique tramée de cotes, et alourdie de seins lourds et ronds, aux grandes aréoles sombres. Entre la symétrie des clavicules, le cou s’élance... mais il n’aboutit jamais à la douceur d’un visage parfait ; au lieu de cela, il se perd dans les ténèbres d’un masque noir terrifiant, grimaçant, simiesque, la bouche ensanglantée de crocs, les cheveux rouges battant au vent comme des oriflammes.

(Fond sonore : Cindy Lauper : Girls just want to have fun)

« Chatte-chatte-cha... » fait Chagane par réflexe. Clothain tremblant coupe son ami, il chuchote : « Pas m-maintenant, tu v-veux ? ».
La voix retentit à nouveau dans la tête des deux hommes comme un froissement de feuilles mortes :
Enfin. Je te retrouve enfin, Clothain.
L’interpellé balbutie : « P-p-p-p-pardon ? »
Bali 2003. T’en souviens-tu, dis ? T’en souviens-tu ?
Clothain hausse les épaules en signe d’impuissance.
Apprends que je suis grande prêtresse du culte de Baubo... La mère de Nyoman. Celle qui m’a été enlevée, confisquée par la grosse maquerelle, et que tu as longuement déflorée en échange de ton argent souillé. Elle a rendue son dernier souffle le mois dernier. Le ventre gonflé de toutes les saillies minables de centaines de clients qui sont venus après toi. Ils sont tous morts. Je les ai tous tués. Avalés. Il ne reste plus que toi. Le défloreur. Fais maintenant face... à la Sorcière-singe de Bali !
Et elle brandit vers le duo apeuré un index tendu comme une cravache.

Clothain et Chagane sont tétanisés, subjugués. L’inconnue dégage une sensualité brutale, violente, mais qui se situe à un autre niveau que sexuel : elle a une sensualité sacrée. Les deux comprennent d’un seul coup à quel point ils se sont fourvoyés en crachant obsessionnellement leur mépris sur cette partie du corps féminin par laquelle ils sont pourtant issus. Qu’il ne faut pas la prendre de force, mais s’en approcher avec respect et tenter d’en comprendre, ô bien imparfaitement, les désirs, les exigences. Qu’il faut se faire subtil, et laisser tomber les rodomontades de rhinocéros. Qu’ils ont passé leur vie à craindre le pouvoir créateur et destructeur de cette lézarde de chair, en la trivialisant, la rabaissant, la méconnaissant.

La Sorcière-singe d’un geste vif a arraché le pantalon de Chagane. Le petit sexe du gros pend entre ses jambes comme une luette entre les amygdales. Il glapit : « Hey mais j’ai strictement rien à faire avec cette histoire, moi ! » Dans sa tête, la voix de la Sorcière répond : Je sais. Mais de toutes façons tu m’agaces.

La démone saisit le zizi avec son poing. Elle tire : le truc s’allonge. Puis, par moulinets horizontaux du bras, elle fait tourner le pénis qui s’étire comme un tuyau d’arrosage. Elle va trop vite ; déjà Chagane, le propriétaire du zigouigoui devenu lasso, est poussé vers l’extérieur par la force centrifuge. Ses pieds décollent du sol, il se met à faire l’hélicoptère.

Il tourne, tourne, uniquement retenu par la laisse de sa nouille élastique fermement empoignée par la prêtresse. Puis d’un seul coup, snap ! Le sguègue se déchire juste au-dessus des testicules. Sous la force du choc, Chagane, amputé, se retrouve propulsé énergiquement vers l’azur. Il laisse échapper un long hurlement : « CLOTHAIIINNNNN »... et disparaît rapidement dans les nuées, après être devenu tête d’épingle microscopique.

Dans 2537 ans il atterrira sur Alpha du Centaure. A nous deux maintenant, dit la voix.

La Prêtresse balinaise s’approche de Clothain. Dans la main de la sorcière, le zob arraché, revenu à sa taille naturelle, a l’air d’être soulagé de se trouver dans une si auguste paume, loin de la lourdeur maladive de son ancien propriétaire.

La Femme écarte les jambes. Clothain doit plisser les yeux pour ne pas devenir aveugle devant un tel éclat. Insensiblement, la fente se rapproche. L’homme sent qu’il rapetisse de plus en plus. De peur, il s’urine dessus, son sphincter pousse un bêlement mouillé. Son pénis a retrouve la taille de ses huit ans. Clothain, devenu minuscule, se sent défaillir de terreur : il va être englouti par la vulve de Baubo. Sa puissance inestimable, sa souplesse, son onctuosité. Sa douceur pour ceux qui la respectent. Sa fureur pour ceux qui la bafouent.

NON ! Les grandes lèvres frémissant de colère, en contact avec sa peau, brûlent atrocement Clothain. Les secrétions se sont faites acides. Le misérable regarde son bras, qu’il a mis devant pour se protéger. On voit l’os à nu, fumant. Il hurle de douleur. Il est en train de se faire aspirer de la tête aux pieds, il traverse l’étroit passage. Émanant des parois de la caverne, mille malédictions lui frappent les tympans de leur sarabande stridente. CLOOOTHHHAINNNNN...
Clothain cesse de lutter. Il saisit le sort épouvantable qui l’attend dans ce vagin vengeur. Il comprend que tous les anciens clients de Nyoman se sont fait avaler, digérer comme lui-même est en train de l’être, et que dans l'obscurité vaginale leurs corps mutilés se font éternellement torturer par les jets ultra-corrosifs de cyprine démoniaque de la Grande Sorcière-Singe de Bali. Il ferme les yeux alors que la douleur devient TOTALITE.
Puis, dans un silence de tombeau, les grandes lèvres se referment sur lui en une muraille de glu inexpugnable.

Rock'n'rollocaust : Cène sanglante [Maniak]

Is that the meat, you wanted to eat,

How would you ever know?

Hash browns an' bacon strips,

I love the way that you lick your lips,

No fooling, I can see you drooling,

Feel the hunger grow.

Eat The Rich – Mötorhead

            Les lumières s'éteignent. Seul au milieu d'une foule de barbares harnachés de noir, Sorel écoute les hurlements sauvages qui naissent tout autour de lui. Le sol est rendu collant par les libations alcoolisées. Les vapeurs d'alcool, de tabac froid et de sueur s'engouffrent dans ses narines. Un mélange d'excitation et d'appréhension fait vibrer ses entrailles. L'attente plane dans tous les esprits et chaque regard est braqué sur la scène plongée dans l'obscurité et dans le brouillard artificiel. Entre deux nébulosités, on y distingue des silhouettes plus denses qui s'affairent. La salle retient son souffle. Quelques-uns sifflent. L'audience piaffe d'impatience.

            Et d'un coup, les spots se rallument et projettent une lumière crue sur l'estrade. Cris. Applaudissements. Trois hommes font face à leur auditoire. Le groupe savoure son entrée. Les techniciens branchent les amplis. Larsens. Stridulations. Le chanteur s'approche du micro, il éteint sa cigarette avec une nonchalance calculée et s'adresse à son public. Sa voix rocailleuse retentit, amplifiée et distordue.

« … and we play rock'n'roll ! » C’est le signal du départ. Un immense grondement électrique ondule dans l'air. C’est le beuglement d'une basse qui sonne comme mille guitares. Le chaos naît de la musique et contamine chaque spectateur. Sorel est au milieu de tout ça. Cent quatorze décibels de rock'n'roll font exploser ses tympans et la limite légale du volume sonore. Le son des guitares sature tout son être. Ses tripes tressaillent de plus belle. Son corps est malmené par les étreintes bovines de ses voisins. Des embruns de bière tiède constellent son visage. A coté de lui, un vieux fan éructe. « Got' la vache ! Ça c'est de la musique ! Clair, net, précis ! ». Il a la barbe grisonnante et ses cheveux s'agitent en rythme. Comme lui, d'autres manifestent la joie primitive qui les habite. Au pied de la scène tout n'est que tourbillon de tignasses épaisses, de membres agités et de bourrades viriles. De temps à autre le claquement sec et mou de la chair contre le béton propage à toute vitesse son onde de choc au sol. Sorel en tremble. Mais déjà le fêtard qui a chuté est relevé par ses camarades et la bousculade reprend de plus belle. Les titres s'enchaînent. Le groupe est en forme ce soir.

            Sorel s'éloigne du concert et sort, étourdi par les acouphènes. Dehors tout est calme. La nuit est froide. Quelques rares passants se hâtent de rejoindre leurs foyers. Deux vigiles fument leurs cigarettes devant les portes d'entrée ornées d'affiches. Personne ne fait attention à Sorel qui contourne le bâtiment pour se poster prêt de la porte de derrière. Il se cache entre la silhouette massive du tour-bus et son propre véhicule. Il attend. Il a un attendrisseur à viande à la main.

            Les derniers morceaux lui parviennent de manière étouffée. Le concert se termine. Une salve d’applaudissement et de cris retentit. Puis le silence s'installe à nouveau. Sorel souffle dans ses mains pour les réchauffer et tourne sur lui-même, impatient. De l'autre coté de la bâtisse, les gens rentrent chez eux ou finissent la soirée sur le trottoir en compagnie d'une bouteille. Sorel attend toujours. Plusieurs fois, la porte de derrière s'ouvre, projetant un faisceau de lumière sur le parking. Des gens sortent, mais ce n'est jamais l'occasion pour laquelle Sorel patiente.

            Et soudain c'est le moment. Trois silhouettes viennent de sortir de l'édifice. Un réverbère jette sur eux son éclairage orange. Sorel identifie le chanteur du groupe à sa haute stature et à sa moustache taillée à la gauloise. Il a une bouteille de Whisky déjà bien entamée à la main. Deux jeunes filles dont les vêtements noirs et luisants moulent les formes l'accompagnent. Leurs yeux et leurs bouches traduisent un désir manifeste. Elles n'étaient pas au programme, mais tant pis, c'est trop tard pour reculer. Le musicien et ses groupies rient et titubent vers le bus. C'est le moment que choisit Sorel pour surgir et abattre son maillet de toutes ses forces derrière le crâne du rockeur. Un coup suffit. Un craquement mouillé retentit et le géant s’effondre au sol. L'idole entraîne ses deux groupies dans sa chute. Elles se tortillent au sol. Sorel ne perd pas un instant : son marteau en inox enfonce le nez d'une des filles très profond dans sa tête qui se remplit de sang. L'autre fille crie. Sorel lui fait un trou bien rouge et bien carré en plein milieu du front. L'attaque a duré moins d'une minute et l'agresseur est calme. Il ouvre les portes arrière de sa fourgonnette et charge les trois corps à l'arrière du véhicule.

***

            Il est six heures. Dans le labo de sa boucherie, Sorel travaille sur la livraison arrivée dans la nuit. Il a revêtu son tablier amidonné et sa main droite est habillée d'un gant en maille d'acier. A coté de lui, fendoir, couteau de boucher, couteau à désosser, couteau à dénerver et scie de boucher sont posés sur la planche à découper rosie par les bains de sang répétés. Au sol, l'émail est garni de sciure. Tout est prêt pour son corps à corps avec la chair.

Les trois cadavres sont suspendus par les pieds à des crochets. Ils ont la gorge tranchée pour la saignée et en-dessous d'eux, des seaux finissent de se remplir de leur sang.

            Sorel commence par découper les cous. La lame du couteau de boucher pénètre avec aisance dans la peau, juste en-dessous de l'os de la mâchoire inférieure. Le fendoir vient achever le travail et brise les vertèbres. Sorel réserve les têtes et éviscère les carcasses. Il lave, nettoie et blanchit tout de suite les boyaux avant d'y injecter de l'eau afin de vérifier que nulle part la fine membrane n'est trouée. Puis il finit d’habiller ses carcasses. Rasés, passés au chalumeau et fendus en deux dans le sens de la longueur, les trois humains passent du statut d'individu à celui de viande.

            Sorel décroche la première demi carcasse et la dépose avec tendresse sur son plan de travail. Il ose une caresse de sa main non gantée sur la moitié du rockeur. La chair est vieille, presque noire. Les nerfs et le gras forment des marbrures blanchâtres ornées de rouge. Sous ses doigts, il peut sentir et toucher les fibres musculeuses, raffermies par le séjour en chambre froide. Il ne résiste pas à l'attrait de la voluptueuse matière et timidement, comme de peur d'être observé, il dépose sa langue contre l'obscène barbaque. Le goût âcre agresse ses papilles. C'est piquant, toxique comme le rock'n'roll ; un jus de toxines et de drogues imbibe les tissus impropres à la consommation. Mais derrière, il y a un autre goût, un goût puissant et musqué, hypnotique.

            Avec le couteau à désosser, Sorel entaille l'organisme. Il marque le cou, les jarrets, le jambon et le jambonneau avec soin pour bien dégager la précieuse pulpe humaine de l'os. Alors il prend la scie et entame délicatement les os du cou. Il ne faut pas que la lame dentelée abîme la texture des muscles. Après avoir ôté la gorge, il sépare l'épaule de la longe et du flanc par des coupes franches derrière la deuxième vertèbre thoracique et entre la deuxième et la troisième côte. Dans l'épaule il débite le jarret et la bajoue. Il sectionne ensuite la partie la plus étroite de l'os du bassin pour détacher la fesse. Il y taille un jarret, le jambon et la noix. Il retourne doucement la carcasse en position ventrale. La longe est amputée du flanc en passant le tranchant de la lame légèrement au dessous de la quatrième vertèbre thoracique et du filet. Avant de découper les côtes, il ôte la moelle épinière avec le couteau à dénerver. Et il termine par trancher le flanc, dans lequel il prélève la poitrine. La carcasse est parée et les bouts de viande trônent dans leurs écrins d'acier chirurgical.

            Sorel répète avec précision le fastidieux dépeçage sur les cinq autres demi carcasses. Chacun de ses gestes est calculé, théâtralisé. Sous ses mains, la matière mutilée commence sa transformation. Il met les parties nobles de coté et désosse le reste pour les passer dans le hachoir à viande. Dans le bac de la machine, les morceaux de muscles et de gras grossièrement émincés se touchent et se frôlent. Le mécanisme se met en marche. Les pièces de chair tressaillent, rendues fébriles par les vibrations de la machine. Une à une, elles sont emportées par la vis sans fin. Et, inexorablement forcées à passer dans les étroites ouvertures constituants la sortie, l'idole et ses fans sont réduits à du hachis. Les chairs se mêlent et se mélangent en une étreinte plus intime encore que celle dont ils rêvaient la veille.

            Fasciné, Sorel garnit alors le poussoir à saucisse du mélange charnel obtenu, il plaque une extrémité de l'intestin contre la canule et rempli les boyaux humains de la substance qui jadis les protégeait. La première étape de son travail exécutée, il peut accrocher les saucisses en chapelets dans la chambre froide. Il prend un instant de repos, soufflant un nuage de buée à l'entrée de la pièce réfrigérée. Beaucoup de travail l'attend encore.

            Alors il ne traîne pas et se remet à la tâche avec sévérité. Il fait bouillir le sang pour le boudin, sculpte avec application les escalopes, les côtelettes, les travers, les carrés, la palette, la semelle, le lard et le rond de gîte. Il prépare les terrines, les pâtés, fume les saucisses et le jambon, détaille de fines tranches, réserve les abats. Dans le cochon tout est bon, dans l'humain aussi. Sorel ne gâche rien et cajole la viande.

            A la fin de la journée, il s'arrête, épuisé. Du côté boutique de la boucherie, la vitrine est pleine de chairs brillantes. Rangées par couleurs allant du rouge sombre presque noir au plus pâle des roses, les morceaux de viandes rutilent de tout l'amour que Sorel leur a donné. Sur 5 mètres de vitrine ce n'est que rôti bardé et ficelé, saucisses persillées, fumées, sèches ou à cuire, pâtés et rillettes, pléthore de charcuteries, belles tranches de steak vermillon, filets mignons aux teintes appétissantes, rognons gourmands, épaisses bandes de lard, roulades de foie charnues et saucisses de jambon en attente d'être tranchées. De la verdure décorative en plastique souligne l'aspect carnassier des produits. Sur le coté, le papier paraffine est disposé en plusieurs couches, prêt à servir de précieuse enveloppe à ces rubis et à ces grenats organiques. Derrière le comptoir, une machine à hacher a hâte de transformer la viande en long fils souples tandis qu'un beau jambonneau se balance tranquillement au bout du crochet où il vient d'être pendu.

***

            Sorel contemple son œuvre, subjugué par la transformation qui s’est opérée sous ses doigts. Ce n'est pas la mort qui s'étale dans la vitrine, mais au contraire un rouge sanguin plein de vie. La carcasse du rockeur a reprit des couleurs, et même débitée en tranches, elle a l'air prête à assurer le show à nouveau. Les pièces de boucherie palpitent et semblent se mouvoir. Les effluves carnassières montent à la tête du boucher qui est soudainement pris d'une envie vorace et irrépressible. Il se jette sur sa création et attrape une saucisse viennoise pour la mordre. Les dents pénètrent avidement la chair crue et molle. Un goût étrange emplit la bouche de Sorel. La forme a changé mais la matière est exactement la même. 100% pur rock'n'roll. Et au lieu de ressentir son système digestif s'approprier l'aliment qu'il ingère, Sorel sent son corps se tendre et vibrer. Une autre bouchée et ce sont ses tympans qui commencent à le gêner. La sensation n'est pas naturelle, et même désagréable. Mais il ne peut s'empêcher de résister à l'appel de la viande. Il engloutit toute la saucisse et s'attaque déjà à la suite du chapelet. Puis c'est au tour des pâtés, des rotis et des steaks. Sorel ne s'arrête plus. A chaque fois qu'il mord dans la viande humaine, c'est un riff de guitare qui électrise son corps, une ligne de chant qui éclate dans sa tête, une partie de batterie qui martèle son âme. Son bas ventre le démange, ses membres s'agitent, les sensations sont acérées et intenses. Et son estomac se tord et brûle au fur et à mesure que les morceaux en charpie descendent l'oesophage. Les sucs gastriques ne parviennent à attaquer une chair plus acide qu'eux. C'est la viande qui digère l'organisme. Les molécules de hard rock traversent d'elles mêmes les parois de l'intestin et se fraient brutalement un chemin dans leur hôte en bousculant les autres molécules sur leur passage. L'agression est trop violente et le corps craque sous l'assaut musical et charnel. Sorel se disloque. Ses membres brisés tombent sur le carrelage déjà éclaboussé de sang. Et le rock réorganise les morceaux de corps à sa guise.

***

            La clochette de la porte d'entrée sonne. La porte claque. Plusieurs bras. Des pieds fourchus. Des cornes de bouc. Une épaisse chevelure. Une peau noire comme l'ébène. C'est une bête qui sort de la boucherie. Quand ses griffes feront vibrer les cordes d'une guitare basse, le monde tremblera et les peuples deviendront fous.

Love Me Sweet [Diane]

LOVE ME SWEET

Love me tender,
Love me dear,
Tell me you are mine.

Ill be yours through all the years,
Till the end of time.

Ken Darby /Elvis Prestley, Love Me Tender

Lewis mon amour,

Je t’écris cette lettre car il est temps de mettre les choses à plat. Il est temps de mettre à bouillir le cochon comme tu disais avant de partir travailler. Tu te souviens, tu m’embrassais sur le front, tu croyais que je dormais, je ne dormais jamais. Je ne voulais rater ton baiser matinal pour rien au monde, et ton odeur de petit Babe tout propre au sortir de la douche, juste rasé m’excitait comme tu n’avais pas idée, elle me fait encore mouiller quand je l’imagine un peu trop fort, au point qu’il me faut respirer un mouchoir imbibé de ton après-rasage pour me calmer, après-rasage dont j’ai acheté plusieurs flacons, comme si tu n’étais jamais parti. Cela ne fait que renforcer ton absence un peu plus.

Depuis plusieurs jours j’ai l’angoisse de faire les courses. Cuisiner des ratons-laveurs écrabouillés, des restes de biche volés dans la forêt, je n’ai jamais vraiment rien eu à redire à propos de ça. Désemparée par le vide que tu as laissé auprès de moi. Dans un état second jeudi dernier j’ai ramassé le cadavre d’un chat sur la route, bouffé par les corbeaux et les fourmis. Bien lavé, correctement mis à mariner selon tes méthodes, il a fait un bon repas quelques jours plus tard et j’ai fait un adorable petit coussin Hello Kitty avec sa fourrure. Je ne sais pas si tu as entendu dans ta cellule mais : ils mettent du cheval et Dieu sait quoi d’autre encore, dans les plats surgelés européens. Je comprends pourquoi tu voulais que je mange de la viande de qualité, et fraîche. J’imagine que des êtres humains ont dû finir un jour dans les usines Findus et pas seulement par accident. C’est tout à fait possible que cela soit déjà arrivé, mon oncle quand j’étais petite avait découvert un jour un index dans une boîte de saucisses cocktails. Un jus marron crémeux avait remonté du fond de la boîte quand il avait sorti le doigt coupé pour le mettre à sa bouche, croyant prendre une petite saucisse. Cette vision d’horreur est encore très vive dans mon esprit.

Mais mon amour, ne va pas t’imaginer que le monde m’intéresse plus que toi désormais. C’est le contraire je meurs sans toi. Je pleure toujours le soir, et la nuit dans mon lit pour me calmer, seul le souvenir de notre rencontre à la bar mitzvah de ton neveu arrive à faire descendre l’affliction de mon cœur – si tu te demandes ce qu’est l’affliction, c’est l’angoisse, ça vient de « affliger », quand on est trop dans la peine. Oui, sans toi, je suis trop dans la peine. Je me souviens encore de l’odeur des côtes, des saucisses de Francfort, et des steaks que tu faisais griller, quand ton regard a croisé le mien. Et qu’ensuite pendant toute la soirée, alors qu’ils faisaient leurs rites bizarres, tu me regardais en buvant une bière kasher, de la sueur perlant sur tes tempes et ton front. Mais c’est ainsi que la vie est faite, la justice ne fonctionne que pour le plus grand nombre, pas pour les individus exceptionnels comme toi. Les êtres exceptionnels, uniques, sont poursuivis, toujours. Tu es exceptionnel, ne l’oublie jamais du fond de ta cellule, et je t’aime.

Dimanche dernier, Emilie a fait un cassoulet maison, sur ta recette, j’ai acheté pour l’occasion le lard fumé, des saucisses de Strasbourg et des saucisses de volaille. Anton, qui est un imbécile, voulait mettre du chorizo dedans. Comme j’étais sous valium avec un verre de vin de supermarché, je n’ai rien dit, heureusement que Emilie l’a rembarré très vite, elle tient son mari par les couilles, tu me l’avais dit le jour du réveillon, tu avais bien eu raison. Pourtant pour un espagnol, il a le sang chaud, Anton. Comme ce réveillon fut drôle, toi me susurrant à l’oreille des moqueries sur ses mains poilues, et moi te suppliant de me faire des saucisses de foie pour le nouvel an.

Le cassoulet était dans le cuiseur depuis une heure, et ça ne sentait pas aussi bon que lorsque c’était toi qui préparais la viande. Bref, cela ne va pas te plaire mon bébé mais Anton m’a coincée entre deux portes, alors que je sortais de la salle de bains. Il avait bu bière sur bière cet après-midi-là. Il m’a traitée avec une grande vulgarité, il m’a demandée ce que ça faisait d’avoir été la femme d’un boucher assoiffé de sang. Si j’avais aimé ça. Il avait un air dédaigneux (qui rabaisse la personne) et ses yeux étaient fiévreux, et vue la bosse dans son pantalon, il bandait à mort.

Je n’ai rien répondu, et je suis retournée avec Emilie et leurs enfants pour jouer à la Wii dans leur salon minable avec des têtes de cerf et des chouettes empaillées partout. Quel goût affligeant.

Comme tu me l’as demandé la dernière fois dans ta lettre, j’ai ramené des inconnus à la maison. J’ai pu leur faire manger tes bocaux de rillettes cachés dans le mur de la cave. Avec un peu de pain, ils se sont régalés. Ensuite je les ai baisés, en pensant à toi. D’ailleurs la plupart ont accepté de se faire asperger de ton après-rasage ou de ton eau de toilette. Aucun n’a su me prendre comme toi tu me prenais. Ton sexe me manque aussi mon bébé. Aucun n’a su me donner de plaisir, c’est à peine s’ils savaient ce qu’était un clitoris, de vrais hommes autocentrés sur eux-mêmes. Je n’ai pas envie de réitérer (ça veut dire recommencer) l’expérience, et je doute que cela t’excite vraiment, contrairement à ta première idée. Mais si tu veux que je recommence, bébé, il faut que tu me dises, et il faut que tu me dises en détails ce que tu attends de moi, et quelles positions, et quel type d’individus tu veux que j’invite dans notre lit. Le plus de détails et ce sera le mieux parce que sinon, je serai gênée dans ma chair, et quand il n’y a que de la gêne dans le corps, il n’y a pas de plaisir, surtout avec moi qui suis réservée, intérieure et timide.

A part tout ça au travail ça va un peu mieux. La suspicion à mon égard s’est transformée en condescendance (c’est quand les gens te prennent pour moins que rien à cause de l’idée qu’ils se font de ta personne selon ton apparence, tu as vécu ça, je le traverse en ce moment). On me prend pour une victime. Une victime d’un bourreau qui a tout fait pour que je tombe amoureuse de lui. Cela ne servirait absolument à rien de leur fournir la vérité, comme ça, de but en blanc, de toute façon ils ne croiraient pas qu’une jeune femme comme moi ait pu tomber amoureuse d’un homme comme toi. Ce sont des ignorants. Ils ne peuvent pas comprendre, ils croient que leurs cerveaux sont les premières merveilles du monde. S’ils savaient. Mes collègues ont d’étranges conceptions de la réalité, et des barrières dans leurs esprits qu’ils n’arrivent pas à assumer eux-mêmes. Je suis sûre que Max par exemple baise sa sœur étudiante, elle était venue l’autre jour lui rendre visite, ils se sont embrassés sur les lèvres, avec un bout de langue elle a eu sa moustache. Ensuite elle a bu un coca en bouteille de verre, elle léchait le goulot sans s’en rendre compte, comme une adolescente, ce n’était pas beau à voir mais je crois que son frère bandait aussi dur qu’Anton l’autre dimanche. J’en déduis qu’ils n’ont jamais véritablement goûté au grand amour, que c’est pour cela qu’ils ne comprennent pas. Une fille comme moi n’aurait jamais pu tomber amoureuse d’un boucher, qui mange de la cochonnaille à pas d’heures dans leurs esprits étriqués et décadents. Tu n’es pas qu’un « boucher ». Tu es MON boucher. Grâce à toi j’ai pu découvrir le véritable goût du cassoulet, j’ai mangé les meilleures chipolatas, les boudins blancs aux truffes les plus raffinées, les saucisses de Toulouse les plus goûteuses, que tu portais à ma bouche avec ta fourchette en plein ravissement, et tes yeux incandescents qui me regardaient pendant que je mâchais lentement me baisaient violemment et littéralement, me déchiraient les viscères à l’intérieur. Je crois que c’est ce qu’on appelle « la passion ».

Bien sûr, je ne savais pas que toutes ces viandes, plus savoureuses les unes que les autres, tu les prenais sur des jeunes filles et garçons, et j’avoue que j’ai été longtemps en colère que tu m’aies caché ce fait. Oui je l’avoue. Tu m’as demandée dans ta lettre précédente si j’étais toujours fâchée après toi, que tu aies tué tous ces adolescents et jeunes gens pour remplir notre cave et notre frigo de saucisses et autres entrecôtes. Je te réponds : non, plus vraiment. Chacun possède ses petits secrets, tu avais les tiens. Je t’en ai voulu mais je sais aussi que te pardonner de m’avoir menti me permettra de moins souffrir à l’avenir. Comment pourrais-je nier avoir pris du plaisir à goûter ta cuisine quand j’ignorais la provenance des boyaux que tu utilisais ? Aujourd’hui je vois clair dans ce que tu as fait : ce n’était rien que de l’amour, de l’amour à son paroxysme, très peu de femmes peuvent se vanter d’avoir été en compagnie d’un homme prêt à tuer par amour pour elles, pour lui fournir le meilleur du gibier du chasseur. Donc évidemment, je sais bien que cette lettre sera lue par les gens de la prison, et je ne cautionne absolument pas ce que mon mari a fait je tiens à m’adresser à eux directement. Mais je ne peux pas nier avoir pris beaucoup de plaisir à le voir cuisiner quand je croyais que c’était du veau, du porc, ou du bœuf.  Si on ne me l’avait pas dit, je n’aurais jamais fait la différence. Les êtres humains oublient qu’ils ne sont juste de la viande et des os au départ, mais je fais une généralité.

L’autre soir j’ai encore pleuré en regardant tes accoutrements d’Elvis dans le placard. J’ai pris un valium et la moitié d’une bouteille de vin blanc et j’ai regardé à la télévision Fricasse Bordeaux qui manifestait encore contre la présence des femmes noires dans les transports en commun. Deux prêtres la soutenaient, un noir et un blanc, le blanc ressemblait à un vilain sanglier aux yeux exorbités et au groin bouffi. Il dirigeait des excités qui criaient « salopes, retournez dans vos foyers avant 18 heures ». Le prêtre noir criait que la place de la femme noire était dans le ménage et non pas en pleine rue à marcher là où elle voulait et qu’il fallait leur interdire l’accès à tous les endroits publiques. Il a ajouté que c’était la décadence depuis qu’on leur donnait le droit de refuser une proposition de mariage.

Pour me changer les idées, j’ai repassé la cassette de notre émission, Confessions intimes. Je me souviens, nous avions été grassement payés comme des petits cochons de lait, j’avais adoré comment tu avais joué le fan absolu d’Elvis 24 heures sur 24, sept jours sur sept. Et moi, l’équipe de TF1 me disait de m’énerver toujours plus. Tu te souviens de l’éclat de rire de la psychologue qui était venue nous voir alors que nous étions supposés être au bord de la rupture à cause de ta passion ? Nous nous sommes amusés comme des petits fous. D’autant plus que la directrice du tournage a fini dans mon assiette, ce fut un grand éclat de rire, un de plus, entremêlé de larmes, quand tu as avoué l’avoir fait disparaître quelques mois plus tard pour la transformer en rillettes et autres saucisses de Morteau.

Le seul crime qui a été commis, est un crime amoureux, et il a été commis envers moi. J’en suis la victime infiniment reconnaissante, plus que tu ne le sais, plus que tu ne pourras jamais le croire. En même temps, l’amour est une excuse sublime, qui a justifié et qui justifie encore, dans les usines de surgelés, qu’on mette du cheval, et d’autres types de viande dans les plats voués à la grande consommation. Peut-être écoutent-ils du black métal en rentrant chez eux, après avoir découpé à la chaîne des morceaux de cadavres, et peut-être qu’en même temps, tous ces individus aiment les tulipes. Je n’aurais pas aimé tomber amoureuse d’un boucher fan de Céline Dion. Quelque part, il existe, cet homme, et rien qu’à l’idée cela me fait plus trembler que le vide, le silence et la noirceur de l’espace. Ces pauvres corps célestes, comètes, météores, en direction de la Terre, si seuls. Cette excuse qu’est l’amour brûle comme les plaques de cuisson d’une vieille cuisinière. C’est l’amour qui te guidait. Et l’amour guide toujours les êtres exceptionnels, et moi, avec mes yeux posés sur toi, en tout temps, que ce soit dans nos photos, sur tes habits d’Elvis, dans ma mémoire, ainsi tu es avec moi malgré la distance. Cette proximité mon amour, j’espère que tu pourras la sentir dans cette lettre, même si tu vas la trouver froide (je vais t’expliquer à la fin). Lorsque je passe devant le boucher Rémi, qui ressemble un peu à un razorback d’ailleurs, les saucisses dans sa vitrine comme des guirlandes me donnent envie de chanter Love Me Tender, les larmes plein les yeux.

Mais depuis plusieurs jours comme je te disais, j’ai peur de faire les courses toute seule. Les grands espaces bondés de personnes me terrifient. C’est pour ça que je ramasse les cadavres d’animaux dans la forêt ou sur la route. Je n’aime pas le pigeon, c’est une viande trop rouge et trop forte, mais ça m’aide bien et les gens les détestent ils les tuent sans scrupules. Les courses me sont pénibles, spécialement lorsque je dois acheter de la viande. Avant tu venais avec moi. Avant, tu choisissais celle qui te paraissait être la meilleure, avec la meilleure découpe, la meilleure couleur. Tu reconnaissais très vite les vieilles viandes retouchées et vendues à des prix battant toute concurrence (ils nous remboursent même la différence si on trouve mieux ailleurs). Tu secouais négativement la tête et tu appelais le boucher du magasin, pour lui dire ta façon de penser. Tu faisais des lettres de réclamations aux associations de consommateurs qui collectaient toutes les plaintes de consommateurs abusés et moqués, laissés à eux-mêmes, démunis comme de petits enfants.

Lorsque je suis allée acheter la viande pour Emilie et Anton et leur après-midi cassoulet maison, j’ai eu des visions dans le rayon boucherie. Des morceaux de joues humaines dans des barquettes. Des morceaux de pieds. Des mains coupées saignantes dans la cellophane. Des yeux, des visages entiers. Les gens riaient et achetaient, heureux de devenir cannibales. C’était l’horreur. C’est là que j’ai senti que ça tournait très vite et très fort dans mon esprit et que je ne contrôlais plus rien du tout. J’ai mis mon doigt dans une barquette remplie d’une main tranchée fine, et j’ai hurlé en plein magasin avant de m’évanouir.

Quelques minutes plus tard je me suis réveillée dans un bureau aux murs verts. Les responsables du magasin faisaient une mine consternée et une moue terrible, les pompiers, qui étaient très mignons par ailleurs, me prenaient le pouls. Ils ont expliqué que ces morceaux de viande n’étaient pas une vision. Ils étaient réels. Mais c’était du porc et du bœuf travaillés pour ressembler à des parties du corps humain. C’était pour la promotion d’un stupide jeu vidéo. Le directeur du magasin transpirait à grosses gouttes, il n’avait pas de cheveux en plus, son crâne orange luisait à mort et il sentait le chien mouillé assez fort. Et j’étais encore un peu dans les vapes, et j’ai dit « un jeu vidéo ? Vraiment ? Quel rapport avec la boucherie ou le cannibalisme ? ». Personne n’a su quoi répondre. Et j’ai commencé à pleurer, pleurer et encore pleurer, parce que tu n’étais pas là, avec moi. Et aussi parce que la musique dans le magasin, c’était du Elvis. Je pensais juste à toi en sortant les jambes flageolantes, et ils mettaient du Elvis. Dans le parking une femme avec trois gosses qui braillaient dans la voiture rentraient ses courses dans son coffre. Elle a agrippé son papier-toilette spécial famille (+2 rouleaux gratuits) en me regardant avec un air suspicieux.

Pour terminer cette lettre, Lewis, je veux te dire que tu ne dois pas te sentir seul là où tu es. Enfermé, isolé, avec pour seul contact humain des policiers avec leur mentalité particulière. Tu n’es pas seul car il y a quelque part, quelqu’un en France qui t’aime de tout son cœur. Ce quelqu’un tiendra coûte que coûte pour toi, pour ce que nous avons été. Ce quelqu’un te pardonne tes erreurs passées, tes plus mauvaises boulettes. Ce quelqu’un c’est moi. Et toi, et moi, on ne pourra jamais être séparés. Jamais. Regarde comme nous sommes proches à l’instant où je termine cette lettre et comme nous le serons encore plus quand tu commenceras la prochaine. Réponds-moi vite, mon amour, je n’en peux plus d’attendre de te lire, je t’aime.

Bisous partout, partout, XOXO, avec amour,

Lydie.

Elvis et la quête de la Liporne [Vinze]

Dédié aux artistes fous de Zone Franche 2013

1 – From Elvis in Memphis

Il était une fois, dans le lointain royaume de Memphis, un chevalier-ménestrel du nom d’Elvis. Désireux de devenir le plus grand chevalier-ménestrel de toute l’histoire des royaumes-unis, il s’en alla chercher conseil auprès du maître des chevaliers-ménestrels de l’école du Roc, maître Chuck :

« Maître, comment devenir le plus grand chevalier-ménestrel de l’histoire ?

— Tu désires donc me dépasser ?

— Oui, maître !

— Alors va donc te faire enculer ! »

Et c’est donc sur ce conseil éclairé de son maître que le jeune Elvis se mit en quête de la Liporne, cet être mythique capable de lui permettre d’accomplir cette mission initiatique. Il enfourcha sa fidèle monture Beebop A’loula et partit au plus fort de l’été, équipé de son épée et de son luth.

14 – Elvis is Back!

C’est rempli d’une grande fierté et d’une profonde douleur qu’Elvis accomplit le trajet du retour jusqu’en son royaume natal.

Et ce n’est pas sans étonnement qu’il ravala sa fierté face à la fraîcheur de l’accueil. Il n’y eut pas de haie d’honneur ni de pucelle ivre de désir pour lui, juste une complète indifférence.

Quand il rapporta son exploit à son maître, ce dernier ne trouva rien d’autre à dire que « Bah dis donc, t’as dû bouffer un sacré de paquet de saucisses pour prendre un aussi gros cul ! Et qu’est-ce que t’as foutu avec tes cheveux ? »

2 – Raised on Rock

Il prit la direction de l’Ouest. Traversant les grandes prairies de cette contrée balayée par les vents et la pluie. Sur sa route il ne trouva que quelques fermiers susceptibles de lui offrir gîte et couvert.

Mais tout accueillante et charitable qu’elle puisse être, la population de ces plaines était surtout incroyablement bigote. Elvis proposa les premières fois de chanter les louanges de Dieu en remerciement mais les ménestrels n’avaient pas bonne réputation auprès de cette frange de la population ; et c’était encore pire concernant les chevaliers-ménestrels du clan du Roc. Et ses rythmiques et déhanchés étaient invariablement considérés comme impies.

Mettant de côté la charité qu’ils prétendaient devoir à leur Dieu, ses hôtes le mettaient systématiquement à la porte, de peur qu’il n’ouvre la voie de leur demeure à un quelconque démon par ses incantations.

Alors Elvis reprenait la route, parfois fatigué ou le ventre vide. Mais avec la fierté de ne pas avoir dérogé aux valeurs de son clan.

13 – He touched me

Majestueuse, la créature se tenait là, face à lui. Entourée d’un halo de lumière en haut de sa colline.

De presque deux mètres de haut au garrot, le pelage de l’équidé était d’un blanc immaculé. Il avait tout de la morphologie d’un cheval solide, tout en muscle, si ce n’est pour son attribut mythique.

Elle tourna sa tête vers Elvis et d’un puissant coup de paupières, souleva les testicules qui lui tombaient du front. N’écoutant que son courage, et refusant de se dégonfler aussi près du but, ce dernier retira sa ceinture et laissa son pantalon lui tomber sur les chevilles. Il se retourna pour offrir son postérieur en offrande au divin animal. L’énorme verge iridescente trônant au milieu du front de la Liporne se redressa et l’animal inclina la tête, en position pour charger. Une verge, bien entendu, aux dimensions équestres.

L’animal, à l’état sauvage, n’était pas ferré et la terre de la colline était meuble ; pourtant Elvis entendit parfaitement la cavalcade jusqu’aux tréfonds de son crâne.

3 – You’ll never walk alone

Mais Elvis n’était pas toujours isolé lors de son périple. De jeunes aspirants chevaliers-ménestrels avaient appris l’existence de ce voyageur, en mission pour le maître Chuck, et de bonne volonté l’accompagnaient, pour un bout de chemin, lui offrant boisson, nourriture, informations ou simple soutien morale en l’accompagnant dans de lyriques envolées endiablées en l’honneur du clan du Roc.

Il avait entre autre obtenu de précieux renseignements : Il savait où trouver un sage qui connaissait l’endroit où se reposait la mythique créature. Et c’est pourquoi il entrait dans ce comté du nom de « Var » alors que l’été avait touché à sa fin. Il lui fallait encore traverser ce territoire jusqu’à ses limites les plus au Sud pour trouver le village de l’ancêtre en question.

12 – Separate Ways

Elvis trouva le vieux sage particulièrement froid quand il s’en alla lui demander d’accéder à sa requête de lui indiquer où trouver l’animal mythologique, objet de toutes ses ambitions.

« Oh oui bien sûr ! Tu as bien prouvé que tu le méritais et c’est avec joie que je vais te montrer la colline où tu pourras trouver la Liporne. Et maintenant va te faire enculer ! »

Elvis était étonné du sang-froid dont l’ancien faisait preuve pour cacher ladite joie ; feignant à la perfection la colère ravalée derrière des yeux qui semblaient pourtant chercher à le transpercer de haine. Mais le plus important était ses précieuses indications et ses encouragements, Elvis ne perdait pas une miette de ses paroles, traçant un plan mental des indications obtenues.

Et Elvis repris la route au soleil levant, quittant non sans émotion le village. Emmenant de fantastiques souvenirs et en laissant de nombreux derrière lui dans les têtes de quelques filles du village.

4 – It Happened at the World’s Fair

Elvis arriva dans la ville balnéaire de Toulon, dans le sud du pays de Var. Et en ce début d’automne c’était la fête annuelle dans la ville du Bas-Var.

Particulièrement loquaces, les habitants accueillirent le chevalier-ménestrel à bras ouverts pour l’inviter à partager les traditionnelles réjouissances bas-varoises.

Notre héros hésita un instant, mais il estima que rejoindre ses hôtes dans leur ébriété était le meilleur moyen de leur soutirer les informations dont il avait besoin. Et dans un premier temps réussir à localiser le chef du village ; ce leader spirituel aux pouvoirs mystiques que l’on surnommait Tintin et qui connaissait, si l’on croyait la rumeur, le secret de la Liporne.

11 – That’s the way it is

Elvis s’éveilla avec les premiers rayons du soleil. Priscilla à ses côtés était toujours endormie, les draps légers masquant à peine sa nudité.

Mais Elvis était lancé dans une quête mystique et ne pouvait se permettre de prendre racine, aussi séduisante que soit la perspective. Le seul amour que son cœur admettait était celui du devoir, de la mission qui lui était confiée.

Il se leva avec discrétion, rassembla ses affaires et sortit rejoindre sa monture en catimini après avoir enfilé ses vêtements. Il devait fuir tout sentiment qui pourrait naître et mettre en péril sa quête mais n’avait pas le courage de faire ses adieux et préférait s’éclipser sans faire de vague.

Il prit la direction de la maison du grand sage du village, attenante à celle de la belle Priscilla. Maintenant les festivités passées, celui-ci accepterait sûrement de lui dévoiler les secrets qu’il était venu chercher.

5 – Girls! Girls! Girls!

Le village était en pleine effervescence. Et ce n’était pas l’arrivée d’Elvis qui provoquait les émois de toutes ces jeunes filles qui riaient et dansaient dans la rue, accueillant son arrivée. Mais un parterre de demoiselles hurlant à ses pieds n’était pas pour lui déplaire.

De toute évidence les festivités étaient déjà bien avancées et il mit pied à terre rapidement ; laissant son cheval à une étable qui lui avait été indiquée. Un groupe de filles nubiles qui l’avaient accompagné tout du long l’attrapèrent par la main pour l’entraîner sur la place du village où se trouvait l’essentiel des divertissements.

Une des jeunes filles lâcha une de ses mains pour laisser un moustachu lui y placer immédiatement une chope de bière. On l’installa de force sur un banc de bois, face à une table du même tonneau. Puis une assiette remplie de choux cuit et de saucisse fut placé dessus par le moustachu – ou un autre qui lui ressemblait fortement – qui l’incita à se restaurer d’un mouvement de tête impérieux.

Toutes les demoiselles en fleur semblaient attirées par ce visage neuf, comme des papillons par la flamme d’une bougie.

10 – Almost In Love

Malgré la fatigue du trajet, de la fête et des événements du début de nuit, Elvis ne trouvait pas le sommeil ; pourtant les paroles interminables de sa compagne de lit avaient une rythmique lancinante qui aurait dû l’aider à s’endormir. Elle exposait sa frustration à n’avoir jamais quitté son village, la rigidité de son père, son désir d’aventure et de voyage, son admiration pour cet homme qui n’avait pas peur de prendre la route et poursuivre ses rêves. Bref elle cherchait à mi-mots à ce qu’Elvis l’invitât à l’accompagner et ce dernier, dans l’espoir d’avoir la paix, acquiesçait dans un murmure à toutes ses remarques.

Il avait prévu de reprendre la route le lendemain après une visite au grand sage du village. Il lui fallait donc trouver le repos. Ne pas contrarier la demoiselle était le meilleur moyen d’y arriver.

6 – Spinout

Après la frugalité du début de sa quête, Elvis profitait de l’abondance de vivre et de boisson qu’on lui présentait. Malgré leurs gloussements, la présence de toutes ces demoiselles autour de lui l’égayait.

Un groupe de ménestrels se chargeait de maintenir une ambiance festive. Elvis eut beaucoup de respect pour ces quatre jeunes hommes qui jouaient leurs ritournelles sans trembler malgré le vent d’est autour d’eux. Le courant d’air dans lequel ils se trouvaient n’était pas de tout repos pour leurs étranges coupes de cheveux, mais les voies des dieux de la musique étaient sinueuses – ou était-ce leurs voix qui étaient imperceptibles ?

Afin de rendre une part de leur convivialité à ses hôtes, et bien désinhibé par les flots de bière qui avaient accompagné la charcuterie, Elvis se saisit de son luth et se proposa de relayait les quatre garçons dans le vent pour un concert improvisé.

9 – A Date with Elvis

Anagheta, Benny, Björn et Anni avaient laissé Elvis et Priscilla seuls chez cette dernière. Toutes les bonnes choses ont une fin paraît-il, sauf les saucisses qui en ont deux. La fin des réjouissances était inéluctable mais il était évident qu’il n’en était pas de même entre le preux chevalier-ménestrel et la belle demoiselle qui restaient en tête à tête pour la nuit.

Dans le grand lit, Priscilla fixait le plafond, la tête au creux de l’épaule du chevalier-ménestrel. Malgré un taux d’alcool qui commençait à peine à descendre et les efforts des instants passés, elle semblait peu encline au repos, ayant encore un grand nombre de sujets à aborder avec son rencard de la soirée.

7 – Good Times

Alors que les chants et les danses redoublaient avec le couché de soleil et le levé de la lune, seuls les jeunes adultes restaient sur la place du village. Anciens et enfants avaient rejoint le calme de leurs chaumières.

Les alcools forts avaient rejoint quant à eux la bière. Et les saucisses étaient désormais grillées avec des herbes à rêve dont les fumées euphorisantes baignaient la place du village transformée en piste de danse orgiaque.

Chaque déhanché d’Elvis semblait chargé du pouvoir de faire disparaître un habit féminin et plus la soirée avançait, moins les demoiselles étaient vêtues.

Elvis suivit une demoiselle prénommée Priscilla, la propre fille du sage du village. Elle l’entraîna légèrement à l’écart rejoindre un groupe de quatre autres jeunes individus : deux hommes, l’un brun et barbu, l’autre blond ; et deux femmes, l’une blonde, l’autre brune.

C’est là que la fête devait s’achever dans une dernière apothéose.

8 – Double Trouble

Ils étaient désormais tous nus autour d’une piscine remplie de bière, Elvis et Priscilla légèrement à l’écart. Elvis se saisit d’une saucisse, le regard lubrique ; Priscilla d’un pot de moutarde en lui retournant le regard. Seules les caresses buccales de la demoiselle réussirent à calmer la brûlure de la moutarde sur son gland.

Elvis tenant sa saucisse à pleine main la fit passer entre les lèvres de sa compagne, puis entre ses seins, puis finalement entre les lèvres. Enfin Priscilla, mordit, la saisissant fermement entre ses dents. Elvis enfourna l’autre extrémité dans sa propre bouche et commença à mastiquer à son tour. Quand chacun eut effectué sa part de la dégustation et que leurs lèvres se touchèrent enfin, Elvis la pénétra.

L’un dans l’autre, toujours bouche à bouche, ils roulèrent jusqu’à plonger dans la piscine où leurs quatre camarades de jeux se trouvaient déjà à expérimenter la double pénétration en immersion éthylique.

Alors qu’ils se séchaient, Priscilla vint susurrer dans l’oreille d’Elvis qu’il avait vraiment été le roi de la soirée. La bière qui restait donnait à ses cheveux un aspect collant et brillant et il put réaliser le vieux rêve d’innovation capillaire en les coiffant vers l’avant. Et c’est avec cette coiffure que la légende se rappela et continuera de se rappeler du roi Elvis, chevalier-ménestrel du clan du Roc, le dernier à avoir connu l’hommage de la Liporne.

Le Secret Du Pêcheur [Monty]

Chez les Rockfeller, chaque dimanche depuis des années ils organisent le repas de famille. Dans un grand pavillon, avec perron, une pelouse verte bien tondue, plus propre qu'un terrain de football. Puis sur le côté une allée en béton pour laisser place aux véhicules. Au fond se termine un atelier dont l'accès est réservé au grand-père, Richard. A l'intérieur, le luxe est dans toutes les pièces. Chêne, marbre, cuir, cristal, la qualité se déchaîne à n'en plus finir.

L'argenterie porte même les initiales du patriarche "RRK", Rickard Rockefeller King. Malgré l'atmosphère d'empire, l'attitude de chaque membre de la famille semble commun. Pendant que la maîtresse de maison annonce l'arrivée de la mise en bouche. Le petit Joey qui jouait dans le jardin a disparu. Introuvable dans la maison, le jeune farceur âge de 9 ans défie les règles en s'introduisant dans l'atelier privé de son grand-père. Sachant la nouvelle, Richard s'empresse de le rejoindre. L'enfant est immobile devant un objet étrange, le plus étrange même de tout l'atelier.

- Comment es-tu rentré ici Joey ? demande Richard.

- Papy, c'est quoi ça ?
- Je t'ai posé une question.

- Je te répondrai quand tu répondras à la mienne, déclare Joey.

- T'es dur en affaire, comme ton père. Après tout le repas attendra 5 minutes.

Richard saisit 2 chaises et commence son récit.

"Petit, je ne savais pas quoi faire comme métier. N'étant pas très bon à l'école ni ailleurs, ça inquiétait mes parents. Mais je m'en moquais. Par contre j'avais une passion, tous les week-end avec mon grand-père on allait à la pêche, j'aimais bien. Je n'attrapais jamais rien et le problème c'est que je faisais trop de bruit, ça effrayait les poissons. Mais un jour, après m'être disputé avec mon frère pour je ne sais plus quoi, j'ai décidé de lui piquer cet instrument. Je l'ai modifié pendant longtemps dans le but de me venger. Mon frère pratiquait la musique, il avait plusieurs instruments et en double. Il n'a jamais fait attention qu'il lui en manquait un. Il l'a su après coup. Un beau jour, à la pêche, je casse une corde, mon grand-père était furieux. En rentrant chez moi, j'ai eu l'idée d'en prendre une de cet instrument là que tu vois. Evidemment, ce n'était pas compatible. J'ai donc décidé de l'utiliser pour pêcher."

L'enfant écoute son grand-père avec stupéfaction. Il ne peut s'empêcher de le bombarder de questions. Mais Richard s'empresse de le réduire au silence, car il sait que la colère de sa femme pour un retard au repas fera l'effet d'une bombe atomique.

"Tu veux donc savoir comment, hein Joey ? C'est très simple. J'ai détaché la corde la plus grave, je lui ai ajouté une longueur puis je l'ai enroulée autour du vibrato, c'est pour faire les vibrations avant que tu me demandes. Comme ça je pouvais remonter facilement la ligne. Bien sûr j'étais le seul à penser pouvoir pêcher avec ça, mais pendant mon bricolage je ne dérangeais pas mon grand-père et ses amis. Le seul bémol c'est que je ne pouvais mettre de crochet, impossible d'y mettre un appât sans, car les vers sont trop fins. J'ai donc pioché dans les rations de mon grand-père, j'avais rien d'autre, j'ai attaché des bouts de saucisse en guise d'appât. Quand j'ai testé ma nouvelle canne, tout le monde rigolait. Mais il s'est passé quelques chose d'étonnant. J'ai polarisé tous les poissons et les pêcheurs à la fois. Les vibrations que je produisais en jouant des notes, se ressentaient jusqu'au fond de l'eau. Au lieu de les effrayer au contraire les poissons se battaient, se laissaient attraper, ils étaient comme possédés, sous mon emprise. Les pêcheurs eux étaient juste curieux, car il n'avaient, du coup, plus rien à pêcher. Avec mon grand-père nous avons déposé plusieurs brevets. L'astuce était tellement efficace qu'à chaque fois on avait peur de manquer de bouts de saucisses. C'est grâce à ça que notre famille modeste de base jouit aujourd'hui d'une grande notoriété. Maintenant que tu connais tout, Joey tu dois me dire comment tu es rentré ?

- Papy, tu avais laissé la porte ouverte. "